[{"id":9584249,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Dispuesto","author_url":"","date":"2021-06-22T12:04:42","date_gmt":"2021-06-22T16:04:42","content":{"rendered":"<p>Lo maximo es servir y hacerlo Bien . eso es lo que se ha logrado por cientificos y cientificas Cubanos . se impone como verdad de un sistema que mantiene al hombre como elemento fundamental de la sociedad. en hora buena y FELICIDADES. la historia recordara este momento como un si profundo y pu\u00f1o apretado por la vida.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-20\/#comment-9584249","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584249"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9584247,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"YuniorCMG","author_url":"","date":"2021-06-22T12:03:51","date_gmt":"2021-06-22T16:03:51","content":{"rendered":"<p>NUESTROS CIENT\u00cdFICOS EN LA RAMA DE LA BIOTECNOLOG\u00cdA EST\u00c1N A LA ALTURA DE LO M\u00c1S DESARROLLADO EN EL MUNDO EN CUANTO A SUS CONOCIMIENTOS <\/p>\n<p>PERO EN CUANTO A SU MORAL, A SU ENTREGA, A SU \u00c9TICA Y DEDICACI\u00d3N A SU PUEBLO, EN ESO NO TENGO DUDAS, SON LOS PRIMEROS EN ESTE MUNDO.<\/p>\n<p>SI ALGUIEN LO DUDA, ASOMESE AL PROYECTO ABDALA, MIRE ESE RESULTADO Y BUSQUE EN QUE ENTORNO FUE ALCANZADO. <\/p>\n<p>YO LES AGRADEZCO DE CORAZ\u00d3N COMO LO HACE TODO UN PUEBLO QUE NI POR UN SEGUNDO DUD\u00d3 DE QUE ERAN CAPACES DE ALCANZAR ESTE \u00c9XITO. <\/p>\n<p>UN SALUDO PARA TODOS Y UN ABRAZO VIRTUAL.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-20\/#comment-9584247","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584247"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9584233,"post":1566795,"parent":0,"author":0,"author_name":"Gabriel Frometa","author_url":"","date":"2021-06-22T12:02:41","date_gmt":"2021-06-22T16:02:41","content":{"rendered":"<p>Muchos patriotas  no esperaban estas realidades, tenian desconfianzas de sus eficacias y firmezas de nuestros cientificos, hoy todo es diferente, el pueblo se siente contento de tan agradable noticia y fidelidad de nuestro sistema, gracias para siempre a nuestro comandante en jefe.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/certezas\/#comment-9584233","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584233"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566795"}]}},{"id":9584231,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Angelito","author_url":"","date":"2021-06-22T12:02:17","date_gmt":"2021-06-22T16:02:17","content":{"rendered":"<p>ya no hay dudas , somos inmensos , los cientificos ,la gente de la salud, la familia , todos que sin pensarlos dos veces y en contra de la propaganda que decia que  nos estaban cogiendo de conejillo de indias , pero pudo mucho mas la confianza creada en a\u00f1os al sistema al gobierno, centro de trabajo que brindaron de todo , incluye a los trabajadores por cuenta propia , todos los cubanos de aqui , que se encuentran en esta peque\u00f1a isla somos inmeso , celebremos con mesura que todavia estamos en combate , pero celebremos en las redes , que se sienta,  que se oiga  , que se lea , somos inmensos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-20\/#comment-9584231","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584231"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9584227,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Carlos","author_url":"","date":"2021-06-22T12:01:34","date_gmt":"2021-06-22T16:01:34","content":{"rendered":"<p>Que dir\u00e1n ahora de Cuba los equivocados y los enemigos de la revoluci\u00f3n , deben de estar revolviendose en la m..... Y sintiendo rabia y envidia al saber que nuestros institutos y cient\u00edficos a\u00fan con tecnolog\u00eda muy atrasada han logrado con el coraz\u00f3n lo que muchos ni teniendo las riquezas a sus pies han podido lograr . Que lecci\u00f3n de dignidad , de Soberan\u00eda , de independencia , y muy pronto para el mundo que concera una vez m\u00e1s el internacionalismo vacunal<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-20\/#comment-9584227","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584227"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9584221,"post":1566355,"parent":9582619,"author":0,"author_name":"Marvin","author_url":"","date":"2021-06-22T12:00:52","date_gmt":"2021-06-22T16:00:52","content":{"rendered":"<p>Y los paises que han podido hacer vacunas contra la covid , son potencias y tienen la bomba at\u00f3mica.  Pero en esta historia , los at\u00f3micos somos nosotros !!!. Los mayambises a chillar ahora y a treparse x las paredes con sus frustraci\u00f3nes existenciales y sumenles otra derrota a sus anuncios catastr\u00f3fico y d caos que les gusta pronosticar en sus largo historial d fracasos d la dictadura del guetto mayamero .<br \/>\nViva Cuba c... !!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9584221","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584221"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582619"}]}},{"id":9584205,"post":1566355,"parent":9580749,"author":0,"author_name":"enrique","author_url":"","date":"2021-06-22T11:57:15","date_gmt":"2021-06-22T15:57:15","content":{"rendered":"<p>Pero ud no leyo el articulo? \" LA VACUNA ABDALA NO SOLO ACTUA SOBRE LA CEPA ORIGINAL DEL SARCOV-2 (LA DG614G) , TAMBIEN ACTUA SOBRE LA MUTANTES ALFA, BETA Y GAMMA\", tomado textualmente del Articulo y expresado por la Directora del CIGB.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9584205","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584205"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580749"}]}},{"id":9584185,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Tanitin","author_url":"","date":"2021-06-22T11:53:45","date_gmt":"2021-06-22T15:53:45","content":{"rendered":"<p>Gracias mi cuba .<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-20\/#comment-9584185","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584185"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9584183,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"GIGuevaraG","author_url":"","date":"2021-06-22T11:53:41","date_gmt":"2021-06-22T15:53:41","content":{"rendered":"<p>Ayer la noticia y hoy Abdala Amaneci\u00f3 en San Agust\u00edn. Yo no puedo vacunarme a\u00fan porque estoy lactando a mi ni\u00f1a de nueve meses y por el momento nos toca continuar esperando. Pero mi madre mi s\u00faper heroina que sale a trabajar d\u00eda tras d\u00eda y luego hacer las colas que muchas veces se priva de abrazar y besar a su \u00fanica nieta porque alguien del trabajo o alg\u00fan conocido dio positivo y  usa el nasobuco hasta dentro de la casa para cuidarnos. Esa que me ha permitido hacer el confinamiento m\u00e1s estricto desde hace m\u00e1s de 15 meses esa ma\u00f1ana recibir\u00e1 su primera dosis de Abdala. A l@s cientific@s todos los que han participado en esta epopeya porque para m\u00ed lo es en especial a los del CIGB gracias. Yo y mi beb\u00e9 Alison Almeida Guevara continuamos esperando pacientemente y con toda la disciplina del mundo.<br \/>\nCuando mi nena crezca ya le contar\u00e9 la historia de su primer a\u00f1ito de vida y en esa ustedes son los s\u00faper h\u00e9roes que vencieron al drag\u00f3n invisible. GRACIAS<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-20\/#comment-9584183","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584183"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9584173,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Emilio Diaz Gonzalez","author_url":"","date":"2021-06-22T11:51:40","date_gmt":"2021-06-22T15:51:40","content":{"rendered":"<p>Es cierto est\u00e9 art\u00edculo puede servirle a cualquier Provincia, en el caso de Ciego de \u00c1vila hay consejos populares que reciben m\u00e1s productos que otros, est\u00e9 mismo mes de junio mi suegra que vive en Ort\u00edz a comprado en 4 ocasiones, hasta pintura, en fl consejo de vista alegre una sola vez y un triste paquete de detergente, me da la impresi\u00f3n de una mala organizaci\u00f3n de la distribuci\u00f3n de los productos, para no pensar en FAVORITISMO.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9584173","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584173"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}}]
[{"id":9584171,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Roberto Her\u00e1ndez","author_url":"","date":"2021-06-22T11:51:39","date_gmt":"2021-06-22T15:51:39","content":{"rendered":"<p>Viste Chamaquili, tres pinchacitos y ya. !Y el coronavirus se va, se va, se va... se ir\u00e1... Felicidades a todos los voluntarios y cient\u00edficos por este logro, uno m\u00e1s. Ese es mi pueblo, este es mi pa\u00eds, esto es mi socialismo, esta es mi Cuba.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-20\/#comment-9584171","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584171"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9584167,"post":1566355,"parent":9581125,"author":0,"author_name":"Geralt de Rodas","author_url":"","date":"2021-06-22T11:50:53","date_gmt":"2021-06-22T15:50:53","content":{"rendered":"<p>Gracias amigos foristas por sus respuestas<br \/>\nEspero que esta vacuna pronto llegue a todos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9584167","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584167"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581125"}]}},{"id":9584163,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Lirio","author_url":"","date":"2021-06-22T11:50:26","date_gmt":"2021-06-22T15:50:26","content":{"rendered":"<p>Felicidades CUBA, y especialmente a nuestros cientificos y a aquel padre que aunque ya no esta  entre nosotros nunca se equivoco, nuestro querido FIDEL, siempre supe que lo ibamos a lograr y aqui esta el resultado. VIVA CUBA Y SU REVOLUCION.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-20\/#comment-9584163","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584163"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9584155,"post":1566355,"parent":9583503,"author":0,"author_name":"enrique","author_url":"","date":"2021-06-22T11:48:55","date_gmt":"2021-06-22T15:48:55","content":{"rendered":"<p>Segun criterio expresado en una entrevista a la directora del CIGB, la inmunidad total de esta vacuna se alcanza entre los 14-21 dias despues de aplicada la III dosis, pero cada vez que ud se aplica una dosis, son anticuerpos que va adquiriendo su organismo para actuar sobre este virus en un posible contagio. Hay que recordar que estas vacunas que han producido los diferentes laboratorios en el mundo, se han hecho a la carrera y se han aplicado a las personas como una intervencion sanitaria de emergencia, pues la produccion, estudio, comprobacion de la eficacia y la inmunidad al virus y sus variantes de cualquier vacuna en el mundo, demora entre 9-10 a\u00f1os para ser aprobada, certificada y aplicada a la poblacion por la OMS.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9584155","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584155"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583503"}]}},{"id":9584131,"post":1566795,"parent":0,"author":0,"author_name":"carmen","author_url":"","date":"2021-06-22T11:44:16","date_gmt":"2021-06-22T15:44:16","content":{"rendered":"<p>COINCIDO Y COMPARTO SU MISMA EMOCI\u00d3N,CERTEZA,ESPERANZA,Y CONFIANZA ABSOLUTA Y CADA D\u00cdA MAS ORGULLOSA DE SER CUBANA, NO SOY CIENT\u00cdFICA PERO IGUAL SE ME ERIZO LA PIEL,MIS OJOS SE NUBLARON DE L\u00c1GRIMAS Y FELICIDAD ABSOLUTA, FELICIDADES  A TODOS NUESTROS CIENT\u00cdFICOS, SOLO EN NUESTRA CUBA SE PUEDE DISFRUTAR DE ESTAS PROFUNDAS EMOCIONES GRACIASSSSSSS<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/certezas\/#comment-9584131","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584131"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566795"}]}},{"id":9584129,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Aurora V\u00e1zquez","author_url":"","date":"2021-06-22T11:43:57","date_gmt":"2021-06-22T15:43:57","content":{"rendered":"<p>Y ...que dir\u00e1n ahora los adversarios de la Revoluci\u00f3n???<br \/>\nPero, aqu\u00ed seguimos, aqu\u00ed estamos, con heroicidades como \u00e9sta de nuestros cient\u00edficos. Felicidades!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-19\/#comment-9584129","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584129"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9584125,"post":1566795,"parent":0,"author":0,"author_name":"Catalina","author_url":"","date":"2021-06-22T11:43:01","date_gmt":"2021-06-22T15:43:01","content":{"rendered":"<p>Me sucede lo mismo.Lagrimas y mucha emoci\u00f3n.<br \/>\nCuba es \u00fanica por mucho que quieran denigrarla  y ocultarla.<br \/>\nGracias a todo el personal y en especial los cient\u00edficos cubanos que han dejado casi su vida o su vida en tan noble empe\u00f1o.<br \/>\nGRACIAS a nuestro Gobierno por su inter\u00e9s   para con su pueblo.<br \/>\nViviremos y venceremos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/certezas\/#comment-9584125","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584125"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566795"}]}},{"id":9584121,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"cc08","author_url":"","date":"2021-06-22T11:42:42","date_gmt":"2021-06-22T15:42:42","content":{"rendered":"<p>Viva Abdala, gracias a los que han hecho posible este logro conduciendo el ensayo cl\u00ednico, a los Doctores Verena Muzio y Francisco Fern\u00e1ndez as\u00ed como a todo el equipo de monitores e investigadores.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-19\/#comment-9584121","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584121"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9584115,"post":1566795,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mirtha","author_url":"","date":"2021-06-22T11:42:15","date_gmt":"2021-06-22T15:42:15","content":{"rendered":"<p>Oigo la noticia de las vacunas y me emociona, pensar en la capacidad, en la inteligencia de Fidel, de como tuvo esa percepci\u00f3n de futuro, en todo lo que lo anim\u00f3. A los cient\u00edficos, siempre mis aplausos, a su tenacidad y logros. A nuestro gobierno, fuerza y unidad, seguir luchando como pa\u00eds. Realmente emocionante. Ayudemos, si estoy de acuerdo, pero manteniendo nuestro logro.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/certezas\/#comment-9584115","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584115"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566795"}]}},{"id":9584107,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ghost","author_url":"","date":"2021-06-22T11:41:00","date_gmt":"2021-06-22T15:41:00","content":{"rendered":"<p>Felicidades a todos los cientificos del pais un inmenso logro, eso es lo que se quiere salir adelante a pesar del injusto bloqueo, gracias Presidente por confiar y poner los recursos en las manos de estos salvadores. Cuba Salva. Zasca pal Imperio.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-19\/#comment-9584107","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584107"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9584101,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Aurora V\u00e1zquez","author_url":"","date":"2021-06-22T11:39:49","date_gmt":"2021-06-22T15:39:49","content":{"rendered":"<p>Y ...que dir\u00e1n ahora los adversarios de la Revoluci\u00f3n??? Se quedar\u00e1n sin palabras, rumiando la pr\u00f3xima calumnia.<br \/>\nPero, aqu\u00ed seguimos. Y aqu\u00ed estamos, superando obst\u00e1culos con heroicidades como \u00e9sta de nuestros cient\u00edficos. Felicidades!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-19\/#comment-9584101","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584101"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9584099,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"JorgeA","author_url":"","date":"2021-06-22T11:39:05","date_gmt":"2021-06-22T15:39:05","content":{"rendered":"<p>Orgullo por Cuba,su gente y los cient\u00edficos y personal de salud...la botaron del parque p\u00e1 la p......Viva Cuba!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-19\/#comment-9584099","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584099"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9584097,"post":1566795,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ren\u00e9","author_url":"","date":"2021-06-22T11:39:01","date_gmt":"2021-06-22T15:39:01","content":{"rendered":"<p>El ORGULLO no cabe dentro del pecho, la coraza que nos defiende en esta lucha se afloja un poco y aparece una lagrima, pero no temais, es solo un alto en el camino para pensar profundamente en lo logrado, volvemos a nuestro corc\u00e9l y junto a Mart\u00ed y Fidel, este pueblo ensancha su pecho y contin\u00faa en su lucha por el bien de la HUMANIDAD. Qu\u00e9 logro PATRIOTAS, como est\u00e1n expresando muchos en las redes, ESTO ES UN PALO POR LA CARA.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/certezas\/#comment-9584097","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584097"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566795"}]}},{"id":9584095,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Juli\u00e1n","author_url":"","date":"2021-06-22T11:38:46","date_gmt":"2021-06-22T15:38:46","content":{"rendered":"<p>Felicitaciones a todos los Hombres y Mujeres que participaron desde la creaci\u00f3n de las vacunas hasta los pacientes y m\u00e9dicos que realizaron su aplicaci\u00f3n, y en especial. a Nuestro Comandante en Jefe art\u00edfice del desarrollo Biotecnologico de este peque\u00f1o pa\u00eds. Cada d\u00eda se aprecia di genio visionario. CUBA VIVA<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-19\/#comment-9584095","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584095"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9584077,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"SSP","author_url":"","date":"2021-06-22T11:35:55","date_gmt":"2021-06-22T15:35:55","content":{"rendered":"<p>Vamos, Vamos Cuba, felicidades al  personal de la salud todos, a mis cient\u00edficos, y a las  mujeres y hpmbres legendarios y an\u00f3nimos, que han fundado e inspirado a esta Gran Naci\u00f3n<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-19\/#comment-9584077","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584077"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9584073,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"SENIA","author_url":"","date":"2021-06-22T11:35:48","date_gmt":"2021-06-22T15:35:48","content":{"rendered":"<p>Impresionante que un pueblo asfixiado por un bloqueo tan cruel  sea capaz de lograr tan importante victoria. Muchas felicidades para todos los cient\u00edficos involucrados en esta tarea, espero que pronto el mundo sea inmunizado.   Viva Cuba<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-19\/#comment-9584073","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584073"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9584071,"post":1566795,"parent":0,"author":0,"author_name":"Alejandra Zayda Gonz\u00e1lez Amador","author_url":"","date":"2021-06-22T11:35:32","date_gmt":"2021-06-22T15:35:32","content":{"rendered":"<p>Comparto sus sentimientos.<br \/>\nGracias, Cuba por todo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/certezas\/#comment-9584071","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584071"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566795"}]}},{"id":9584065,"post":1566795,"parent":0,"author":0,"author_name":"Alejo Silva","author_url":"","date":"2021-06-22T11:33:46","date_gmt":"2021-06-22T15:33:46","content":{"rendered":"<p>Estimado Holos, coincido contigo 100%.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/certezas\/#comment-9584065","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584065"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566795"}]}},{"id":9584063,"post":1566795,"parent":0,"author":0,"author_name":"Fraga","author_url":"","date":"2021-06-22T11:33:30","date_gmt":"2021-06-22T15:33:30","content":{"rendered":"<p>Pienso en  el cubano en general que tanto trabajo pasa. El poder volver a la normalidad de nuestra vida, ver a nuestros ni\u00f1os salir todas las ma\u00f1anas para las escuelas. No tener que ver a el doctor Dur\u00e1n dar m\u00e1s cifras de fallecimientos en cuba. En verdad amiga periodista ser\u00eda algo maravilloso. Dios bendiga a todos nuestros cient\u00edficos. Gloria en el cielo parac cada fallecido por culpa de esta pandemia.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/certezas\/#comment-9584063","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584063"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566795"}]}},{"id":9584055,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Psic\u00f3loga","author_url":"","date":"2021-06-22T11:32:43","date_gmt":"2021-06-22T15:32:43","content":{"rendered":"<p>Evidenc\u00edan los criterios de los foristas el gran orgullo que sentimos los cubanos, en la gran mayor\u00eda de los comentarios aparece la palabra orgullo y el sentimiento de agradecimiento y felicitaciones a los cient\u00edficos, a Fidel y sus continuadores.  Vamos por m\u00e1s.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-19\/#comment-9584055","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9584055"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9583971,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"idania","author_url":"","date":"2021-06-22T11:21:21","date_gmt":"2021-06-22T15:21:21","content":{"rendered":"<p>Me emosiono!!! Somos grandes cuando le ponemos empe\u00f1o. Gracias Fidel por pensar con visi\u00f3n en tu pueblo. Gracias a todos los cient\u00edficos que han resistido ante todas las dificultades, firmes por su pa\u00eds. Felicidades a todos los implicados y mil gracias. Vendr\u00e1n tiempos mejores. Viva Cuba<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-19\/#comment-9583971","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583971"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583969,"post":1566095,"parent":0,"author":0,"author_name":"RARJ","author_url":"","date":"2021-06-22T11:21:06","date_gmt":"2021-06-22T15:21:06","content":{"rendered":"<p>-1-<br \/>\nPara el proceso docente<br \/>\nEnse\u00f1anza-aprendizaje,<br \/>\nLa clase on-line es el traje<br \/>\nAdecuado en el presente.<br \/>\nPara que correctamente<br \/>\nFluya esta opci\u00f3n verdadera<br \/>\nDebe haber, de la primera<br \/>\nA la \u00faltima lecci\u00f3n,<br \/>\nUna buena relaci\u00f3n<br \/>\nEntre familia y escuela.<br \/>\n-2-<br \/>\nAqui hay cosas importantes<br \/>\nDe las que se habla a las claras<br \/>\nY es crear condiciones para<br \/>\nProfesores y estudiantes.<br \/>\nSe habla que hay que ser constantes,<br \/>\nDar clases con calidad,<br \/>\nTambien de la cantidad<br \/>\nDe temas de todo tipo,<br \/>\nDel acceso a los equipos<br \/>\nY la conectividad.<br \/>\n-3-<br \/>\nSe habla de organizaci\u00f3n<br \/>\nQue el proceso ha de tener,<br \/>\nPero algo distinto es el<br \/>\nSistema de evaluaci\u00f3n.<br \/>\nHoy en la actual situaci\u00f3n<br \/>\nDe pandemias tan ambiguas,<br \/>\nLa clase on-line apacigua<br \/>\nLa manera de ense\u00f1ar,<br \/>\nM\u00e1s, la forma de evaluar<br \/>\nTiene que ser a la antigua.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/ideas-creativas-para-mejorar-la-docencia-a-distancia\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583969","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583969"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566095"}]}},{"id":9583945,"post":1566795,"parent":0,"author":0,"author_name":"Jose antonio cruz","author_url":"","date":"2021-06-22T11:18:14","date_gmt":"2021-06-22T15:18:14","content":{"rendered":"<p>Formidable , resultados esperanzadores , nuestro comandante contempla orgullosa la obra que forjo y nuestros cientificos con lealtad infinita veneran a su idolo una vez mas con sus sue\u00f1os hechos realidades .<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/certezas\/#comment-9583945","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583945"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566795"}]}},{"id":9583931,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"tony","author_url":"","date":"2021-06-22T11:16:27","date_gmt":"2021-06-22T15:16:27","content":{"rendered":"<p>En mi municipio (Palma Soriano) se ha intentado algo parecido y no vemos el resultado positivo por ninguna parte...Aceite y pollo...pero detergente, colonia, desodorante? ..donde fue eso...adem\u00e1s algunas bodegas recibieron productos...otras no...algunas van ya por tercera vuelta...otras ninguna...pero la constante es que siempre compran los productos las mismas personas que no tienen vinculo laboral y est\u00e1n todo el d\u00eda pendiente a lo que llega a la bodega...el resto nada...y por supuesto...el personal que trabaja en las bodegas, el personal que organiza la cola...estos siempre tienen el acceso libre a estos productos, los que trabajamos diario nunca tenemos la oportunidad de alcanzar nada...tambi\u00e9n sucede con los productos adicionales que llegan como el azucar....la ultima vez que en mi bodega llego comenzaron en la ma\u00f1ana a venderle a los mensajeros de las casas que estaban en aislamiento...esto muy bien...en la tarde comenz\u00f3 la venta al resto de los n\u00facleos y se acabo el producto 2 horas despu\u00e9s....incre\u00edble...entonces para cuantos n\u00facleos llego el producto?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9583931","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583931"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9583927,"post":1566795,"parent":0,"author":0,"author_name":"Protesta de baragu\u00e1","author_url":"","date":"2021-06-22T11:16:25","date_gmt":"2021-06-22T15:16:25","content":{"rendered":"<p>Bueno, yo no s\u00e9 ustedes, a mi me sigue brillando el pecho desde la noticia de Soberana-02 porque mi coraz\u00f3n se siente orgulloso de sentirse cubano. Ayer con la de Abdala ya ni s\u00e9 si tengo coraz\u00f3n.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/certezas\/#comment-9583927","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583927"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566795"}]}},{"id":9583923,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Rosa","author_url":"","date":"2021-06-22T11:16:16","date_gmt":"2021-06-22T15:16:16","content":{"rendered":"<p>Con orgullo vivo, lucho y muero por este pa\u00eds. Felicidades a todos los que brindaron su conocimiento, su trabajo, sus ideas y cualquier aporte  para este logro. Amo vivir en Cuba.<\/p>\n<p>VIVA CUBA.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-19\/#comment-9583923","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583923"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583919,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"I","author_url":"","date":"2021-06-22T11:15:45","date_gmt":"2021-06-22T15:15:45","content":{"rendered":"<p>Bravo, ahora a producir vacunas e inmunizar a todos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-19\/#comment-9583919","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583919"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583909,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"AVILE\u00d1A","author_url":"","date":"2021-06-22T11:14:26","date_gmt":"2021-06-22T15:14:26","content":{"rendered":"<p>Gracias a los cientificos cubanos........... por tan grande logro a la mdicina cubana viva cuba,pero para estar mas orgulloso de eso es que comiencen en todo el pais con la aplicacion de cada una de las dosis para evitar tanto sufrimiento en cada una de las familias cubanas por tantos fallecimientos de personas esperemos que sea ya<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-19\/#comment-9583909","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583909"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583905,"post":1566795,"parent":0,"author":0,"author_name":"Delia Guerra Cuba","author_url":"","date":"2021-06-22T11:13:54","date_gmt":"2021-06-22T15:13:54","content":{"rendered":"<p>si Ania siento igual q tu el orgullo de ser cubana , de haber nacido con la revolucion y deberle lo que soy y lo que tengo , siento orgullo y tengo  confianza en los cientificos cubano , doy gracias todos los dias a Fidel por dedicarle tantas energias y empe\u00f1o a las ciencias y si tengo la certesa que lograremos inmunizar a nuestra poblacion y ayudar al mundo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/certezas\/#comment-9583905","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583905"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566795"}]}},{"id":9583899,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Maikel","author_url":"","date":"2021-06-22T11:12:47","date_gmt":"2021-06-22T15:12:47","content":{"rendered":"<p>Felicidades!! Hemos estado orando porque los candidatos vacunales sean efectivos, lo necesitamos, gracias por el esfuerzo.  Excelente trabajo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-19\/#comment-9583899","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583899"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9583895,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Denelsys Hern\u00e1ndez","author_url":"","date":"2021-06-22T11:12:19","date_gmt":"2021-06-22T15:12:19","content":{"rendered":"<p>Muchas felicidades para todo un equipo de profesionales q hacen cada d\u00eda q me sienta orgullosa de ser cubana.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-19\/#comment-9583895","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583895"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583887,"post":1566795,"parent":0,"author":0,"author_name":"holos","author_url":"","date":"2021-06-22T11:11:21","date_gmt":"2021-06-22T15:11:21","content":{"rendered":"<p>Para entenderlo, joven periodista,hay que hablar de la etapa fundacional del CIGB y el llamado Polo Cientifico. De los desvelos del propio Fidel para llevar adelante estos proyectos. Y de como, en esa epoca, hab\u00edan detractores, que sus argumentos iban desde prejuicios, tales como la biotecnolog\u00eda era cuesti\u00f3n de paises ricos y desarrollados hasta aspectos poco considerados o dudosos en cuanto a la futura comercializacion de los productos, pues el ciclo de estos se concibe para 10 a\u00f1os o mas. No habias nacido, cuando apareci\u00f3 el Dengue en el pais, los brotes de Hepatitis y el SIDA. Esto fu\u00e9 mas que suficiente para crear estas instituciones. Su personal tambi\u00e9n fue objeto de analisis, no s\u00f3lo desde el punto de vista profesional, sino tambien de como vivian, salarios y aspectos familiares. Hasta circulos infantiles se crearon alrededor de estas sedes cientificas. Fue una constante preoupacion de las mas altas esferas gubernamentales del pais y muy especialmente de Fidel. El Polo o la \"gente del polo\", como le llamaban los cubanos de la epoca, fueron ejemplo de sacrificio y constancia. Este es el resultado, periodista, de las pentavalentes, de las plantas transgenicas resistente a las condiciones tropicales y plagas, de los interferones cubanos, del Heberbiovac registrado en casi 40 paises. Y por supuesto, de este logro cientifico que hoy anuciamos al mundo. No falt\u00f3, una campa\u00f1a mediatica, sin internet y sin las redes sociales, que no existian en aquella epoca, de culpar a Cuba de la creaci\u00f3n de armas biologicas y cosas por el estilo. Muy a tono con lo que vemos ahora seria vinculante recordar y escribir de aquellos tiempos. Hoy con la internet y la bioinformatica, con una ciencia mas madura, proactiva y moderna hemos sido capaces de hacerlo. Honor, inclusive, a los pioneros de la ciencia cubana que sentaron las bases, las infraestructuras y las interfaces cientificas para los resultados de que ahora somos capaces de disfutar.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/certezas\/#comment-9583887","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583887"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566795"}]}},{"id":9583871,"post":1566795,"parent":0,"author":0,"author_name":"Aileen Basulto Su\u00e1rez","author_url":"","date":"2021-06-22T11:07:57","date_gmt":"2021-06-22T15:07:57","content":{"rendered":"<p>CUBA LINDA Y BELLA, HOMBRES QUE SE CRECEN ANTE LAS DIFICULTADES. ABAJO EL BLOQUEO Y MUCHAS FELICIDADES A LOS CIENTIFICOS CUBANOS.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/certezas\/#comment-9583871","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583871"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566795"}]}},{"id":9583869,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Juvenia Mart\u00ednez Dur\u00e1n","author_url":"","date":"2021-06-22T11:07:49","date_gmt":"2021-06-22T15:07:49","content":{"rendered":"<p>Muchas felicidades a los cient\u00edficos del CIGB y todos los trabajadores de ese colectivo. Pasar\u00e1n muchos a\u00f1os y tanto en Cuba como en otros paises se hablar\u00e1 de este acontecimiento. Estamos muy agradecidos.<br \/>\nUstedes son seguidores del Dr. Carlos J. Finlay.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-19\/#comment-9583869","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583869"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583867,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Pensador","author_url":"","date":"2021-06-22T11:07:47","date_gmt":"2021-06-22T15:07:47","content":{"rendered":"<p>Se debe intercambiar y generalizar las mejores experiencias de distribuci\u00f3n \"controlada\" entre las provincias, municipios, consejos populares, barrios; pues siempre hay diferencias en el hacer, en la organizaci\u00f3n, en el control.<br \/>\nEn Santiago de Cuba existen diferencias en cuanto a distribuci\u00f3n, unas bodegas agarran unos productos y otras bodegas otros, eso es suerte y verdad. Hay quienes ya han recibido varias vueltas y otros van bien atrasados. Y los primeros en coger siempre son los primeros y los m\u00e1s beneficiados, no se realiza de manera rotativa.<br \/>\nLo m\u00e1s dram\u00e1tico hasta ahora es el aceite que cada vez m\u00e1s sube de precio en el mercado informal, exige hacer algo ya urgente para distribuir correctamente.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9583867","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583867"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9583865,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"yerisleidy","author_url":"","date":"2021-06-22T11:07:45","date_gmt":"2021-06-22T15:07:45","content":{"rendered":"<p>se me olvido un detalle, en donde vivo se despacha en el cupet por tarjeta de consumidores y donde vivia por casa. la disyuntiva es que no tengo casa en el salvador y no tengo libreta en gtmo<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9583865","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583865"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9583861,"post":1566795,"parent":0,"author":0,"author_name":"sachiel","author_url":"","date":"2021-06-22T11:07:16","date_gmt":"2021-06-22T15:07:16","content":{"rendered":"<p>Yo tengo las mismas certezas. y espero, ciertamente, que cuando hayan 6 millones de cubanos residentes vacunados con todas, la pandemia comience a dar un vuelco total.<\/p>\n<p>pero para que eso llegue, tambien hay que apretar la mano con las indisciplinas, la desidia y la complacencia. Y de que eso pase as\u00ed, tengo poca certeza: o nos inmunizamos todos contra la COVID y el relajo sigue andando, o nos inmunizamos para todo, incluyendo el relajo al que parece nos acostumbramos r\u00e1pido...<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/certezas\/#comment-9583861","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583861"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566795"}]}},{"id":9583859,"post":1566355,"parent":9583659,"author":0,"author_name":"MTP","author_url":"","date":"2021-06-22T11:06:59","date_gmt":"2021-06-22T15:06:59","content":{"rendered":"<p>De seguro nadie quedara desamparado, un poco de paciencia, primero es su efectividad en pacientes sanos y despues seguir mejorando para otros tipos de pacientes condriferentes enfermedades, un paso a la vez, estoy segura de que habra para todos.<br \/>\nCalma, nadie quedara fuera.<br \/>\nVIVA CUBA, seremos pobres econimicamente pero ricos y multimillonarios en conocimiento y agnegaci\u00f3n. nuevamente FELICIDADES.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583859","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583859"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583659"}]}},{"id":9583855,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Guajiro del monte","author_url":"","date":"2021-06-22T11:06:24","date_gmt":"2021-06-22T15:06:24","content":{"rendered":"<p>INDEPENSENCIA O MUERTE COMO NUESTROS MAMBISES. VIVA CUBA VIVA. VIVA EL PUEBLO QUE PARE HIJOS DE LA ESTIRPE DE ROMAY Y FINLAY. CUBA POTENCIA AGR\u00cdCOLA MUNDIAL. HAGAMOS EL SOCIALISMO A LO CUBANO CON NUESTRA FILOSOFIA DE VIDA.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-19\/#comment-9583855","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583855"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583853,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Nelson","author_url":"","date":"2021-06-22T11:06:03","date_gmt":"2021-06-22T15:06:03","content":{"rendered":"<p>Bravo por nuestros cient\u00edficos, abajo el bloqueo<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-19\/#comment-9583853","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583853"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9583853,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Nelson","author_url":"","date":"2021-06-22T11:06:03","date_gmt":"2021-06-22T15:06:03","content":{"rendered":"<p>Bravo por nuestros cient\u00edficos, abajo el bloqueo<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-19\/#comment-9583853","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583853"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583851,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Alina","author_url":"","date":"2021-06-22T11:05:59","date_gmt":"2021-06-22T15:05:59","content":{"rendered":"<p>MUCHAS FELICIDADES por este gran logro solo posible con una Revoluci\u00f3n como la nuestra. Que grandes nuestros cient\u00edficos y todos los que los apoyaron en un empe\u00f1o gigante. Con tantas escaseces y limitaciones tienen el m\u00e9rito multiplipicado por 1000. Estoy super emocionada desde que o\u00ed la noticia, millones de gracias y aplausos para ustedes, se merecen toda la gloria del mundo. Gracias tambi\u00e9n a todos los voluntarios que estuvieron en los ensayos aportando su granito de arena. Esta ser\u00e1 sin dudas una de las haza\u00f1as m\u00e1s grandes de nuestra Cuba.<br \/>\nTodos los adultos de mi casa tienen las 3 dosis menos yo que soy al\u00e9rgica al timerosal. Ya ma\u00f1ana se cumplen los 14 d\u00edas de aplicada la \u00faltima dosis a los 2 adultos mayores que les toc\u00f3 la primera el 12 de mayo. As\u00ed que ya tengo menos miedo a que se contagien, igual nos seguimos cuidando mucho, cumpliendo con todo lo que orienta el MINSAP y el gobierno. Cuba viva y VIVA CUBA!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-19\/#comment-9583851","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583851"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583839,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"yerisleidy","author_url":"","date":"2021-06-22T11:04:55","date_gmt":"2021-06-22T15:04:55","content":{"rendered":"<p>buenos dias, yo vivo actualmente en el municipio GTMO con 2 ni\u00f1os de 5 y 10 a\u00f1os respectivamente, y compro mis productos de canasta basica en el municio el salvador, con mucho trabajo ya que no hay tyransporte para esa zona, la pregunta es por donde me corresponde el pollo, el aceite y el detergente ya que desde que inicio la pandemia no ha podido comprar ni por un lado ni por el otro . alguien me puede ayudar<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583839","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583839"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9583823,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Frank","author_url":"","date":"2021-06-22T11:03:46","date_gmt":"2021-06-22T15:03:46","content":{"rendered":"<p>Felicidades Cuba!!! Gracias!! Cuba salva!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-19\/#comment-9583823","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583823"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583815,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Pepe","author_url":"","date":"2021-06-22T11:03:19","date_gmt":"2021-06-22T15:03:19","content":{"rendered":"<p>Ahora hacen falta los resultados con la tercera dosis de soberana plus a que % llega<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-19\/#comment-9583815","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583815"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583773,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Dr. Jos\u00e9 Luis Aparicio Su\u00e1rez","author_url":"","date":"2021-06-22T10:56:16","date_gmt":"2021-06-22T14:56:16","content":{"rendered":"<p>Realmente un resultado alentador, que expresa tenacidad y legitimidad de la ciencia cubana. Celebremos la buena noticia cumpliendo con disciplina y conciencia las medidas sanitarias. A la higiene, sin dudas la mejor vacuna, sumamos ahora Abdala con su seguridad, inmunogenicidad y eficacia, a la par de las mejores vacunas del mundo. Cuba recibe con sano orgullo este regalo del CIGB, de conjunto con otras instituciones. Felicidades a los hombres y mujeres de ciencia, a los profesionales de la salud, los sujetos que participaron en los ensayos e intervenciones, a los cubanos en general. Enhorabuena!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-19\/#comment-9583773","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583773"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583743,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"AMHM","author_url":"","date":"2021-06-22T10:50:58","date_gmt":"2021-06-22T14:50:58","content":{"rendered":"<p>Por cierto, est\u00e1 previsto el ensayo con ni\u00f1os para este candidato vacunal? cu\u00e1ndo comenzar\u00eda?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-19\/#comment-9583743","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583743"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583733,"post":1566795,"parent":0,"author":0,"author_name":"Douglas","author_url":"","date":"2021-06-22T10:49:01","date_gmt":"2021-06-22T14:49:01","content":{"rendered":"<p>Mis respetos hacia los cient\u00edficos cubanos! Honor a quien honor merece!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/certezas\/#comment-9583733","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583733"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566795"}]}},{"id":9583723,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"MAR\u00cdA ELENA","author_url":"","date":"2021-06-22T10:48:10","date_gmt":"2021-06-22T14:48:10","content":{"rendered":"<p>ME HE EMOCIONADO HASTA LAS L\u00c1GRIMAS, \u00a1FELICIDADES!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-19\/#comment-9583723","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583723"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583711,"post":1566795,"parent":0,"author":0,"author_name":"Uno","author_url":"","date":"2021-06-22T10:46:25","date_gmt":"2021-06-22T14:46:25","content":{"rendered":"<p>A mi me pas\u00f3 igual, incluso hasta dormit\u00e9 pensando en los por cientos de eficacia, so\u00f1ando que la soberana hab\u00eda alcanzado un 96%. Cuba est\u00e1 viva. No m\u00e1s bloqueo, este afecta al pueblo de Cuba.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/certezas\/#comment-9583711","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583711"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566795"}]}}]
[{"id":9583703,"post":1566795,"parent":0,"author":0,"author_name":"ana","author_url":"","date":"2021-06-22T10:45:01","date_gmt":"2021-06-22T14:45:01","content":{"rendered":"<p>estoy contigo,la misma \"certeza\"!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/certezas\/#comment-9583703","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583703"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566795"}]}},{"id":9583691,"post":1566669,"parent":9583011,"author":0,"author_name":"Juan Carlos","author_url":"","date":"2021-06-22T10:43:37","date_gmt":"2021-06-22T14:43:37","content":{"rendered":"<p>S\u00ed, a m\u00ed tambi\u00e9n me gustar\u00eda saber cu\u00e1l es la diferencia a Carter la naturaleza le dio lo que le dio, como a otros atletas le dio otras condiciones. Sino todos fueran Bolt o Fels o Sotomayor o Mija\u00edl y entonces el deporte no tiene gracia, por algo se buscan los talentos y uno es lo que es y no lo que quiera ser, sino yo hubiera sido pelotero con las caracter\u00edsticas de Lu\u00eds Giraldo Casanova pero soy un simple mortal que no sabe coger un bate as\u00ed de simple.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/laurel-hubbard-la-primera-atleta-trans-que-participara-en-unos-juegos-olimpicos\/#comment-9583691","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583691"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566669"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583011"}]}},{"id":9583689,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"AMHM","author_url":"","date":"2021-06-22T10:43:32","date_gmt":"2021-06-22T14:43:32","content":{"rendered":"<p>Aleluya!!! Gracias a Dios por este pa\u00eds; por su gobierno, principal impulsor; por el personal de ciencia, por todos aquellos que de alguna manera han contribuido a la materializaci\u00f3n de este sue\u00f1o, a realizar esta proeza. FELICIDADES CUBA!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583689","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583689"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583685,"post":1566795,"parent":0,"author":0,"author_name":"Leo","author_url":"","date":"2021-06-22T10:41:55","date_gmt":"2021-06-22T14:41:55","content":{"rendered":"<p>Muy cierto todo lo expuesto....esperamos con ansias el Autorizo de Emergencia...GRACIAS CUBAAAA!!!!\u2764<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/certezas\/#comment-9583685","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583685"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566795"}]}},{"id":9583677,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Guillermo","author_url":"","date":"2021-06-22T10:41:44","date_gmt":"2021-06-22T14:41:44","content":{"rendered":"<p>Ya lo dice el documento Libreta de abastecimiento d\u00e9mosle el lugar que le corresponde y se resolver\u00e1n muchos problemas todos alcanz\u00e1remos un poco de algo y de forma segura.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583677","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583677"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9583661,"post":1566669,"parent":9582281,"author":0,"author_name":"Luis Crespo","author_url":"","date":"2021-06-22T10:39:40","date_gmt":"2021-06-22T14:39:40","content":{"rendered":"<p>Buenos d\u00edas. LO DIGO EN SERIO, comparto totalmente su criterio y entonces pienso adem\u00e1s en lo injusto que se es con Caster Samantha, la corredora, biol\u00f3gicamente MUJER, pero que de modo natural (NO POR UNA OPERACI\u00d3N) parece que presenta en su organismo m\u00e1s testosterona que la permisible (PERO INSISTO, DE MODO NATURAL); sin embargo, no la dejan competir.<br \/>\n\u00bfTendr\u00e1 esto que ver con el pa\u00eds de origen de uno y de la otra, o con el color de la piel de uno y de la otra?<br \/>\nEn la foto a esta atleta TRANS se le ven unos molleros que no he visto nunca en ninguna mujer, ni siquiera de las disciplinas de pesas o de lanzamiento.<br \/>\nSaludos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/laurel-hubbard-la-primera-atleta-trans-que-participara-en-unos-juegos-olimpicos\/#comment-9583661","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583661"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566669"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582281"}]}},{"id":9583659,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"ada","author_url":"","date":"2021-06-22T10:39:18","date_gmt":"2021-06-22T14:39:18","content":{"rendered":"<p>Cuando el MINSAP se va a pronunciar que proceder va a seguir con los alergicos al TIOMERSAL. Quedaremos desamparados?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583659","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583659"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583659"}]}},{"id":9583657,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"ana","author_url":"","date":"2021-06-22T10:39:08","date_gmt":"2021-06-22T14:39:08","content":{"rendered":"<p>imposible no emocionarse con la noticia! felicitaciones a todos los que contribuyeron con el resultado !!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583657","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583657"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583651,"post":1566669,"parent":0,"author":0,"author_name":"Otraquenoentiende","author_url":"","date":"2021-06-22T10:37:28","date_gmt":"2021-06-22T14:37:28","content":{"rendered":"<p>Lejos de lograr equidad de g\u00e9nero lo que logran con este tipo de cosas es crear m\u00e1s brechas, es injusto, inmoral, indecente y repugnante el hecho de tener que ver como un hombre se llevar\u00e1 la medalla por la que tantas mujeres est\u00e1n luchando. Y aclaro, no soy feminista, solo me entristece mucho ver el camino que est\u00e1 tomando el ser humano, por eso es que los extraterrestres no nos visitan!!!.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/laurel-hubbard-la-primera-atleta-trans-que-participara-en-unos-juegos-olimpicos\/#comment-9583651","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583651"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566669"}]}},{"id":9583643,"post":1566653,"parent":0,"author":0,"author_name":"ACAPULCO","author_url":"","date":"2021-06-22T10:36:36","date_gmt":"2021-06-22T14:36:36","content":{"rendered":"<p>POR FAVOR SI ALGUIEN TIENE CERTEZA QUE ESTA CEPA YA ESTA EN CUBA QUE LO INFORME. YO CREIA QUE NO<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/covid-19-en-el-mundo-la-variante-delta-es-la-mas-rapida-y-puede-aprovechar-relajacion-de-las-restricciones-en-varios-paises\/#comment-9583643","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583643"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566653"}]}}]
[{"id":9583637,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"java","author_url":"","date":"2021-06-22T10:36:22","date_gmt":"2021-06-22T14:36:22","content":{"rendered":"<p>Una vez mas David sale victorioso, el agradecimiento eterno a nuestros cient\u00edficos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583637","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583637"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583633,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"MTP","author_url":"","date":"2021-06-22T10:35:36","date_gmt":"2021-06-22T14:35:36","content":{"rendered":"<p>MUCHAS FELICIDADES, para todos los participantes en este gran logro de la medicina cubana y MUCHAS FELICIDADES para todo el pueblo de cuba que de una manera u otra contribuyeron a este resultado, desde el auxiliar general de limpieza que mantuvo la higuiene en cada lugar de porcesamiento y vacunatorios, los transportista de cada dosis, la custodia de la PNR, la base tecnico comercial y hasta los que dieron su brazo para la aplicaci\u00f1on del ensayo clinico. y a todos los cubanos y cubanas por la dosis de confianza y paciencia. Pero de gran manera a cada cientifico cubano. GRACIAS por su entrega y dedicaci\u00f3n y hasta la familia de cada cientifico por su apoyo y comprensi\u00f3n por horas de ausencias en el hogar dedicados a la vacuna.. MUCGAS GRACIAS Y FELICIDADES son parte de nuestra gran HISTORIA. mis agradecimiento de todo coraz\u00f3n.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583633","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583633"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583631,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"PUEBLO CAMAGUEYANO","author_url":"","date":"2021-06-22T10:35:30","date_gmt":"2021-06-22T14:35:30","content":{"rendered":"<p>CUANDO EL PUEBLO DE LA PROVINCIA DE CAMAGUEY CON TODOS LOS MUNICIPIOS SE LES PONDRA LA VACUNA, YA QUE SOLO SE LO HAN PUESTO A LOS MEDICOS, NOS ESTAMOS ENFERMANDO PORQUE LA DIRECCION DEL PAIS NO SE HA DADO CUENTA QUE EL PUEBLO AUN ESTA EXPUESTO AL VIRUS. POR FAVOR !!!!VACUNENNOS !!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583631","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583631"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583627,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"AJ","author_url":"","date":"2021-06-22T10:34:41","date_gmt":"2021-06-22T14:34:41","content":{"rendered":"<p>FELICITACIONES PARA MI CUBA BELLA Y A TODAS LAS PERSONAS QUE TRABAJARON DURO PARA OBTENER ESTE GRAN RESULTADO!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583627","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583627"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583625,"post":1566669,"parent":0,"author":0,"author_name":"El Jabal\u00ed","author_url":"","date":"2021-06-22T10:34:15","date_gmt":"2021-06-22T14:34:15","content":{"rendered":"<p>En mi opini\u00f3n parte con ventaja pues su c\u00f3digo gen\u00e9tico es el de un hombre por lo que desarrolla mayor masa muscular y esquel\u00e9tica comparada con el promedio de mujeres. Nada tiene que ver con discriminaci\u00f3n y en todo caso es Laurel Hubbard quien no compite en igualdad de condiciones y esfuerzos. Muy parecido al caso de Semenya.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/laurel-hubbard-la-primera-atleta-trans-que-participara-en-unos-juegos-olimpicos\/#comment-9583625","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583625"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566669"}]}},{"id":9583619,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Manuel","author_url":"","date":"2021-06-22T10:33:44","date_gmt":"2021-06-22T14:33:44","content":{"rendered":"<p>Anoche trat\u00e9 de volver a comentar pero la p\u00e1gina no reaccionaba, tal parece que la emoci\u00f3n tambi\u00e9n le lleg\u00f3 a ella.<br \/>\nMe parece que es importante resaltar la eficacia de nivel mundial de Abdala por varias razones, no solo porque se coloca en el quinteto que est\u00e1 por encima del 90% (Novavax, EUA | Pfizer, EUA-Alemania | Moderna, EUA | ABDALA, CUBA y Sputnik V, Rusia), sino porque esas vacunas punteras midieron su eficacia en momentos donde circulaba solo la cepa original del Sars-CoV-2 y no las variantes a las que tuvio que medirse la nuestra y que est\u00e1 demostrado que disminuyen el efecto de las vacunas. Esperemos por el esquema de tres dosis de Soberana 02, que tambi\u00e9n nos dar\u00e1 un alegr\u00f3n como Abdala.<br \/>\nYa ni hablar del financiamiento y el pleno acceso a TODO que tuvieron las otras vacunas, las nuestras se tuvieron que dise\u00f1ar a pulm\u00f3n, con escasos recursos materiales y monetarios y bajo la tremend\u00edsima presi\u00f3n de un bloqueo cada vez m\u00e1s f\u00e9rreo y criminal agravado por la administraci\u00f3n Trump y mantenido incol\u00famne por la de Biden que no nos concede ninguna prioridad para actuar de modo humanista, pero s\u00ed estamos en su primer escalaf\u00f3n para mantener las acciones de asfixia y no escatima nada en ese empe\u00f1o.<br \/>\nAlg\u00fan forista que me antecedi\u00f3 pidi\u00f3 se otorgue a los creadores de esta vacuna el m\u00e1ximo t\u00edtulo honor\u00edfico de nuestra naci\u00f3n y yo lo apoyo totalmente. Ellos son los h\u00e9roes verdaderos, los que han entregado todo para salvar a su pueblo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583619","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583619"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583615,"post":1566777,"parent":9583307,"author":0,"author_name":"MASM","author_url":"","date":"2021-06-22T10:33:32","date_gmt":"2021-06-22T14:33:32","content":{"rendered":"<p>De acuerdo al 100%, no es decir vamos a hacer , es HACER<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/cuba-reporta-1-489-nuevos-casos-de-covid-19-y-diez-fallecidos-video\/#comment-9583615","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583615"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566777"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583307"}]}},{"id":9583611,"post":1566771,"parent":0,"author":0,"author_name":"Catalejo","author_url":"","date":"2021-06-22T10:33:12","date_gmt":"2021-06-22T14:33:12","content":{"rendered":"<p>El  bloqueo es el genosidio m\u00e1s largo impuesto a un pueblo libre y soberano,  es algo que el imperialismo quiere justificar, e imponer  contra todo un pueblo.  El  bloqueo afecta a cada cubano,  a cada ni\u00f1o,  mujer ,  anciano, a cada hombre, por limitar al pa\u00eds de recursos impresindibles para la vida cotidiana,  Abajo el  bloqueo!  Abajo el Imperialismo!  Viva Cuba Libre!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/22\/vea-hoy-en-desde-cuba-bloqueo-la-realidad-que-no-se-puede-ocultar\/#comment-9583611","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583611"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566771"}]}},{"id":9583605,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"MATANZAS","author_url":"","date":"2021-06-22T10:32:19","date_gmt":"2021-06-22T14:32:19","content":{"rendered":"<p>11 a\u00f1os ten\u00eda cunado la Revoluci\u00f3n triunfo y vi a mis padres cooperar en la distribuci\u00f3n de mercancias de 1ra. necesidad a partir de la organizaci\u00f3n de los CDR y las bodegas y puedo asegurar que la distribuci\u00f3n era equitativa, justa y sin perjucio. Desde las Bodegas y con la ayuda de los CDR todo se repatia a partes iguales sin existir colas, madrugadas en vigilancia o problemas de indisciplinas. La Direcci\u00f3n del Pais debe pensar y mucho mas con una pandemia que esta en ascenso (por las indisciplinas ) distribuir mercancia utilizando ese importante documenrto que nacio con la revoluci\u00f3n LA LIBRETA DE ABASTECIMIENTO.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583605","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583605"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9583601,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"El amigo del amigo","author_url":"","date":"2021-06-22T10:31:13","date_gmt":"2021-06-22T14:31:13","content":{"rendered":"<p>Orgulloso de Cuba, orgulloso de mi pueblo. Gracias Fidel por darnos tanto. Seguiremos avanzando<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583601","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583601"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9583599,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Adelante","author_url":"","date":"2021-06-22T10:30:56","date_gmt":"2021-06-22T14:30:56","content":{"rendered":"<p>Una victoria m\u00e1s,  a 90 millas del imperio. No pudieron con el coraje de los cient\u00edficos cubanos.<br \/>\nAbajo el bloqueo.<br \/>\nViva cuba.<br \/>\nFelicidades cient\u00edficos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583599","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583599"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583597,"post":1566447,"parent":9582957,"author":0,"author_name":"Cami","author_url":"","date":"2021-06-22T10:30:46","date_gmt":"2021-06-22T14:30:46","content":{"rendered":"<p>Aceite?? Hace un siglo q eso se desapareci\u00f3.<br \/>\nEs pollo,pollo, pollo y m\u00e1s pollo en cualquier momento salimos diciendo p\u00edo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583597","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583597"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582957"}]}},{"id":9583595,"post":1566777,"parent":0,"author":0,"author_name":"Colombiana","author_url":"","date":"2021-06-22T10:30:10","date_gmt":"2021-06-22T14:30:10","content":{"rendered":"<p>Buenos dias , quisiera que alguien me explicara , que pasa en las tuna en el municipio de colombia que las personas cuando son positivas a un tes r\u00e1pido se encuentran vagando por la calle como si eso fuera normal , sabemos que no es un confirmativo como un PCR , pero se\u00f1ores existe el riesgo que si es possitivo a la covid  contagie a mas personas . Hago este comentario porque no es juego , hay fisuras todabia en los procedimientos para el aislamiento de las personas ,  ejemplo ayer 21\/6 fui al hospital Candido Gonzalez de mi municipio y las personas que estaban alli esperando para su aislamiento por ser sospechosas al covid estaban sentados todos en las aceras como si fueran para uncampismo ademas ahi ya existian personas que eran contactos de  casos confirmados y andaban por la calle como si nada \u00bfcompa\u00f1eros que esta pasando? Quedan uchas indisciplinas todab\u00eda ,porque pasan estas cosas a\u00fan  cuando esta enfermedad es letal debemos interiorizar , ademas hay que darle mas seguimientos a los aislamientod en los domicilios , eso es un relajo , el aislado no permanece en su casa, van hasta la vodega donde va todo el mundo y ni los dependientes saben que estan aislados si alguien de la cola no los identifica . no entiendo .<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/cuba-reporta-1-489-nuevos-casos-de-covid-19-y-diez-fallecidos-video\/#comment-9583595","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583595"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566777"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583595"}]}},{"id":9583591,"post":1566425,"parent":0,"author":0,"author_name":"papo","author_url":"","date":"2021-06-22T10:29:19","date_gmt":"2021-06-22T14:29:19","content":{"rendered":"<p>Por favor...insto a los politicos y dirigentes que revisen y actuen en consecuencia..quitar las trabas que se puedan..etc. Si todos comenzamos a enfermar por falta de medicamentos.... se multiplica la carga sobre el sistema de salud..al final sale mas caro. Y un pueblo sin salud no tiene como defender nada....<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/como-afecta-el-bloqueo-a-la-ciencia-e-industria-farmaceutica-cubana-video\/#comment-9583591","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583591"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566425"}]}},{"id":9583589,"post":1566669,"parent":0,"author":0,"author_name":"holos","author_url":"","date":"2021-06-22T10:28:51","date_gmt":"2021-06-22T14:28:51","content":{"rendered":"<p>Me parece que esto trae desafios legales en el deporte, en algunas disciplinas. Creo que esto no debe permitirse. No es prejuicios: es ciencia y es legalmente inapropiado.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/laurel-hubbard-la-primera-atleta-trans-que-participara-en-unos-juegos-olimpicos\/#comment-9583589","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583589"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566669"}]}},{"id":9583583,"post":1566653,"parent":0,"author":0,"author_name":"aseguro","author_url":"","date":"2021-06-22T10:27:46","date_gmt":"2021-06-22T14:27:46","content":{"rendered":"<p>Si esa variante entra en cuba a recoger los guantes, con lo indisciplinado que hay estamos jodido.<br \/>\nHoy hice una reclamaci\u00f3n a etecsa sobre mi saldo de datos m\u00f3viles y me dicen que es presencial , le explico las causas que la que obviamente por lo de la cuarentena que hay restricci\u00f3n de movimiento despu\u00e9s de  las 13:00horas y que trabajo y no puedo ausentarme por la importancia de mi trabajo y no me atendieron por tel\u00e9fono, hasta cuando etecsa!! El trato no fue nada bueno como de costumbre en ellos .  Para unas cosas etecsa te impide ir a sus oficinas bpor lo de la covid y en otras si ..Hay que cambiar todo lo que se deba cambiar en este pa\u00eds y etecsa es el primer cambio<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/covid-19-en-el-mundo-la-variante-delta-es-la-mas-rapida-y-puede-aprovechar-relajacion-de-las-restricciones-en-varios-paises\/#comment-9583583","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583583"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566653"}]}},{"id":9583581,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Juan Carlos","author_url":"","date":"2021-06-22T10:27:42","date_gmt":"2021-06-22T14:27:42","content":{"rendered":"<p>Muy contentos todos. Ya los cient\u00edficos hicieron su parte, ahora hagamos nosotros la nuestra, cuidemonos y hagamos caso a Dr Duran y a Chamaquili<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583581","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583581"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583577,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"ACAPULCO","author_url":"","date":"2021-06-22T10:27:21","date_gmt":"2021-06-22T14:27:21","content":{"rendered":"<p>NO PUEDO CONTENER LAS LAGRIMAS, QUE EMOCION SIENTO.FELICITACIONES A NUESTOS CIENTIFICOS Y DEMAS TRABJADORES QUE LOGRARON TAL PROEZA<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583577","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583577"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583573,"post":1566777,"parent":0,"author":0,"author_name":"Gloria mora Ochoa","author_url":"","date":"2021-06-22T10:26:42","date_gmt":"2021-06-22T14:26:42","content":{"rendered":"<p>necesito me faciliten el telefono o coreo de la ministra de trabajo y seguridad social porque como trabajadora no entiendo si esta enfermedad que esta sucediendo declarada como pandemia a nivel mundial se le pueda afectar  al trabajador el pago de su salario cuando se trabaja en jornadas reducidas  ya  que de todas maneras salimos a la calle a exponernos de  ser contagiados con la COVIB  me parece  este  problema que estamos pasando es no imputable al trabajador (necesito una explicaci\u00f3n con urgencia )<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/cuba-reporta-1-489-nuevos-casos-de-covid-19-y-diez-fallecidos-video\/#comment-9583573","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583573"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566777"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583573"}]}},{"id":9583571,"post":1566425,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mario","author_url":"","date":"2021-06-22T10:26:18","date_gmt":"2021-06-22T14:26:18","content":{"rendered":"<p>El bloqueo es guerra avisada. hasta hace relativamente poco era una herej\u00eda hablar del bloqueo interno. Tuvimos que esperar hasta que ciertas figuras p\u00fablicas no dieran permiso para hablar de esos errores internos que todos conocemos y denunciamos hoy. El hecho de que 60 a\u00f1os m\u00e1s tarde nos pasemos el dia entero hablando del dichoso bloqueo dice m\u00e1s de nuestra inhabilidad para superar el obst\u00e1culo que de la ingeniosidad de los que crean las medidas. Como se nos ocurre dolarizar la econom\u00eda, comprar maquinarias o materias primas que dependen de suministradores yanquis. Nadie me puede convencer de que no hab\u00eda alternativas. Si las hay, y la evidencia est\u00e1 en que eventualmente, despu\u00e9s de muchos tropiezos damos pie con bola y encontramos soluciones. Es decir, que si se podia, pero la falta de imaginaci\u00f3n o de ingeniosidad de algunos no les dio para anticipar los problemas. El pueblo en la base (no la dirigencia de guayabera, barrigas infladas y habano en mano) trabaja duro y merece m\u00e1s, no queremos excusas, queremos soluciones.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/como-afecta-el-bloqueo-a-la-ciencia-e-industria-farmaceutica-cubana-video\/#comment-9583571","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583571"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566425"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583571"}]}}]
[{"id":9583571,"post":1566425,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mario","author_url":"","date":"2021-06-22T10:26:18","date_gmt":"2021-06-22T14:26:18","content":{"rendered":"<p>El bloqueo es guerra avisada. hasta hace relativamente poco era una herej\u00eda hablar del bloqueo interno. Tuvimos que esperar hasta que ciertas figuras p\u00fablicas no dieran permiso para hablar de esos errores internos que todos conocemos y denunciamos hoy. El hecho de que 60 a\u00f1os m\u00e1s tarde nos pasemos el dia entero hablando del dichoso bloqueo dice m\u00e1s de nuestra inhabilidad para superar el obst\u00e1culo que de la ingeniosidad de los que crean las medidas. Como se nos ocurre dolarizar la econom\u00eda, comprar maquinarias o materias primas que dependen de suministradores yanquis. Nadie me puede convencer de que no hab\u00eda alternativas. Si las hay, y la evidencia est\u00e1 en que eventualmente, despu\u00e9s de muchos tropiezos damos pie con bola y encontramos soluciones. Es decir, que si se podia, pero la falta de imaginaci\u00f3n o de ingeniosidad de algunos no les dio para anticipar los problemas. El pueblo en la base (no la dirigencia de guayabera, barrigas infladas y habano en mano) trabaja duro y merece m\u00e1s, no queremos excusas, queremos soluciones.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/como-afecta-el-bloqueo-a-la-ciencia-e-industria-farmaceutica-cubana-video\/#comment-9583571","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583571"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566425"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583571"}]}},{"id":9583567,"post":1566669,"parent":0,"author":0,"author_name":"Atila el Huno","author_url":"","date":"2021-06-22T10:26:13","date_gmt":"2021-06-22T14:26:13","content":{"rendered":"<p>Estoy de acuerdo con el derecho a elegir genero de las personas.<br \/>\nPero esto es deporte al m\u00e1s alto nivel donde debe haber igualdad.<br \/>\nEl hombre naturalmente tiene m\u00e1s fuerza que las mujeres por la composici\u00f3n de sus huesos, fisionom\u00eda, etc\u2026 entonces creo que esta atleta tendr\u00eda ventaja sobre las mujeres y no me parece bien, sobre todo en un evento oficial, hay disparidad entre las contrincantes.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/laurel-hubbard-la-primera-atleta-trans-que-participara-en-unos-juegos-olimpicos\/#comment-9583567","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583567"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566669"}]}},{"id":9583565,"post":1566355,"parent":9580699,"author":0,"author_name":"Kenyi","author_url":"","date":"2021-06-22T10:25:56","date_gmt":"2021-06-22T14:25:56","content":{"rendered":"<p>Profe Cora, me uno a su j\u00fabilo desde ELEKA y as\u00ed se replique desde cada rinc\u00f3n de nuestra preciosa Isla. Vivan nuestros cient\u00edficos; incansables escuderos por la vida. Qu\u00e9 orgullo de ser cubana\u00a1\u00a1\u00a1<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9583565","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583565"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580699"}]}},{"id":9583559,"post":1566669,"parent":9582281,"author":0,"author_name":"PGS","author_url":"","date":"2021-06-22T10:25:09","date_gmt":"2021-06-22T14:25:09","content":{"rendered":"<p>Coincido  con la persona que se identifica como: \u00a8lo digo en serio\u00a8 me queda poco que aportar, \u00bfY Caster  Semenya, la sudafricana, sometida a vej\u00e1menes por sus niveles de testosterona a pesar de ser realmente mujer?, no se trata de negarle su participaci\u00f3n en eventos deportivos, pero que no lo hagan desde ventajas que les pueda proporcionar el cambio de sexo. Ser\u00eda m\u00e1s justo que  aprobaran la categor\u00eda Trans.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/laurel-hubbard-la-primera-atleta-trans-que-participara-en-unos-juegos-olimpicos\/#comment-9583559","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583559"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566669"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582281"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583559"}]}},{"id":9583547,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ramon","author_url":"","date":"2021-06-22T10:22:59","date_gmt":"2021-06-22T14:22:59","content":{"rendered":"<p>Ha triunfado Abdala. Ha triunfado el patriotismo de nuestros cient\u00edficos. Ha triunfado la ciencia cubana, la ciencia formada por la revoluci\u00f3n. Felicidades.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583547","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583547"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583545,"post":1566653,"parent":0,"author":0,"author_name":"Empresa El\u00e9ctrica Guant\u00e1namo","author_url":"","date":"2021-06-22T10:22:52","date_gmt":"2021-06-22T14:22:52","content":{"rendered":"<p>Nuestro pa\u00eds se enfrenta a varios retos ,pero por mas duro que sea el pueblo cubano no se rendir\u00e1 jam\u00e1s ,t\u00e9menos que mantener las medidas sanitarias , mantener constantemente el lavado de las manos, esta variante es algo que muchos no conocemos y que para no darle espacio a nuestras vidas seguimos en la vanguardias con tan dolorosa pandemias y apoyando aquellos m\u00e9dicos que se encuentran cara a cara con este  virus.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/covid-19-en-el-mundo-la-variante-delta-es-la-mas-rapida-y-puede-aprovechar-relajacion-de-las-restricciones-en-varios-paises\/#comment-9583545","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583545"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566653"}]}},{"id":9583531,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Milaidys","author_url":"","date":"2021-06-22T10:21:08","date_gmt":"2021-06-22T14:21:08","content":{"rendered":"<p>Muchas felicidades a esos adnegados cient\u00edficos por la ardua labor que realizaron, si se  puede y vamos por m\u00e1s. La medicina cubana ha demostrado una vez m\u00e1s que es grande.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583531","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583531"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583527,"post":1566355,"parent":9581991,"author":0,"author_name":"Irita","author_url":"","date":"2021-06-22T10:20:36","date_gmt":"2021-06-22T14:20:36","content":{"rendered":"<p>Muchas felicidades a toda la comunidad cientifica cubana. No hay con que pagarle tama\u00f1o esfuerzo a pesar de todas las dificultades. Son heroes. Solo me gustaria saber cuanto demora el proceso para que la OMS la certifique<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9583527","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583527"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581991"}]}},{"id":9583519,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Luis Crespo","author_url":"","date":"2021-06-22T10:18:34","date_gmt":"2021-06-22T14:18:34","content":{"rendered":"<p>Buenos d\u00edas.<br \/>\nEstas son las noticias, acerca de nuestro pa\u00eds, que deben ser viralizadas en las redes.<br \/>\nMUCHAS GRACIAS A TODA LA COMUNIDAD CIENT\u00cdFICA Y DE LA SALUD P\u00daBLICA DE CUBA.<br \/>\nUN ABRAZO.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583519","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583519"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583517,"post":1566781,"parent":0,"author":0,"author_name":"Rodolfo Crespo","author_url":"","date":"2021-06-22T10:18:26","date_gmt":"2021-06-22T14:18:26","content":{"rendered":"<p>Ernesto<br \/>\nInstructivo y bello tu post de hoy<br \/>\nUn saludo<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/22\/terminos-que-se-emplean-durante-la-temporada-de-ciclones-tropicales\/#comment-9583517","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583517"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566781"}]}}]
[{"id":9583493,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Leo","author_url":"","date":"2021-06-22T10:15:57","date_gmt":"2021-06-22T14:15:57","content":{"rendered":"<p>Gracias...Gracias...Gracias...CUBAAAA !!!!!<br \/>\nAhora siiiii....ya tenemos una super VACUNAA!!!!\u2764<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583493","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583493"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583491,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"La SanTiaguera","author_url":"","date":"2021-06-22T10:15:23","date_gmt":"2021-06-22T14:15:23","content":{"rendered":"<p>Gracias a toda la sociedad cient\u00edfica que han  trabajado sin descanso,y que a pesar de los pesares como dijo el poeta Cuba Va,#Gracias Cuba ##Vamos por m\u00e1s mi pueblo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583491","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583491"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583481,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ray","author_url":"","date":"2021-06-22T10:14:48","date_gmt":"2021-06-22T14:14:48","content":{"rendered":"<p>El \u00e1rbol, que naci\u00f3 torcido como dice el periodista, es posible que empiece a tratar de enderezar se all\u00e1 en Santi Spiritus, pero aqu\u00ed en la Habana, esto cada d\u00eda esta peor, y la desproporcionalidad en los abastecimientos de acuerdo a tu lugar de residencia, es tremenda. Si no eres de Plaza, Playa o Centro Habana, puedes morir f\u00e1cilmente, y no de Covid 19<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583481","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583481"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9583479,"post":1566355,"parent":9580695,"author":0,"author_name":"Rodolfo Crespo","author_url":"","date":"2021-06-22T10:13:29","date_gmt":"2021-06-22T14:13:29","content":{"rendered":"<p>\u00a1\u00a1\u00a1Felicidades a Cuba por ese logro!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9583479","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583479"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580695"}]}},{"id":9583467,"post":1566777,"parent":0,"author":0,"author_name":"Conchi","author_url":"","date":"2021-06-22T10:10:47","date_gmt":"2021-06-22T14:10:47","content":{"rendered":"<p>Dios,m\u00edo!!! Preocupa,la cantidad de fallecidos diarios, realmente se habla de cantidad de contagiados, y cuando vemos los fallecidos diarios, duele mucho,familiares y amigos, sentimos mucho, sus perdidas,sientan el abrazo bien apretado.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/cuba-reporta-1-489-nuevos-casos-de-covid-19-y-diez-fallecidos-video\/#comment-9583467","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583467"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566777"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583467"}]}},{"id":9583465,"post":1566669,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yo mismo","author_url":"","date":"2021-06-22T10:10:32","date_gmt":"2021-06-22T14:10:32","content":{"rendered":"<p>S\u00e9 que la decisi\u00f3n de la Federaci\u00f3n internacional est\u00e1 avalada por estudios cient\u00edficos pero no estoy seguro que con 10 meses de bajos niveles de testosterona hagan desaparecer la distribuci\u00f3n y densidad de la estructura \u00f3sea y muscular  de toda una vida siendo atleta masculino de alto rendimiento. Quiz\u00e1s al rev\u00e9s pueda ser justo pero de hombre  a mujer no lo creo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/laurel-hubbard-la-primera-atleta-trans-que-participara-en-unos-juegos-olimpicos\/#comment-9583465","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583465"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566669"}]}},{"id":9583459,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Aliuska Su\u00e1rez Matos","author_url":"","date":"2021-06-22T10:09:38","date_gmt":"2021-06-22T14:09:38","content":{"rendered":"<p>Que alegr\u00eda tan grande!!! El primer pensamiento es para nuestro Comandante.<br \/>\nFelicitaciones a todos nuestros cient\u00edficos de parte de todo este pueblo agradecido.<br \/>\n#SomosCuba #CubaSalva #AbajoElBloqueo y #VamosPorMas<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583459","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583459"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583457,"post":1566669,"parent":0,"author":0,"author_name":"maryblues","author_url":"","date":"2021-06-22T10:08:18","date_gmt":"2021-06-22T14:08:18","content":{"rendered":"<p>y tanto lio con semenya...que esa si era natural porque es hermafrodita.....que no se ponen de acuerdo los que mandan....<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/laurel-hubbard-la-primera-atleta-trans-que-participara-en-unos-juegos-olimpicos\/#comment-9583457","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583457"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566669"}]}},{"id":9583453,"post":1566777,"parent":0,"author":0,"author_name":"Guille 52","author_url":"","date":"2021-06-22T10:07:57","date_gmt":"2021-06-22T14:07:57","content":{"rendered":"<p>Nuevamente una cifra record de pacientes hospitalizados en nuestro pa\u00eds, la Habana continua siendo el epicentro de la pandemia en Cuba, pero en una meseta de m\u00e1s o menos 300 casos diarios.<br \/>\nLo muy preocupante es q ya son todas las provincias las q tienen n\u00fameros de casos elevados y se siguen complejizando d\u00eda tras d\u00eda.<br \/>\nSe hace necesario en todo el pa\u00eds aumentar el confinamiento por 15 d\u00edas a ver si logramos bajar los indicadores tan desfavorables q tenemos.<br \/>\nNo s\u00f3lo con llamados a aumentar la percepci\u00f3n de riesgo y con la intervenci\u00f3n vacunacional vamos a disminuir los casos, se impone aumentar el confinamiento y aplicarle la ley a los violadores de las medidas higi\u00e9nico sanitarias.<br \/>\nExcelentes los valores de efectividad de Abdal\u00e1 y Soberana 02, nuestros cient\u00edficos demostrando una alta competencia y nivel cient\u00edfico, poniendo bien en alto el nombre de nuestra querida Patria.<br \/>\nCreo y es mi propuesta q los cient\u00edficos l\u00edderes creadores de estas dos vacunas deben ser propuestos como HEROES DEL TRABAJO DE LA REP\u00daBLICA DE CUBA.<br \/>\nMuchas felicidades para ellos, estos son los momentos en q uno siente orgullo y satisfacci\u00f3n de ser CUBANO.<br \/>\n!!! VIVA CUBA !!!<br \/>\n!!! VIVA FIDEL !!!<br \/>\n!!! PATRIA O MUERTE VENCEREMOS !!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/cuba-reporta-1-489-nuevos-casos-de-covid-19-y-diez-fallecidos-video\/#comment-9583453","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583453"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566777"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583453"}]}},{"id":9583451,"post":1566355,"parent":9580695,"author":0,"author_name":"Yeyo","author_url":"","date":"2021-06-22T10:07:47","date_gmt":"2021-06-22T14:07:47","content":{"rendered":"<p>Niveles de efectividad seg\u00fan propio trabajo period\u00edstico de Cubadebates<br \/>\nVacuna Sputnik V: 97%<br \/>\nVacuna Pfizer \u2013 BioNTech: 95% efectiva para proteger a los receptores del COVID-19 sintom\u00e1ticos.<br \/>\nPfizer \u2013 BioNTech y Moderna en Cambridge, Massachusetts, han completado recientemente ensayos cl\u00ednicos de sus vacunas en adolescentes, mostrando una protecci\u00f3n del 100% y el 93% en los de 12 a 15 a\u00f1os y 12 \u201317.<br \/>\nVacuna Abdalla: 92.28 de efectividad<br \/>\nVacunas Pfizer \u2013 BioNTech y Oxford \u2013 AstraZeneca son ambas 85\u201390% efectivas para prevenir la enfermedad sintom\u00e1tica despu\u00e9s de dos dosis.<br \/>\nvacunas Pfizer \u2013 BioNTech o Oxford \u2013 AstraZeneca son 88% y 60% efectivas, respectivamente, para prevenir la enfermedad sintom\u00e1tica causada por la variante 12<br \/>\nVacuna Johnson &amp; Johnson sugieren que su vacuna es 74% efectiva contra infecciones asintom\u00e1ticas.<br \/>\nSoberana 02: 62 % de efectividad<br \/>\nEs muy poco tiempo para recopilar datos sobre cu\u00e1n duraderas ser\u00e1n las respuestas a las vacunas, pero pronto podr\u00edan surgir datos de los participantes de ensayos cl\u00ednicos que recibieron sus primeras dosis en julio 2020.<br \/>\nQuerer ser los primeros no es ambici\u00f3n, es deseos de poder brindar a nuestro pueblo y al mundo un producto de calidad. Sin duda alguna Cuba tiene un gran m\u00e9rito.<br \/>\nGracias a los cient\u00edficos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9583451","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583451"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580695"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583451"}]}}]
[{"id":9583449,"post":1566701,"parent":0,"author":0,"author_name":"Un cubano m\u00e1s","author_url":"","date":"2021-06-22T10:06:33","date_gmt":"2021-06-22T14:06:33","content":{"rendered":"<p>No s\u00e9 si es por la modestia que nos ha impuesto el hecho geogr\u00e1fico de vivir en una isla peque\u00f1a, por dem\u00e1s bloqueada, pero si nuestros cient\u00edficos han sido capaces de tama\u00f1a haza\u00f1a, como pueblo nos corresponde gritarlo con todas nuestras fuerzas para que aunque los grandes medios intenten silenciar ese logro, el mundo lo conozca, no se me ocurre ning\u00fan homenaje mejor que iniciar campa\u00f1as en todas las redes sociales para que la noticia llegue a todos los rincones del mundo. Vaya tambi\u00e9n para nuestros cient\u00edficos la bell\u00edsima canci\u00f3n que Buena Fe dedicara a nuestros m\u00e9dicos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/nubia-vencio-fotos\/#comment-9583449","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583449"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566701"}]}},{"id":9583445,"post":1566701,"parent":0,"author":0,"author_name":"Adelina","author_url":"","date":"2021-06-22T10:05:43","date_gmt":"2021-06-22T14:05:43","content":{"rendered":"<p>Gloria a los valientes guerreros de la Ciencia y la Salud! Que haza\u00f1a\u00a1  Que  orgullosa me siento de mi Patria; de la nobleza, el talento, la modestia y  el compromiso de sus mejores hijos. GRACIAS!!! VIVA CUBA!!!! PATRIA O MUERTE!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/nubia-vencio-fotos\/#comment-9583445","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583445"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566701"}]}},{"id":9583439,"post":1566777,"parent":0,"author":0,"author_name":"ALEJANDRO HERN\u00c1NDEZ","author_url":"","date":"2021-06-22T10:05:12","date_gmt":"2021-06-22T14:05:12","content":{"rendered":"<p>CIERREN AEROPUERTO Y ENDUREZCAN EL CONFINAMIENTO<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/cuba-reporta-1-489-nuevos-casos-de-covid-19-y-diez-fallecidos-video\/#comment-9583439","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583439"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566777"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583439"}]}},{"id":9583429,"post":1566325,"parent":0,"author":0,"author_name":"Tom\u00e1s Ra\u00fal","author_url":"","date":"2021-06-22T10:03:10","date_gmt":"2021-06-22T14:03:10","content":{"rendered":"<p>La celebraci\u00f3n del D\u00eda de los Padres no alcanza la comnotaci\u00f3n del de las madres, a\u00fan as\u00ed, nos sentimos profundamente reconocidos por nuestros hijos y la sociedad, el amor de un Padre es inmenso!!!, resulta en extremo cruel subestimarlo como algunos hacen.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/las-3-del-dia-como-fue-la-celebracion-por-el-dia-de-los-padres-en-cuba-y-las-noticias-del-21-de-junio-podcast\/#comment-9583429","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583429"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566325"}]}},{"id":9583427,"post":1566701,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ari","author_url":"","date":"2021-06-22T10:02:49","date_gmt":"2021-06-22T14:02:49","content":{"rendered":"<p>Viva Cuba! Vivan los cient\u00edficos cubanos!! Gracias, muchas gracias por tanta dedicaci\u00f3n a esta humana tarea en bien de la humanidad. La Patria los contempla orgullosa. FELICIDADES<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/nubia-vencio-fotos\/#comment-9583427","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583427"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566701"}]}},{"id":9583423,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Gladys Alonso Rodr\u00edguez","author_url":"","date":"2021-06-22T10:02:38","date_gmt":"2021-06-22T14:02:38","content":{"rendered":"<p>Felicidades a nuestros cient\u00edficos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583423","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583423"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583421,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yo mismo","author_url":"","date":"2021-06-22T10:02:13","date_gmt":"2021-06-22T14:02:13","content":{"rendered":"<p>Logros como estos hacen que me sienta cada d\u00eda m\u00e1s orgulloso de sentirme cubano y revolucionario. Bravo por ustedes cient\u00edficos cubanos y bloqueados: \"la patria os contempla orgullosa\".<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583421","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583421"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583415,"post":1566669,"parent":0,"author":0,"author_name":"Dan","author_url":"","date":"2021-06-22T10:01:44","date_gmt":"2021-06-22T14:01:44","content":{"rendered":"<p>Tal vez sea el momento de a\u00f1adir la categor\u00eda trans<br \/>\nO sea la divisi\u00f3n trans que englobar\u00e1 hombres que se convierten a mujeres y mujeres q se convierten a hombre<br \/>\nSer\u00eda lo m\u00e1s justo<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/laurel-hubbard-la-primera-atleta-trans-que-participara-en-unos-juegos-olimpicos\/#comment-9583415","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583415"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566669"}]}},{"id":9583401,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Holguinera","author_url":"","date":"2021-06-22T09:59:58","date_gmt":"2021-06-22T13:59:58","content":{"rendered":"<p>Jonrooooooooooooooooon con bases llenas. Mart\u00ed lo prometi\u00f3 y Fidel lo cumpli\u00f3. Fidel lo previ\u00f3 y prepar\u00f3 y D\u00edaz Canel lo continu\u00f3. Es inmenso el orgullo de ser cubana. Cient\u00edficos no s\u00f3lo salvan vida sino que como valor agregado enriquecen los sentimientos y convicciones del cubano. Y concretan el internacionalismo y solidaridad caracter\u00edstico de nuestro pueblo pues varios hermanos  tendr\u00e1n en sus brazos la fuerza de este pa\u00eds<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583401","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583401"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583389,"post":1566777,"parent":0,"author":0,"author_name":"Darling","author_url":"","date":"2021-06-22T09:59:24","date_gmt":"2021-06-22T13:59:24","content":{"rendered":"<p>Buenos dias quisiera saber si en nuestro pa\u00eds se ha detectado casos de variante Delta.<br \/>\nMuchas gracias.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/cuba-reporta-1-489-nuevos-casos-de-covid-19-y-diez-fallecidos-video\/#comment-9583389","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583389"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566777"}]}}]
[{"id":9583401,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Holguinera","author_url":"","date":"2021-06-22T09:59:58","date_gmt":"2021-06-22T13:59:58","content":{"rendered":"<p>Jonrooooooooooooooooon con bases llenas. Mart\u00ed lo prometi\u00f3 y Fidel lo cumpli\u00f3. Fidel lo previ\u00f3 y prepar\u00f3 y D\u00edaz Canel lo continu\u00f3. Es inmenso el orgullo de ser cubana. Cient\u00edficos no s\u00f3lo salvan vida sino que como valor agregado enriquecen los sentimientos y convicciones del cubano. Y concretan el internacionalismo y solidaridad caracter\u00edstico de nuestro pueblo pues varios hermanos  tendr\u00e1n en sus brazos la fuerza de este pa\u00eds<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583401","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583401"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583389,"post":1566777,"parent":0,"author":0,"author_name":"Darling","author_url":"","date":"2021-06-22T09:59:24","date_gmt":"2021-06-22T13:59:24","content":{"rendered":"<p>Buenos dias quisiera saber si en nuestro pa\u00eds se ha detectado casos de variante Delta.<br \/>\nMuchas gracias.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/cuba-reporta-1-489-nuevos-casos-de-covid-19-y-diez-fallecidos-video\/#comment-9583389","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583389"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566777"}]}},{"id":9583379,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Daneisy Bueno Gonz\u00e1lez","author_url":"","date":"2021-06-22T09:58:05","date_gmt":"2021-06-22T13:58:05","content":{"rendered":"<p>Me ocurri\u00f3  lo mismo que a usted. Me emociona ver como en este rinc\u00f3n del mundo donde el pueblo vive en la queja olvida el esfuerzo. Olvida el compromiso de esos pocos que tan imperfectos como nosotros intentan sacar adelante un pueblo como el nuestro. Lloro al reconocer cu\u00e1nto he  antepuesto  la queja antes de la reflexi\u00f3n que seguramente me llevar\u00eda a la gratitud. Gracias a Dios por Cuba y oro a Dios que comencemos a cultivar m\u00e1s amor y compromiso.  Vivir esta pandemia no persegu\u00eda eliminarnos. Ciertamente creo que Dios no ha dado la posibilidad de creer, confiar y unirnos. Es tiempo de vivir lo que predicamos y de creer m\u00e1s all\u00e1 de lo que vemos. <\/p>\n<p>Dios cubra a mi pa\u00eds y honre  al hombre que merece honra en este tiempo<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583379","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583379"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583377,"post":1566777,"parent":0,"author":0,"author_name":"Karelys dominguez","author_url":"","date":"2021-06-22T09:57:50","date_gmt":"2021-06-22T13:57:50","content":{"rendered":"<p>Estoy muy agradecida con mi pais por los logros obtenidos con Abdala.espero k pronto comiencen a vacunar a la.poblaci\u00f3n k espera con ansias la nueva vacuna.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/cuba-reporta-1-489-nuevos-casos-de-covid-19-y-diez-fallecidos-video\/#comment-9583377","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583377"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566777"}]}},{"id":9583373,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Sara69","author_url":"","date":"2021-06-22T09:57:27","date_gmt":"2021-06-22T13:57:27","content":{"rendered":"<p>Soy de la ciudad de Holgu\u00edn  y aqui lo han implementado de forma organizada, se hace por  bodegas, a traves de la radio se informa diariamente las bodegas a las que se les realizar\u00e1 la venta y donde corresponde comprar segun el  consejo popular al que perteneces y luego alli la cola se hace por el numero del n\u00facleo; una decisi\u00f3n muy prudente, por lo que las colas son bastante organizadas.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583373","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583373"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9583369,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Irma","author_url":"","date":"2021-06-22T09:57:16","date_gmt":"2021-06-22T13:57:16","content":{"rendered":"<p>Felicidades a todos los cient\u00edficos. Pero, tambi\u00e9n, a todos los trabajadores de cigb, el que limpi\u00f3, el que cocin\u00f3, el que transport\u00f3, el que contabiliz\u00f3, etc,  y las familias, que apoyaron, para  que pudieran trabajar sin descanso. A todos ellos, muchos felicidades, y muchos logros, en su trabajo, y vida personal.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583369","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583369"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583361,"post":1566781,"parent":0,"author":0,"author_name":"Tom\u00e1s Ra\u00fal","author_url":"","date":"2021-06-22T09:55:47","date_gmt":"2021-06-22T13:55:47","content":{"rendered":"<p>Esclarecedor art\u00edculo, nuestro pueblo debe conocer las particularides de los distintos organismos trop\u00eccales que nos afectan, en la preparaci\u00f3n y el conocimiento est\u00e1 la clave del \u00e9xito para salvar nuestras vidas. #CubaSalvaVidas<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/22\/terminos-que-se-emplean-durante-la-temporada-de-ciclones-tropicales\/#comment-9583361","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583361"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566781"}]}},{"id":9583357,"post":1566701,"parent":0,"author":0,"author_name":"William","author_url":"","date":"2021-06-22T09:54:15","date_gmt":"2021-06-22T13:54:15","content":{"rendered":"<p>Puede que haya quien no comprenda la envergadura de tama\u00f1a noticia, pero que Cuba tenga ya vacunas contra el COVID es una verdad que nadie puede tapar como no se puede tapar la luz del sol. Y AH\u00cd EST\u00c1 EL PENSAMIENTO VISIONARIO DE FIDEL\u00a1\u00a1\u00a1 TODAV\u00cdA SIGUE NUESTRO COMANDANTE COSECHANDO TRIUNFOS\u00a1\u00a1\u00a1 La peque\u00f1a isla del Caribe, azotada por cruentas medidas de bloqueo, asediada por feroces campa\u00f1as de despretigio a nuestros m\u00e9dicos y profesionales, emerge con su gran verdad, con su transparente andar, con la dignidad de su pueblo que no se doblega y le dice al mundo: \"Hermanos, aqu\u00ed tenemos para brindarles, no armas ni violencia, sino vida y esperanza\u00a1\u00a1\u00a1\" VIVAN NUESTROS CIENT\u00cdFICOS\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1 VIVA FIDEL\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/nubia-vencio-fotos\/#comment-9583357","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583357"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566701"}]}},{"id":9583353,"post":1566781,"parent":0,"author":0,"author_name":"acos","author_url":"","date":"2021-06-22T09:53:50","date_gmt":"2021-06-22T13:53:50","content":{"rendered":"<p>Rectifico y pregunto de nuevo: huracanes intensos es lo mismo que huracanes de gran intensidad o estos \u00faltimos deben exceder los 200 km\/h para ser clasificados como tal?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/22\/terminos-que-se-emplean-durante-la-temporada-de-ciclones-tropicales\/#comment-9583353","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583353"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566781"}]}},{"id":9583351,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"El Langa","author_url":"","date":"2021-06-22T09:53:48","date_gmt":"2021-06-22T13:53:48","content":{"rendered":"<p>\"... A pesar de los pesares, como sea. Cuba vaaaa!!\"<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-18\/#comment-9583351","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583351"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9583321,"post":1566425,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ultrasonic","author_url":"","date":"2021-06-22T09:49:10","date_gmt":"2021-06-22T13:49:10","content":{"rendered":"<p>Voy a poner mi propio ejemplo: soy un paciente de 35 a\u00f1os que padece de Espondilitis Anquilopoyetica, unalaboralmente activo enfermedad autoinmune inflamatoria que sin tratamientos puede afectar o afecta las articulaciones, los pulmones, el corazon, los ri\u00f1ones, provoca inflamacion de los ojos; o sea, es una enfermedad que afecta a casi todo el Sistema humano. Tengo tratamiento con Salazosulfapiridina pero desde Octubre del a\u00f1o pasado no compro mis pastillas que son las que me controlan todas estas manifestaciones de la enfermedad y le dan un poco de equilibrio a mi salud, a mi vida social. Realmente es critica y compleja ademas de preocupante la situacion porque la salud es lo mas valioso que pueda poseer un ser humano. Esperemos Dios mediante que la situacion mejore y que Dios nos proteja a todos los que padecemos de esto o aquello y hoy por hoy vivimos casi POR FE. Saludos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/como-afecta-el-bloqueo-a-la-ciencia-e-industria-farmaceutica-cubana-video\/#comment-9583321","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583321"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566425"}]}},{"id":9583319,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"walkiria","author_url":"","date":"2021-06-22T09:49:06","date_gmt":"2021-06-22T13:49:06","content":{"rendered":"<p>Siento orgullo de ser cubana y de formar parte de las filas de los agradecidos!!!<br \/>\n No mas bloqueo!!!<br \/>\nVamos por mas!!<br \/>\nVina Cuba soberana!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583319","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583319"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583317,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"maria","author_url":"","date":"2021-06-22T09:48:48","date_gmt":"2021-06-22T13:48:48","content":{"rendered":"<p>Gracias Cuba, gracias Fidel , Gracias a nuestro presidente y al grupo de trabajadores que crearon las vacunas, los que participaron en el ensayo de ambas tanto trabajadores como voluntarios, por eso cada dia mas orgullosa de ser CUBANA<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583317","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583317"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583311,"post":1566777,"parent":0,"author":0,"author_name":"Eugenio","author_url":"","date":"2021-06-22T09:48:08","date_gmt":"2021-06-22T13:48:08","content":{"rendered":"<p>Yo escucho diariamente el parte del Dr Duran, me gusta analizar los datos q se brindan como una preocupaci\u00f3n l\u00f3gica a la situaci\u00f3n q se est\u00e1 viviendo en nuestro pa\u00eds, pero  hoy estoy sorprendido con un dato y ojal\u00e1 en este foro alguien pueda explicarlo, La Habana reporta el mayor  % de positividad, es decir basado en los casos positivos de hoy no se lleg\u00f3 a 3000 pruebas, igual q Santiago de Cuba q en la tabla tiene el segundo % de positividad y menos de 3000 pruebas, la otra provincia con poco m\u00e1s de 2000 pruebas es Matanzas,estas son las 3 con m\u00e1s alto % de positivos,  despu\u00e9s de Ciego de \u00c1vila a las Tunas oscilan de 800 hasta 300 las pruebas y el municipio Isla de la Juventud con 42, estos datos suman alrededor de 14500 pruebas o test PCR como se le quiera llamar, esa es la informaci\u00f3n q se puso en la tabla q present\u00f3 hoy el Dr Duran, hay una diferencia inmensa entre las m\u00e1s de 27000 pruebas q se est\u00e1n reportando hoy y las 14500 aproximadamente q pusieron en la tabla q explica los % de positividad en cada provincia cubana, entonces ?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/cuba-reporta-1-489-nuevos-casos-de-covid-19-y-diez-fallecidos-video\/#comment-9583311","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583311"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566777"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583311"}]}},{"id":9583309,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Arsenio","author_url":"","date":"2021-06-22T09:47:15","date_gmt":"2021-06-22T13:47:15","content":{"rendered":"<p>Que orgullo siento de ser Cubano, que orgullo de ser uno de los vacunados con Addala en sus tres dosis. Ese orgullo lo siento desde que desid\u00ec Vacunarme, pues siempre tuve F\u00e8 que era algo hecho por nuestros cient\u00edficos, por nuestra gente, la que vive,sufre y padece las mismas cosas que nosotros, y que trabajan noche y d\u00eda para proporcionarnos salud. Valla desde este trabajador humilde y aplatanado cubano, todo mi reconocimiento al sacrificio. Creo deb\u00edan todos sin exelsion recibir el premio y la medalla de h\u00e9roes an\u00f3nimos de Cuba. Gracias Cuba , Gracia al CIGB.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583309","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583309"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583307,"post":1566777,"parent":0,"author":0,"author_name":"Hendris Manuel","author_url":"","date":"2021-06-22T09:46:42","date_gmt":"2021-06-22T13:46:42","content":{"rendered":"<p>Buenos d\u00edas. Mi m\u00e1s sentido p\u00e9same para los familiares y amigos de los fallecidos y mis felicitaciones de coraz\u00f3n para nuestros cient\u00edficos al lograr un 92% de eficacia en nuestro candidato vacunal.<br \/>\nYa ha pasado m\u00e1s de un a\u00f1o que la pandemia azota a nuestro pa\u00eds, y en todo ese tiempo se ha demostrado que s\u00ed se puede pues logramos tener un d\u00eda con 0 casos, pero tambi\u00e9n se ha demostrado que si no cambiamos los m\u00e9todos los resultados seguir\u00e1n siendo los mismos. No podemos pretender cambiar de arroz blanco para arroz moro si no agregamos el frijol y las especias que lleva, pues de lo contrario seguir\u00edamos teniendo siempre el mismo resultado: Arroz blanco, aunque digamos y gritemos que el objetivo es hacer un arroz moro\u2026 Espero que me entiendan<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/cuba-reporta-1-489-nuevos-casos-de-covid-19-y-diez-fallecidos-video\/#comment-9583307","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583307"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566777"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583307"}]}},{"id":9583303,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Josefina de las tunas","author_url":"","date":"2021-06-22T09:46:29","date_gmt":"2021-06-22T13:46:29","content":{"rendered":"<p>Buenos d\u00edas <\/p>\n<p>Siempre he pensado que es como debe ser, soy de las tunas y mientras en muchas bodegas han dado pomos de 4 y 5 lts de aceite en la bodega la m\u00eda no han dado ni uno de a otro. Y vamos por el mes 6. <\/p>\n<p>Buen art\u00edculo.<\/p>\n<p>Saludos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583303","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583303"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9583301,"post":1566701,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yasiel","author_url":"","date":"2021-06-22T09:46:29","date_gmt":"2021-06-22T13:46:29","content":{"rendered":"<p>Al ver este resultado no dejo de admirar a\u00fan m\u00e1s la grandeza de Fidel. Que dir\u00eda si estuviera aqu\u00ed.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/nubia-vencio-fotos\/#comment-9583301","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583301"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566701"}]}},{"id":9583295,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"gustavo","author_url":"","date":"2021-06-22T09:45:45","date_gmt":"2021-06-22T13:45:45","content":{"rendered":"<p>Gracias a nuestros cient\u00edficos y al inspirador mayor Fidel, hay una nueva esperanza para los pa\u00edses del tercer mundo. Felicidades<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583295","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583295"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583293,"post":1566777,"parent":0,"author":0,"author_name":"GMT","author_url":"","date":"2021-06-22T09:45:42","date_gmt":"2021-06-22T13:45:42","content":{"rendered":"<p>Ya se comprob\u00f3 la efectividad de las vacunas cubanas. Ahora solo falta que el Cecmed agilice la aprobaci\u00f3n del uso de emergencia para que la poblaci\u00f3n cubana sea inmunizada lo m\u00e1s r\u00e1pido posible. Se que todo debe hacerse con rigor cient\u00edfico pero la situaci\u00f3n actual con el virus es verdaderamente apremiante.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/cuba-reporta-1-489-nuevos-casos-de-covid-19-y-diez-fallecidos-video\/#comment-9583293","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583293"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566777"}]}}]
[{"id":9583293,"post":1566777,"parent":0,"author":0,"author_name":"GMT","author_url":"","date":"2021-06-22T09:45:42","date_gmt":"2021-06-22T13:45:42","content":{"rendered":"<p>Ya se comprob\u00f3 la efectividad de las vacunas cubanas. Ahora solo falta que el Cecmed agilice la aprobaci\u00f3n del uso de emergencia para que la poblaci\u00f3n cubana sea inmunizada lo m\u00e1s r\u00e1pido posible. Se que todo debe hacerse con rigor cient\u00edfico pero la situaci\u00f3n actual con el virus es verdaderamente apremiante.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/cuba-reporta-1-489-nuevos-casos-de-covid-19-y-diez-fallecidos-video\/#comment-9583293","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583293"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566777"}]}},{"id":9583291,"post":1566669,"parent":0,"author":0,"author_name":"Equilubrio","author_url":"","date":"2021-06-22T09:44:51","date_gmt":"2021-06-22T13:44:51","content":{"rendered":"<p>Ante todo respeto a las desiciones d las personas .Pero no tiene sentido q una persona con la fuerza natural d un hombre compita con mujeres.Con esto no quiero decir q el hombre es superior a las mujeres .Todo lo contrario lo q hace grande tanto a un hombre como a una mujer son sus diferencias q se complementan para lograr grandes cosas .Por ejemplo aunque un hombre haya transformado su cuerpo en uno d mujer nunca tiene las caracter\u00edsticas para poder tal vez mantener la delicadeza d una mujer natural en un evento d patinaje d hielo .Pero esto no lo digo a manera d discriminar sino d no irnos a extremos sino mantener un equilibrio y no tratar d querer convertir un llavin d una puerta en llave.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/laurel-hubbard-la-primera-atleta-trans-que-participara-en-unos-juegos-olimpicos\/#comment-9583291","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583291"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566669"}]}},{"id":9583285,"post":1566777,"parent":0,"author":0,"author_name":"Xiaomi","author_url":"","date":"2021-06-22T09:44:06","date_gmt":"2021-06-22T13:44:06","content":{"rendered":"<p>Dicen que la cepa de India est\u00e1 en Cuba?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/cuba-reporta-1-489-nuevos-casos-de-covid-19-y-diez-fallecidos-video\/#comment-9583285","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583285"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566777"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583285"}]}},{"id":9583283,"post":1566355,"parent":9581743,"author":0,"author_name":"Manu","author_url":"","date":"2021-06-22T09:43:48","date_gmt":"2021-06-22T13:43:48","content":{"rendered":"<p>Este 92% no evita el contagio de la enfermedad, puedes contraer la covid, lo que evita son las complicaciones que contrae la enfermedad y prepara al organismo para combatirla, pero una persona vacunada que adquiera la enfermedad, aunque no desarrolle gravedad puede contagiar a otra persona que no est\u00e9 protegida. Por eso la importancia de seguir protegiendonos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583283","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583283"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581743"}]}},{"id":9583277,"post":1566669,"parent":0,"author":0,"author_name":"ali","author_url":"","date":"2021-06-22T09:43:03","date_gmt":"2021-06-22T13:43:03","content":{"rendered":"<p>Eso es un disparate. Ahora s\u00ed apretaron. F\u00edsicamente y biol\u00f3gicamente siempre va a haber diferencias y ventajas y desventajas. Si es un hombre ponga le el cu\u00f1o que se lleva el oro al competir contra mujeres. Y si es al rev\u00e9s lo contrario. El hombre tiene una fuerza supieron a la mujer. Y eso no se puede negar.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/laurel-hubbard-la-primera-atleta-trans-que-participara-en-unos-juegos-olimpicos\/#comment-9583277","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583277"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566669"}]}},{"id":9583275,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Catalejo","author_url":"","date":"2021-06-22T09:42:14","date_gmt":"2021-06-22T13:42:14","content":{"rendered":"<p>Gracias Fidel por tu visi\u00f3n,  por hacer de Cuba un pa\u00eds de hombres con  gran talento y humanismo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583275","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583275"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583271,"post":1566701,"parent":0,"author":0,"author_name":"Lala","author_url":"","date":"2021-06-22T09:41:32","date_gmt":"2021-06-22T13:41:32","content":{"rendered":"<p>HEROES, DIOSES, SUPERHOMBRES, SUPERMUJERES, SANTOS, SANTAS, podriamos catalogar de tantas cosas a estos hombres y mujeres de ciencias, que por su puesto se lo merecen, pero hoy los quiero catalogar de ser humildes y sencillamente HUMANOS, por esa virtud es que hoy son ejemplos ante el mundo. GRACIAS MIL<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/nubia-vencio-fotos\/#comment-9583271","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583271"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566701"}]}},{"id":9583269,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mary","author_url":"","date":"2021-06-22T09:41:31","date_gmt":"2021-06-22T13:41:31","content":{"rendered":"<p>En mi cumple tengo mi tercera dosis de Abdala. GRACIAS<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583269","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583269"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583265,"post":1566425,"parent":0,"author":0,"author_name":"Rafa","author_url":"","date":"2021-06-22T09:41:13","date_gmt":"2021-06-22T13:41:13","content":{"rendered":"<p>Unido a estos problemas, todav\u00eda existe descontrol en los hospitales con los medicamentos, sobretodo los antibi\u00f3ticos. C\u00f3mo  salen y c\u00f3mo se venden en las calles, eso no ser\u00eda  dif\u00edcil de investigar. Las personas inescrupulosas usan los m\u00e9todos m\u00e1s  bajos para obtener dinero y desgraciadamente en todos los sectores del pa\u00eds hay gente as\u00ed, que empa\u00f1an el prestigio de otros.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/como-afecta-el-bloqueo-a-la-ciencia-e-industria-farmaceutica-cubana-video\/#comment-9583265","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583265"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566425"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583265"}]}},{"id":9583261,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Roberto Guerra","author_url":"","date":"2021-06-22T09:40:15","date_gmt":"2021-06-22T13:40:15","content":{"rendered":"<p>Felicidades a nuestros cient\u00edficos yo estaba seguro que lo \u00edbamos a lograr para el bien de todos los cubanos y si vienen los que viven en el exterior tambi\u00e9n los vamos a vacunar. Viva Cuba, hoy comienza la vacunaci\u00f3n en Barbosa, Playa, todos nos vamos a vacunar.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583261","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583261"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9583265,"post":1566425,"parent":0,"author":0,"author_name":"Rafa","author_url":"","date":"2021-06-22T09:41:13","date_gmt":"2021-06-22T13:41:13","content":{"rendered":"<p>Unido a estos problemas, todav\u00eda existe descontrol en los hospitales con los medicamentos, sobretodo los antibi\u00f3ticos. C\u00f3mo  salen y c\u00f3mo se venden en las calles, eso no ser\u00eda  dif\u00edcil de investigar. Las personas inescrupulosas usan los m\u00e9todos m\u00e1s  bajos para obtener dinero y desgraciadamente en todos los sectores del pa\u00eds hay gente as\u00ed, que empa\u00f1an el prestigio de otros.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/como-afecta-el-bloqueo-a-la-ciencia-e-industria-farmaceutica-cubana-video\/#comment-9583265","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583265"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566425"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583265"}]}},{"id":9583261,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Roberto Guerra","author_url":"","date":"2021-06-22T09:40:15","date_gmt":"2021-06-22T13:40:15","content":{"rendered":"<p>Felicidades a nuestros cient\u00edficos yo estaba seguro que lo \u00edbamos a lograr para el bien de todos los cubanos y si vienen los que viven en el exterior tambi\u00e9n los vamos a vacunar. Viva Cuba, hoy comienza la vacunaci\u00f3n en Barbosa, Playa, todos nos vamos a vacunar.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583261","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583261"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583259,"post":1566777,"parent":0,"author":0,"author_name":"Julio","author_url":"","date":"2021-06-22T09:40:06","date_gmt":"2021-06-22T13:40:06","content":{"rendered":"<p>Definitivamente no estamos mejorando. Podr\u00edan publicar en datos separados los test de ant\u00edgenos y los PCRs? Podr\u00edan publicarlos por provincias?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/cuba-reporta-1-489-nuevos-casos-de-covid-19-y-diez-fallecidos-video\/#comment-9583259","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583259"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566777"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583259"}]}},{"id":9583255,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Aliet Mederos Garc\u00eda","author_url":"","date":"2021-06-22T09:39:17","date_gmt":"2021-06-22T13:39:17","content":{"rendered":"<p>Desde el comienzo de la pandemia han sido muchas las variantes que se han aplicado para tratar de buscar un ordenamiento equitativo y adquisitivo de los productos de primera necesidad que se comercializaban en las redes de comercio en divisas del pa\u00eds dando al traste a interminables colas con altas concentraciones de personas expuestas a contagiar y contagiarse en las mismas. Todas estas alternativas han sido frustrantes para la poblaci\u00f3n, quien ha tenido que dejar de cumplir con las medidas establecidas para evitar la propagaci\u00f3n de la Covid en aras de alcanzar algunos de esos productos. Pens\u00e9 que ya despu\u00e9s del 1ro de enero con la puesta en marcha de la tarea ordenamiento y al operar todos los sistemas y organismos en la misma moneda (Cup) se pondr\u00edan en pr\u00e1ctica nuevas estrategias con el fin de acabar con los coleros y acaparadores utilizando la red de comercio m\u00e1s longeva de nuestro pa\u00eds \u201cLas Bodegas\u201d, pero nada de nada, el eufemismo y empecinado capricho persiste en hacer la vida del cubano m\u00e1s dif\u00edcil. Desde un principio muchos de nosotros planteamos que la red de bodegas era el espacio m\u00e1s pr\u00e1ctico para brindar una distribuci\u00f3n organizada y equitativa de los productos de primera necesidad que se ofertan en las cadenas de tiendas TRD, Cimex y otras, sin dejar de hacerlas funcionales, pero los argumentos no convencen como en la mayor\u00eda de las veces. Si bien no es menos cierto que muchas de nuestras bodegas no disponen de los equipos de refrigeraci\u00f3n para los productos frescos se pod\u00edan crear variantes como la de depositar esos productos en las tiendas y controlar su venta por el registro de consumidores o vincular las tiendas con las bodegas como en Pinar o Ciego de \u00c1vila para viabilidad la gesti\u00f3n de los productos frescos, pero el resto de los productos se pueden situar en las Bodegas y ordenar su distribuci\u00f3n. En Matanzas desde que comenz\u00f3 el QR much\u00edsimos n\u00facleos solo han podido adquirir productos de primera necesidad 3 o 4 veces en un a\u00f1o, imag\u00ednense qu\u00e9 situaci\u00f3n, sin embargo los que se dedican a eso de hacer colas compran todo dentro de los ciclos y han echo de ello un modo de Vida. Las ideas est\u00e1n, ponerlas en pr\u00e1ctica les corresponde a ustedes. Gracias<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583255","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583255"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9583251,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Nayeli","author_url":"","date":"2021-06-22T09:39:04","date_gmt":"2021-06-22T13:39:04","content":{"rendered":"<p>Muchas felicidades!!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583251","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583251"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583249,"post":1563297,"parent":9562247,"author":0,"author_name":"David R","author_url":"","date":"2021-06-22T09:37:48","date_gmt":"2021-06-22T13:37:48","content":{"rendered":"<p>Brillante tu comentario, nada que agregar.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/16\/la-evaluacion-del-conocimiento-online-el-fraude-y-otras-novedades-asociadas-que-debemos-analizar\/#comment-9583249","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583249"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1563297"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9562247"}]}},{"id":9583247,"post":1566777,"parent":0,"author":0,"author_name":"Victor","author_url":"","date":"2021-06-22T09:37:36","date_gmt":"2021-06-22T13:37:36","content":{"rendered":"<p>Qu\u00e9 hay de real en la bola que anda por ah\u00ed que dice que la cepa India ya est\u00e1 en Cuba!?<\/p>\n<p>Cu\u00e1n efectiva son las vacunas cubanas para esta cepa?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/cuba-reporta-1-489-nuevos-casos-de-covid-19-y-diez-fallecidos-video\/#comment-9583247","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583247"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566777"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583247"}]}},{"id":9583241,"post":1566777,"parent":0,"author":0,"author_name":"Guille 52","author_url":"","date":"2021-06-22T09:37:12","date_gmt":"2021-06-22T13:37:12","content":{"rendered":"<p>Buenos d\u00edas, mis condolencias a los familiares y amistades, creo q deben revisar previamente las cifras q se dan en la conferencia.<br \/>\nEl estimado Dr Duran menciona q se realizaron m\u00e1s de 27 mil pruebas y en la tabla de PCR realizados por provincias aparece en el total un poco m\u00e1s de 14 mil, lo q representa una diferencia de m\u00e1s de 13 mil.<br \/>\nTambi\u00e9n la cifra de PCR totales tiene una diferencia respecto al d\u00eda de ayer, un poco m\u00e1s de 70 mil PCR menos<br \/>\nEsto lo puedo decir porque tengo una tabla excel con todos los datos q actualizo diariamente<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/cuba-reporta-1-489-nuevos-casos-de-covid-19-y-diez-fallecidos-video\/#comment-9583241","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583241"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566777"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583241"}]}},{"id":9583239,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Julio C. Arias Huergo","author_url":"","date":"2021-06-22T09:37:03","date_gmt":"2021-06-22T13:37:03","content":{"rendered":"<p>\u00bfY cuando el Gobierno de La Habana har\u00e1 eso mismo, de vender los productos escasos y de primera necesidad de manera controlada por la libreta? Por muchas dificultades que existan es posible hacerlo, solo que ha faltado la voluntad de hacerlo. El Gobierno de la capital, en ocasiones, parece est\u00e1tico, falto de iniciativa.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583239","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583239"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9583237,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"geo","author_url":"","date":"2021-06-22T09:36:34","date_gmt":"2021-06-22T13:36:34","content":{"rendered":"<p>Deber\u00eda hacerse un estudio profundo y hacerlo en la Habana as\u00ed acabar\u00edamos con los foleros y revendedores q todos conocemos en un n\u00facleo van todos y cogen nadie sabe como a las 5 am ya haces un 143 si el toque de queda finaliza a esa hora es un misterio tanto los dependientes como los q cuidan avisan a sus amistades lo q habr\u00e1 al otro d\u00eda no es justo yo jam\u00e1s he podido acceder a una tienda ni comprado nada porque soy vulnerable y no me arriesgo y menos comprar a sobreprecio porque es inaccesible para mi esta es la peor etapa que ha atravesado nuestro pa\u00eds y as\u00ed sucede en la farmacia lo nunca visto en el per\u00edodo especial yo estaba de m\u00e9dico de asistencia y cada consultorio ten\u00eda su asignaci\u00f3n y no se violaba ahora no s\u00e9 q sucede por favor hay q tomar dr\u00e1sticas medidas pero no veo los resultados en aquella etapa los m\u00e9dicos  llamaban a la farmacia cada d\u00eda y te dec\u00edan q hab\u00eda para no generar maltratos al paciente por favor no generalizo solo lo q puedo apreciar en mi lugar de residencia gracias a q he servido a muchas personas como m\u00e9dico y desinteresadamente como me ense\u00f1aron en la escuela de medicina hoy he recogido mis frutos de agradecimiento y siempre alguien me ayuda y por eso he podido sobrevivir.<br \/>\nAyudemomos y acabemos con los ENEMIGOS DE LA REVOLUCI\u00d3N porque aunque parezcan simples coleros y acaparadores hacen q la poblaci\u00f3n se sienta insatisfecha y no es el objetivo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583237","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583237"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}}]
[{"id":9583195,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Luc\u00eda","author_url":"","date":"2021-06-22T09:28:52","date_gmt":"2021-06-22T13:28:52","content":{"rendered":"<p>Rectifico: No es un sue\u00f1o, es una realidad incre\u00edble, es un milagro, pero ah\u00ed est\u00e1n nuestras vacunas, ah\u00ed est\u00e1 nuestro invicto Comandante en Jefe Fidel con su visi\u00f3n, el que orient\u00f3 la construcci\u00f3n de decenas de centros de investigaci\u00f3n cient\u00edfica en los duros a\u00f1os noventa, ah\u00ed est\u00e1n nuestros cient\u00edficos, ah\u00ed est\u00e1 nuestro pueblo esforzado que no se rinde ni se vende.  \u00a1Muchas Felicidades para el Finlay, para el CIGB, para todos, el triunfo es de un peque\u00f1o pa\u00eds acediado, bloqueado, perseguido por el imperio que nos desprecia.  Siempre va a triunfar el amor, el esfuerzo y el sacrificio.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583195","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583195"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583191,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Jorge","author_url":"","date":"2021-06-22T09:27:44","date_gmt":"2021-06-22T13:27:44","content":{"rendered":"<p>No crean que en Trinidad todo est\u00e1 tan controlado como se piensa y se dice en este escrito.<br \/>\nResulta que la venta de pollo, aceite, detergente, jab\u00f3n, etc controlado por la libreta de abastecimiento, es un gran negocio donde participan los administradores de las tiendas de v\u00edveres y las personas que conforman los grupos controladores compuestos por personas pertenecientes a diferentes organismos.<br \/>\nDe todo lo que se vende y diariamente ellos se creen con derecho a adquirir, ya sean paquetes de pollo, aceite y de todo lo que se venda; pero adem\u00e1s resuelven le vendan a personas que no pertenecen a la bodega que le corresponde. A esto agr\u00e9guese el desv\u00edo para muchos jefes o directivos, cantidades que sacan de la tienda a la vista de todos y antes de que comience la venta oficial<br \/>\nEsto que relato sucede a diario en la shopping el Alba sita en la calle Maceo esquina calle Rosario<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583191","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583191"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9583187,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mirtha Y.","author_url":"","date":"2021-06-22T09:27:27","date_gmt":"2021-06-22T13:27:27","content":{"rendered":"<p>Doy gracias a Dios por iluminar a esos cientificos.Gracias por darnos tanto y tanto amor.<br \/>\nHoy me siento, mas que nunca, orgullosa de mi pais; ahora a seguirnos cuidando y comenzar cuanto antes la vacunacion de todo el pueblo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583187","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583187"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583185,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"yailin","author_url":"","date":"2021-06-22T09:27:10","date_gmt":"2021-06-22T13:27:10","content":{"rendered":"<p>mucahs felicidades que gran logro de nuestros cientificos ,ahora ,que comience la vacunacion masiva en cuba entera para contrarrestar este virus<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583185","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583185"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583183,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Luc\u00eda","author_url":"","date":"2021-06-22T09:26:48","date_gmt":"2021-06-22T13:26:48","content":{"rendered":"<p>No es un sue\u00f1o, es una realidad incre\u00edble, es un milagro, pero ah\u00ed est\u00e1n nuestras vacunas, ah\u00ed est\u00e1 nuestro invicto Comandante en Jefe Fidel con sus larga, el que orient\u00f3 la construcci\u00f3n de decenas de centros de investigaci\u00f3n cient\u00edfica en los duros a\u00f1os noventa, ah\u00ed est\u00e1n nuestros cient\u00edficos, ah\u00ed est\u00e1 nuestro pueblo esforzado que no se rinde ni se vende.  \u00a1Muchas Felicidades para el Finlay, para el CIGB, para todos, el triunfo es de un peque\u00f1o pa\u00eds acediado, bloqueado, perseguido.  Siempre va a triunfar el amor, el esfuerzo, el sacrificio.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583183","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583183"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583181,"post":1566171,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mar\u00eda Eugenia Gonz\u00e1lez","author_url":"","date":"2021-06-22T09:26:29","date_gmt":"2021-06-22T13:26:29","content":{"rendered":"<p>No comprendo porque los viajeros Nacionales que arriban a un Polo Tur\u00edstico no puede ir  un centro de aislamiento(En Matanzas hay)<br \/>\nPero entiendo menos todav\u00eda que tengan que pagar 7 d\u00edas si llegan a un Polo y si llegan por La Habana o Santiago, son solo 5 d\u00edas...<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583181","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583181"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}]}},{"id":9583179,"post":1566653,"parent":0,"author":0,"author_name":"Manuel Eduardo Polanco P\u00e9rez","author_url":"","date":"2021-06-22T09:25:44","date_gmt":"2021-06-22T13:25:44","content":{"rendered":"<p>La variante Delta puede estar o no en Cuba, lo m\u00e1s seguro es que est\u00e9 en cualquier momento.<br \/>\nLo que s\u00ed es seguro es que ya tenemos vacuna pero, lo que hace falta es acabar de comenzar la vacunaci\u00f3n a toda la poblaci\u00f3n comenzando por el grupo de m\u00e1s de 60 a\u00f1os y no continuar con la estrategia de priorizar a diferentes centros de trabajo<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/covid-19-en-el-mundo-la-variante-delta-es-la-mas-rapida-y-puede-aprovechar-relajacion-de-las-restricciones-en-varios-paises\/#comment-9583179","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583179"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566653"}]}},{"id":9583177,"post":1566171,"parent":9580583,"author":0,"author_name":"La avispa","author_url":"","date":"2021-06-22T09:24:52","date_gmt":"2021-06-22T13:24:52","content":{"rendered":"<p>Pero est\u00e1 en su pa\u00eds. Y tiene derecho a pagar en su moneda. A usted no le interesa a lo que \u00e9l salga, c\u00f3mo a \u00e9l no le importa su opini\u00f3n de si es tiempo de viajar o no. Contra, que man\u00eda de meterse la gente en lo que no les incumbe!!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9583177","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583177"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580583"}]}},{"id":9583175,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"mmp","author_url":"","date":"2021-06-22T09:24:37","date_gmt":"2021-06-22T13:24:37","content":{"rendered":"<p>Dios escucho mis oraciones. Gracias se\u00f1or. Eres grande y poderoso. Gracias por tener a los mejores cient\u00edficos y m\u00e9dicos del mundo en nuestro pa\u00eds que a pesar de las dificultades lo logramos.  Gracias  a todos  que de una manera u otra tuvieron que ver con este \u00e9xito grandioso. Gracias  a Dios por salvar a  nuestro pa\u00eds . Bendiciones para todos. FELICIDADES.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583175","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583175"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583173,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ramon oliva","author_url":"","date":"2021-06-22T09:24:01","date_gmt":"2021-06-22T13:24:01","content":{"rendered":"<p>Mi tierra hermosa, la patria de Marti, la Cuba de todos, es grandioso conocer esta noticia, pero los cubanos sabemos y confiamos en nuestros cientificos, yo me puse las tres dosis y ciertamente no tuve ningun sintoma adverso, desde que el presidente hace mas de un a\u00f1o pidio a nuestros cientificos que se hiciera para cuba una vacuna, en mi no hubo la menor duda sabia que se lograria y se que la mayoria lo penso igual ya que son muchos los ejemplos dados a lo largo de de nuestra historia, se tambien que sera una vacuna solidaria, con lo que como cubano apoyo al 100%.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583173","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583173"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9583173,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ramon oliva","author_url":"","date":"2021-06-22T09:24:01","date_gmt":"2021-06-22T13:24:01","content":{"rendered":"<p>Mi tierra hermosa, la patria de Marti, la Cuba de todos, es grandioso conocer esta noticia, pero los cubanos sabemos y confiamos en nuestros cientificos, yo me puse las tres dosis y ciertamente no tuve ningun sintoma adverso, desde que el presidente hace mas de un a\u00f1o pidio a nuestros cientificos que se hiciera para cuba una vacuna, en mi no hubo la menor duda sabia que se lograria y se que la mayoria lo penso igual ya que son muchos los ejemplos dados a lo largo de de nuestra historia, se tambien que sera una vacuna solidaria, con lo que como cubano apoyo al 100%.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583173","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583173"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583171,"post":1566777,"parent":0,"author":0,"author_name":"MASM","author_url":"","date":"2021-06-22T09:23:54","date_gmt":"2021-06-22T13:23:54","content":{"rendered":"<p>Buenos d\u00edas<br \/>\nMis condolencias a los familiares y amigos de los fallecidos.<br \/>\n92,28% es el n\u00famero de la esperanza, Abdala est\u00e1 naciendo para Cuba y el mundo. Es el resultado del gigantesco esfuerzo de nuestros cient\u00edficos en la dura batalla contra la pandemia, d\u00edas enteros dedicados a la investigaci\u00f3n, d\u00edas enteros trabajando para el pueblo, d\u00edas enteros en puro peligro por lo letal del virus y su f\u00e1cil propagaci\u00f3n, d\u00edas enteros con esa ropa de protecci\u00f3n que no te deja respirar y transpirando constantemente para incomodidad de todo el cuerpo, d\u00edas enteros SIN RENDIRSE para llegar al resultado esperado. Victoria total con una de nuestras vacunas. Las otras vienen en camino.<br \/>\nOjal\u00e1 que las instituciones (inspectores, PNR, etc) que tienen que actuar en las calles y apoyar este esfuerzo, tomen conciencia y acaben de enfrentar  directamente y sin distinci\u00f3n de personas todas las manifestaciones de indisciplina. Ojal\u00e1 que comiencen a trabajar y salgan a las calles a hacerse sentir. OJAL\u00c1  SE ELIMINEN TODAS LAS INDISCIPLINAS.<br \/>\nEsta es una batalla de todos y todos tenemos que halar parejo en su respectiva trinchera.<br \/>\n1.\tLos cient\u00edficos en sus centros de investigaci\u00f3n (bien por ellos).<br \/>\n2.\tLos m\u00e9dicos, personal de la salud y de apoyo en las zonas rojas y no tan rojas pero peligrosas igual, enfrentando el contagio (bien por ellos).<br \/>\n3.\tLa poblaci\u00f3n, cumpliendo con las medidas de protecci\u00f3n (bien para los que cumplen, mal para los indisciplinados).<br \/>\n4.\tLos organismos encargados de garantizar la disciplina y el cumplimiento de las indicaciones, en las calles haci\u00e9ndose sentir (mal por ellos, est\u00e1n ausentes).<br \/>\nLA DISCIPLINA NO ES DE CONCIENCIA. LA DISCIPLINA SE IMPONE.<br \/>\nFELICIDADES A NUESTROS CIENT\u00cdFICOS\u2026.. \u00a1AHORA SI GANAMOS LA GUERRA!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/cuba-reporta-1-489-nuevos-casos-de-covid-19-y-diez-fallecidos-video\/#comment-9583171","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583171"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566777"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583171"}]}},{"id":9583167,"post":1566171,"parent":0,"author":0,"author_name":"Allis Felipe","author_url":"","date":"2021-06-22T09:22:21","date_gmt":"2021-06-22T13:22:21","content":{"rendered":"<p>Estoy vacunado con dos dosis anti COVID-19<br \/>\nTengo pruebas de ant\u00edgeno o pcr negativas 72 horas antes del viaje.<br \/>\nA pesar de eso tengo que hacer cuarentena de 7 d\u00edas en un centro de aislamiento o en un hotel ???!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583167","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583167"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}]}},{"id":9583165,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ernesto Luan Bayard Boleri","author_url":"","date":"2021-06-22T09:20:29","date_gmt":"2021-06-22T13:20:29","content":{"rendered":"<p>Que grande es mi Cuba, que viva Cuba libre. Gracias a los cient\u00edficos, m\u00e9dicos y al pueblo de cuba por lograr otra haza\u00f1a.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583165","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583165"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583161,"post":1566355,"parent":9580695,"author":0,"author_name":"Manuel Eduardo Polanco P\u00e9rez","author_url":"","date":"2021-06-22T09:20:22","date_gmt":"2021-06-22T13:20:22","content":{"rendered":"<p>Es una verdadera victoria de la Revoluci\u00f3n cubana pero, necesito acabar de ser vacunado para poder celebrar sin riesgos o al menos disminuir los mismos.<br \/>\nCada d\u00eda son m\u00e1s los fallecidos a causa de la COVID y la mayor\u00eda son mayores de 60 a\u00f1os<br \/>\nPara cuando est\u00e1 planificada la vacunaci\u00f3n de las personas mayores de 60 a\u00f1os<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9583161","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583161"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580695"}]}},{"id":9583159,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Martha","author_url":"","date":"2021-06-22T09:20:14","date_gmt":"2021-06-22T13:20:14","content":{"rendered":"<p>Muy bien que se aplique la variente de la libreta de abastecimiento en el interior del pa\u00eds, pero en La Habana, desgraciadamente, no han encontrado un mecanismo para que TODOS tengamos acceso a los productos de primera necesidad y siguen siendo los coleros y revendedores los que obtienen ganacias de esta situaci\u00f3n. Si en el nucleo todos trabajan, hay menores y en sus centros de trabajop no han sido beneficiados para comprar los modulos que ocasionalmente se asignan a instituciones, entonces como cumplimos en asistir al centro de trabajo, los menores en casa o al circulo infantil y no hay adulto mayor de 65 a\u00f1os, se quedan sin poder comprar o lo tienen que hacer acudiendo a estos revendedores que viven del sudor ajeno. No s\u00e9 el mecanismo, pero pido que los que tienen como trabajo pensar en estas cosas, lo hagan y traten de ayudar a TODOS los nucleos de la capital, no solo a los llamados vulnerables, los que por ciento, los he visto tambien en la revendedera de productos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583159","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583159"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9583157,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ale.H.H","author_url":"","date":"2021-06-22T09:20:13","date_gmt":"2021-06-22T13:20:13","content":{"rendered":"<p>Solo puedo decir una cosa, Viva la Revoluci\u00f3n Socialista en Cuba, Viva por siempre nuestro querido FIDEL...<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583157","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583157"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583155,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Alejandro","author_url":"","date":"2021-06-22T09:19:20","date_gmt":"2021-06-22T13:19:20","content":{"rendered":"<p>Muchas felicidades por el empe\u00f1o y el esfuerzo para nuestros hombres y mujeres de ciencia. Que gran resultado han alcanzado.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583155","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583155"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583153,"post":1566355,"parent":9580755,"author":0,"author_name":"Con cuidado","author_url":"","date":"2021-06-22T09:19:06","date_gmt":"2021-06-22T13:19:06","content":{"rendered":"<p>Te voy a decir Luis, NUNCA, no dir\u00e1n nada hasta que los autoricen sus amos y qui\u00e9n les pagan, si lo quieres comprobar trata de buscar en algunos periodicuchos que para dar algunas noticias en contra nuestro est\u00e1n de primeros, ahora tienen un silencio absoluto.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9583153","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583153"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580755"}]}},{"id":9583151,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Andrews","author_url":"","date":"2021-06-22T09:18:59","date_gmt":"2021-06-22T13:18:59","content":{"rendered":"<p>Un loas a la ineficiencia del MINCIN \u00bfO sobran los trabajadores de la shopping o sobran los bodegueros? Queda claro que hay que racionalizar plantillas en este ministerio.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583151","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583151"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}}]
[{"id":9583153,"post":1566355,"parent":9580755,"author":0,"author_name":"Con cuidado","author_url":"","date":"2021-06-22T09:19:06","date_gmt":"2021-06-22T13:19:06","content":{"rendered":"<p>Te voy a decir Luis, NUNCA, no dir\u00e1n nada hasta que los autoricen sus amos y qui\u00e9n les pagan, si lo quieres comprobar trata de buscar en algunos periodicuchos que para dar algunas noticias en contra nuestro est\u00e1n de primeros, ahora tienen un silencio absoluto.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9583153","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583153"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580755"}]}},{"id":9583151,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Andrews","author_url":"","date":"2021-06-22T09:18:59","date_gmt":"2021-06-22T13:18:59","content":{"rendered":"<p>Un loas a la ineficiencia del MINCIN \u00bfO sobran los trabajadores de la shopping o sobran los bodegueros? Queda claro que hay que racionalizar plantillas en este ministerio.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583151","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583151"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9583149,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Roberto Esp\u00ed","author_url":"","date":"2021-06-22T09:18:27","date_gmt":"2021-06-22T13:18:27","content":{"rendered":"<p>que lindo ver caricaturas y que se satirice que \"... hicieron una lista desde la noche anterior y solo logran comprar los que pasaron la madrugada en vela ...\", vamos bien<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583149","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583149"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9583143,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"MTM","author_url":"","date":"2021-06-22T09:17:46","date_gmt":"2021-06-22T13:17:46","content":{"rendered":"<p>Desde hace tiempo se esta pidiendo que los productos de primera necesidad (en estos momentos, todo es primera necesidad), se den por la libreta, es la forma mas equitativa para todo el pueblo trabajador que tiene muy pocas opciones de estar en una cola para poder comprar. todo esto sin contar con las aglomeraciones en las tiendas donde no existe el distanciamiento social necesario, violando todos los protocolos de salud y donde se benefician los coleros y revendedores.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583143","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583143"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9583141,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Marta","author_url":"","date":"2021-06-22T09:17:33","date_gmt":"2021-06-22T13:17:33","content":{"rendered":"<p>Felicidades a nuestros cient\u00edficos por su aporte a la humanidad, orgullosos estamos de su trabajo y resultados. MUCHAS GRACIAS<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583141","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583141"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583137,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"El chino","author_url":"","date":"2021-06-22T09:17:14","date_gmt":"2021-06-22T13:17:14","content":{"rendered":"<p>Felicitaciones para ese colectivo, viva Cuba<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583137","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583137"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583135,"post":1566355,"parent":9581213,"author":0,"author_name":"Metalcoder","author_url":"","date":"2021-06-22T09:16:43","date_gmt":"2021-06-22T13:16:43","content":{"rendered":"<p>Ya eso no hace falta compa\u00f1ero, o usted no confia en nuestros cientificos y en la palabra de nuestro gobierno revolucionario?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583135","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583135"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581213"}]}},{"id":9583133,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"LIDICEVAZQUEZ ESTRADA","author_url":"","date":"2021-06-22T09:16:18","date_gmt":"2021-06-22T13:16:18","content":{"rendered":"<p>felicidades cientificos es la mejor noticia q he leido en medio de esta horrible pandemia muchas gracias por cuidarnos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583133","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583133"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583131,"post":1566669,"parent":0,"author":0,"author_name":"Criollo","author_url":"","date":"2021-06-22T09:16:11","date_gmt":"2021-06-22T13:16:11","content":{"rendered":"<p>Tanto preocuparse el coi por el dopaje para terminar aceptando el dopaje biol\u00f3gico<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/laurel-hubbard-la-primera-atleta-trans-que-participara-en-unos-juegos-olimpicos\/#comment-9583131","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583131"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566669"}]}},{"id":9583127,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"EL_TANKE","author_url":"","date":"2021-06-22T09:15:55","date_gmt":"2021-06-22T13:15:55","content":{"rendered":"<p>Eso de controlar por la bodega es una locura, muchas familias son separadas, pero muchas no 2 o 3, y la realidad es que cuando no hay reglas uno escasos m\u00e1s,  yo voy marco si cog\u00ed bien y si no en la pr\u00f3xima, la cosa esta dura, yo he cogido pollo m\u00e1s de 3 veces como dice aqu\u00ed si fuera por la bodega, nada como esta lo que hay es que adaptarse, simple, si el trabajo no te da tiempo,  busca uno que te de tiempo, ahora el tiempo es un recurso important\u00edsimo para ponerlo en funci\u00f3n de las colas<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583127","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583127"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}}]
[{"id":9583247,"post":1566777,"parent":0,"author":0,"author_name":"Victor","author_url":"","date":"2021-06-22T09:37:36","date_gmt":"2021-06-22T13:37:36","content":{"rendered":"<p>Qu\u00e9 hay de real en la bola que anda por ah\u00ed que dice que la cepa India ya est\u00e1 en Cuba!?<\/p>\n<p>Cu\u00e1n efectiva son las vacunas cubanas para esta cepa?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/cuba-reporta-1-489-nuevos-casos-de-covid-19-y-diez-fallecidos-video\/#comment-9583247","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583247"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566777"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583247"}]}},{"id":9583241,"post":1566777,"parent":0,"author":0,"author_name":"Guille 52","author_url":"","date":"2021-06-22T09:37:12","date_gmt":"2021-06-22T13:37:12","content":{"rendered":"<p>Buenos d\u00edas, mis condolencias a los familiares y amistades, creo q deben revisar previamente las cifras q se dan en la conferencia.<br \/>\nEl estimado Dr Duran menciona q se realizaron m\u00e1s de 27 mil pruebas y en la tabla de PCR realizados por provincias aparece en el total un poco m\u00e1s de 14 mil, lo q representa una diferencia de m\u00e1s de 13 mil.<br \/>\nTambi\u00e9n la cifra de PCR totales tiene una diferencia respecto al d\u00eda de ayer, un poco m\u00e1s de 70 mil PCR menos<br \/>\nEsto lo puedo decir porque tengo una tabla excel con todos los datos q actualizo diariamente<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/cuba-reporta-1-489-nuevos-casos-de-covid-19-y-diez-fallecidos-video\/#comment-9583241","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583241"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566777"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583241"}]}},{"id":9583239,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Julio C. Arias Huergo","author_url":"","date":"2021-06-22T09:37:03","date_gmt":"2021-06-22T13:37:03","content":{"rendered":"<p>\u00bfY cuando el Gobierno de La Habana har\u00e1 eso mismo, de vender los productos escasos y de primera necesidad de manera controlada por la libreta? Por muchas dificultades que existan es posible hacerlo, solo que ha faltado la voluntad de hacerlo. El Gobierno de la capital, en ocasiones, parece est\u00e1tico, falto de iniciativa.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583239","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583239"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9583237,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"geo","author_url":"","date":"2021-06-22T09:36:34","date_gmt":"2021-06-22T13:36:34","content":{"rendered":"<p>Deber\u00eda hacerse un estudio profundo y hacerlo en la Habana as\u00ed acabar\u00edamos con los foleros y revendedores q todos conocemos en un n\u00facleo van todos y cogen nadie sabe como a las 5 am ya haces un 143 si el toque de queda finaliza a esa hora es un misterio tanto los dependientes como los q cuidan avisan a sus amistades lo q habr\u00e1 al otro d\u00eda no es justo yo jam\u00e1s he podido acceder a una tienda ni comprado nada porque soy vulnerable y no me arriesgo y menos comprar a sobreprecio porque es inaccesible para mi esta es la peor etapa que ha atravesado nuestro pa\u00eds y as\u00ed sucede en la farmacia lo nunca visto en el per\u00edodo especial yo estaba de m\u00e9dico de asistencia y cada consultorio ten\u00eda su asignaci\u00f3n y no se violaba ahora no s\u00e9 q sucede por favor hay q tomar dr\u00e1sticas medidas pero no veo los resultados en aquella etapa los m\u00e9dicos  llamaban a la farmacia cada d\u00eda y te dec\u00edan q hab\u00eda para no generar maltratos al paciente por favor no generalizo solo lo q puedo apreciar en mi lugar de residencia gracias a q he servido a muchas personas como m\u00e9dico y desinteresadamente como me ense\u00f1aron en la escuela de medicina hoy he recogido mis frutos de agradecimiento y siempre alguien me ayuda y por eso he podido sobrevivir.<br \/>\nAyudemomos y acabemos con los ENEMIGOS DE LA REVOLUCI\u00d3N porque aunque parezcan simples coleros y acaparadores hacen q la poblaci\u00f3n se sienta insatisfecha y no es el objetivo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583237","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583237"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9583231,"post":1566777,"parent":0,"author":0,"author_name":"Gonzalo","author_url":"","date":"2021-06-22T09:34:45","date_gmt":"2021-06-22T13:34:45","content":{"rendered":"<p>92.28% de eficacia! Eso quiere decir que de 100 personas vacunadas con Abdala que se infecten con las cepas de Coronavirus para las cuales es efectiva esa vacuna, al menos 92 son capaces de responder de acuerdo a la efectividad de la vacuna. Ok! Pero cu\u00e1l es la efectividad de Abdala? Este par\u00e1metro tambi\u00e9n es requisito de evaluaci\u00f3n para la aprobaci\u00f3n y certificaci\u00f3n de las vacunas para uso internacional. El otro dato interesante es el tiempo de inmunidad que garantiza la vacuna despu\u00e9s de aplicada, cu\u00e1l ser\u00eda en este caso?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/cuba-reporta-1-489-nuevos-casos-de-covid-19-y-diez-fallecidos-video\/#comment-9583231","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583231"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566777"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583231"}]}},{"id":9583225,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Rub\u00e9n","author_url":"","date":"2021-06-22T09:33:32","date_gmt":"2021-06-22T13:33:32","content":{"rendered":"<p>Simplemente orgulloso... Verdaderamente emocionante, hechos como estos nos demuestran que podemos ser mejores en otros sectores<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583225","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583225"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583223,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mercy","author_url":"","date":"2021-06-22T09:33:16","date_gmt":"2021-06-22T13:33:16","content":{"rendered":"<p>Excelente noticia para Cuba y el mundo, hoy m\u00e1s que nunca  notamos y sentimos en nuestros corazones a nuestro querido Comandante en Jefe Fidel Castro Ruz, impulsor del desarrollo cient\u00edfico y biotectnol\u00f3gico de este peque\u00f1o pa\u00eds que bajo circunstancias muy dif\u00edciles se crece y avanza en v\u00edas de salvar vidas y lograr el bienestar de todo un pueblo.<br \/>\nFelicidades cient\u00edficos por su quehacer diario sin horas l\u00edmitesm sin horarios, en jornadas laborales incontables, alejados de sus familiares muchas horas del d\u00eda, pero cumpliendo con su pueblo, con su l\u00edder mayor que nunca estar\u00e1 ausente de pensamiento,por sus hijos, en fin por Cuba.<br \/>\nGracias Fidel, gracias Ra\u00fal,gracias Diaz-Canel contin\u00faa con esta noble tarea que inicio Fidel y siempre pensando en el bienestar de los cubanos.<\/p>\n<p>Viva Cuba#Viva Fidel#Somos Continuidad#Vamos por m\u00e1s#<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583223","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583223"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583221,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"La Yuna","author_url":"","date":"2021-06-22T09:33:08","date_gmt":"2021-06-22T13:33:08","content":{"rendered":"<p>Que alegr\u00eda!!!!!!!!!Felicitaciones a todos los que con su esfuerzo y sacrificio lograron tan brillantes resultados. Orgullosa de ser cubana as\u00ed pasemos disimiles dificultades, p\u00f3nganmela la m\u00eda ya.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583221","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583221"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583219,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Luc\u00eda","author_url":"","date":"2021-06-22T09:32:53","date_gmt":"2021-06-22T13:32:53","content":{"rendered":"<p>\u00bfY ahora qu\u00e9 tienen que decir los hipercr\u00edticos, los que odian y destruyan, los que critican dentro y fuera de nuestra Patria, todo lo que el gobierno revolucionario intenta hacer, haciendo malabares con los pocos recursos que tenemos, intentando que llegue a todo el pueblo? Los que se han puesto la vacuna sin que le cueste un centavo, sin que le pregunten de qu\u00e9 lado est\u00e1n?  \u00bfQu\u00e9 tienen que decir, cu\u00e1l es la cr\u00edtica a las vacunas cubanas, que sobrepasan la expectativa de la OMS de un 50%? Mejor que se callen.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583219","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583219"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583215,"post":1566425,"parent":0,"author":0,"author_name":"Tom\u00e1s Ra\u00fal","author_url":"","date":"2021-06-22T09:32:39","date_gmt":"2021-06-22T13:32:39","content":{"rendered":"<p>Orgullos de mi Revoluci\u00f3n, orgulloso de mi Historia, orgulloso de ser #CubanoLibre,.  El bloqueo imperialista nos trata de asfixiar, nuestra Ciencia emerge ante Cuba y el mundo. #VivaCubaLibre,<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/como-afecta-el-bloqueo-a-la-ciencia-e-industria-farmaceutica-cubana-video\/#comment-9583215","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583215"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566425"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583215"}]}}]
[{"id":9583131,"post":1566669,"parent":0,"author":0,"author_name":"Criollo","author_url":"","date":"2021-06-22T09:16:11","date_gmt":"2021-06-22T13:16:11","content":{"rendered":"<p>Tanto preocuparse el coi por el dopaje para terminar aceptando el dopaje biol\u00f3gico<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/laurel-hubbard-la-primera-atleta-trans-que-participara-en-unos-juegos-olimpicos\/#comment-9583131","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583131"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566669"}]}},{"id":9583127,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"EL_TANKE","author_url":"","date":"2021-06-22T09:15:55","date_gmt":"2021-06-22T13:15:55","content":{"rendered":"<p>Eso de controlar por la bodega es una locura, muchas familias son separadas, pero muchas no 2 o 3, y la realidad es que cuando no hay reglas uno escasos m\u00e1s,  yo voy marco si cog\u00ed bien y si no en la pr\u00f3xima, la cosa esta dura, yo he cogido pollo m\u00e1s de 3 veces como dice aqu\u00ed si fuera por la bodega, nada como esta lo que hay es que adaptarse, simple, si el trabajo no te da tiempo,  busca uno que te de tiempo, ahora el tiempo es un recurso important\u00edsimo para ponerlo en funci\u00f3n de las colas<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583127","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583127"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9583125,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"DIVA","author_url":"","date":"2021-06-22T09:15:50","date_gmt":"2021-06-22T13:15:50","content":{"rendered":"<p>Todo proceso tiene sus desvalances y siempre habra inconformes, me toca agradecer al gobierno de mi Isla de la juventud por toda la gestion que hacen a pesar de no existir mucha transportacion para que tengamos necesidades basicas al alcance ademas de los carnicos que no han faltado, quizas todos no tengamos el mismo alcance economico, nadie puede decir que no hay comida, y como refiere la periodista, con muy buen comentario, no es equitativa, sin embargo se que hay provincias que no han podido tener todo lo que tenemos en este  municipio que no por ser especial,  nos merezcamos mas, los pineros tenemos que proyectar un futuro de autoabastecimiento mas abanzado para apoyar todo el esfuerzo del pais. AGRADECIDA.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583125","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583125"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9583123,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"ralej","author_url":"","date":"2021-06-22T09:15:45","date_gmt":"2021-06-22T13:15:45","content":{"rendered":"<p>Felicidades cubanos, la patria os contempla orgullosa!!  Somos y seremos un pais soberano, libre e independiente. Ese es el esfuerzo, ese es el extra que sacamos los cubanos cuando mas adversas son las situaciones, esos son los c.......s que quisiera que tuvieran todos los que desde lejos, critican y desean el mal, de sacar lo que les queda de cubanos y dar su \"extra\" por Cuba. Este es un pais de gente humilde, trabajadora, responsable, solidaria.... Serviremos al mundo. Gracias a todos nuestros cientificos, personal de salud, personal adjunto, al pueblo que dio su aporte, gracias presidente, GRACIAS RAUL, GRACIAS FIDEL!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-17\/#comment-9583123","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583123"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583121,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Lala","author_url":"","date":"2021-06-22T09:14:14","date_gmt":"2021-06-22T13:14:14","content":{"rendered":"<p>ORGULLOSA, ORGULLOSA Y AGRADECIDA DE HABER NACIDO EN MI CUBA GRANDE, GRACIAS  A TODOS LOS QUE TUVIERON QUE VER  CON ESTE GRANDIOSO RESULTADO, PORQUE ABDALA ESTA EN MI CUERPO, EN EL DE MI FAMILIA Y EN EL DE MUCHOS, MUCHOS CUBANOS Y ESTARA EN EL EL DE MUCHOS MUCHOS POBRES DE ESTE MUNDO PARA SALVARLES LAS VIDAS, PORQUE NUESTRA CUBA SALVAAAAA, MAS ALLA DE LAS FRONTERAS. FELICIDADES A TODOS<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9583121","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583121"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583117,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Roberto","author_url":"","date":"2021-06-22T09:13:10","date_gmt":"2021-06-22T13:13:10","content":{"rendered":"<p>Una buena idea, vender esos productos en las bodegas, eliminemos los kioskos y tiendas en MN, venga los USD en todas las tiendas ya que quedan pocas en esa moneda, en verdad es m\u00e1s racional que los productos vengan a las bodegas, pero tienen que organizar mejor la entrega ya que TRD oferta mejor que la otra corporaci\u00f3n, no recuerdo el nombre ahora, ser\u00eda  bueno y as\u00ed dar m\u00e1s cobertura para recoger los USD que tanto hace falta para las compras en el exterior y as\u00ed los de a pie poder acceder a los productos de primera necesidad en las bodegas, creo que ser\u00eda ideal, pero bien organizado para que todos podremos comprar de forma segura.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583117","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583117"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9583115,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"mini","author_url":"","date":"2021-06-22T09:13:08","date_gmt":"2021-06-22T13:13:08","content":{"rendered":"<p>Todo lo que se habla en el articulo es real, pero con que se escriba no se ha resuelto nada ya llebamos un buen tiempo con el tema de la pandemia y hoy hay un gran porciento de la poblaci\u00f3n que no hemos podido acceder a articulos de primera necesidad si no lo compramos en la bolsa negra a los revendedores hoy mismo en el municipio del cotorro en el Palace hay una cola de mas de 200 personas para pollo ninguna de esas personas son trabajadores, si destinaran eso articulos en las bodegas al precio que se vende regulado y bien controlado todos tubieramos la posibilidad de obtener los anciados productos, pero eso es mala gesti\u00f3n de los \u00f3rganos que no ponen el suficiente control y organizaci\u00f3n.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583115","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583115"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9583113,"post":1566701,"parent":0,"author":0,"author_name":"guille","author_url":"","date":"2021-06-22T09:12:43","date_gmt":"2021-06-22T13:12:43","content":{"rendered":"<p>Cuba y sus hijos, os contemplan orgullosos. Bravo... Mil veces Bravo<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/nubia-vencio-fotos\/#comment-9583113","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583113"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566701"}]}},{"id":9583111,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Metalcoder","author_url":"","date":"2021-06-22T09:12:12","date_gmt":"2021-06-22T13:12:12","content":{"rendered":"<p>Que buena noticia !!! A ver para cuando empieza a bajar el numero de contagios diarios, que cada dia suben mas. Estan por las nubes.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9583111","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583111"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583105,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ana Mar\u00eda","author_url":"","date":"2021-06-22T09:11:25","date_gmt":"2021-06-22T13:11:25","content":{"rendered":"<p>Felicidades Cuba. Qu\u00e9 orgullo siento de ser cubana. Ahora nos toca apoyar el sacrificio inmenso de nuestros profesionales de la salud. Disciplina y percepci\u00f3n de riesgo, son acciones para vencer a la Covid. Gracias a todos. Somos Cuba!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9583105","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583105"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9583101,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Fernandez","author_url":"","date":"2021-06-22T09:11:08","date_gmt":"2021-06-22T13:11:08","content":{"rendered":"<p>Bodegas segunda parte<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583101","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583101"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9583095,"post":1566171,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yosmany Diaz","author_url":"","date":"2021-06-22T09:08:47","date_gmt":"2021-06-22T13:08:47","content":{"rendered":"<p>Buenos dias estimados, <\/p>\n<p>Debemos ser mas claros en las noticias pues esto ha generado confusion en los direrentes  canales de noticias y de Redes Sociales.<\/p>\n<p>Los polos turisticos donde se aplica esta medida es en #Varadero y #CayoCoco. <\/p>\n<p>Las reservas online se pueden pagar en MLC en el sitio <a target=\"_blank\" rel=\"nofollow\" href=\"https:\/\/experiencias.havanatursa.com\/\" rel=\"nofollow\">https:\/\/experiencias.havanatursa.com\/<\/a> con ENZONA, VISA o MASTERCARD.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583095","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583095"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}]}},{"id":9583093,"post":1566701,"parent":0,"author":0,"author_name":"Aurelio Navarro Lantes","author_url":"","date":"2021-06-22T09:08:47","date_gmt":"2021-06-22T13:08:47","content":{"rendered":"<p>Asi es !!!. ABDALA YA ES VACUNA !!!!<br \/>\nOrgullo de un pueblo noble, que con dignidad y patriotismo, defiende su Revoluci\u00f3n Socialista y no negociar\u00e1 nunca los principios y la soberania de CUBA.<br \/>\n5 MILLONES DE DOSIS Y VAMOS POR MAS !!!<br \/>\nFELICITACIONES A NUESTROS CIENTIFICOS !!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/nubia-vencio-fotos\/#comment-9583093","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583093"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566701"}]}},{"id":9583081,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"celia","author_url":"","date":"2021-06-22T09:05:45","date_gmt":"2021-06-22T13:05:45","content":{"rendered":"<p>Muy bien ahora todos contentos, pero deben ser r\u00e1pidos con el uso de emergencia. Pues con solo publicar los datos no es suficiente.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9583081","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583081"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583079,"post":1566653,"parent":0,"author":0,"author_name":"Lourdes","author_url":"","date":"2021-06-22T09:05:44","date_gmt":"2021-06-22T13:05:44","content":{"rendered":"<p>Ser\u00e1 cierto que ya est\u00e1 en Cuba!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/covid-19-en-el-mundo-la-variante-delta-es-la-mas-rapida-y-puede-aprovechar-relajacion-de-las-restricciones-en-varios-paises\/#comment-9583079","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583079"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566653"}]}},{"id":9583077,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Dashel","author_url":"","date":"2021-06-22T09:05:15","date_gmt":"2021-06-22T13:05:15","content":{"rendered":"<p>Al fin, esa ha sido una propuesta pedida con mucha fortaleza desde el inicio de la pandemia.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583077","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583077"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9583071,"post":1566653,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mar\u00eda","author_url":"","date":"2021-06-22T09:04:54","date_gmt":"2021-06-22T13:04:54","content":{"rendered":"<p>Dicen que ya est\u00e1 en Cuba!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/covid-19-en-el-mundo-la-variante-delta-es-la-mas-rapida-y-puede-aprovechar-relajacion-de-las-restricciones-en-varios-paises\/#comment-9583071","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583071"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566653"}]}},{"id":9583067,"post":1566355,"parent":9580695,"author":0,"author_name":"Gonzalo","author_url":"","date":"2021-06-22T09:03:28","date_gmt":"2021-06-22T13:03:28","content":{"rendered":"<p>92.28% de eficacia! Eso quiere decir que de 100 personas vacunadas con Abdala que se infecten con las cepas de Coronavirus para las cuales es efectiva esa vacuna, al menos 92 son capaces de responder de acuerdo a la efectividad de la vacuna. Ok! Pero cu\u00e1l es la efectividad de Abdala? Este par\u00e1metro tambi\u00e9n es requisito de evaluaci\u00f3n para la aprobaci\u00f3n y certificaci\u00f3n de las vacunas para uso internacional. El otro dato interesante es el tiempo de inmunidad que garantiza la vacuna despu\u00e9s de aplicada, cu\u00e1l ser\u00eda en este caso?<\/p>\n<p>Agradecer\u00eda que publicaran mi comentario, gracias.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9583067","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583067"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580695"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583067"}]}},{"id":9583063,"post":1566701,"parent":0,"author":0,"author_name":"Leidy","author_url":"","date":"2021-06-22T09:01:58","date_gmt":"2021-06-22T13:01:58","content":{"rendered":"<p>Felicidades a nuestros cient\u00edficos. Gracias a ellos por su dedicaci\u00f3n y empe\u00f1o x lograr en tan poco tiempo nuestra propia vacuna. Un gran logro para ellos y para nuestra Cuba. Muchas muchas felicidades.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/nubia-vencio-fotos\/#comment-9583063","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583063"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566701"}]}},{"id":9583061,"post":1566355,"parent":9580895,"author":0,"author_name":"Osmani","author_url":"","date":"2021-06-22T09:01:38","date_gmt":"2021-06-22T13:01:38","content":{"rendered":"<p>Viva Cuba. Adelante a seguir vendiendo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583061","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583061"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580895"}]}}]
[{"id":9583063,"post":1566701,"parent":0,"author":0,"author_name":"Leidy","author_url":"","date":"2021-06-22T09:01:58","date_gmt":"2021-06-22T13:01:58","content":{"rendered":"<p>Felicidades a nuestros cient\u00edficos. Gracias a ellos por su dedicaci\u00f3n y empe\u00f1o x lograr en tan poco tiempo nuestra propia vacuna. Un gran logro para ellos y para nuestra Cuba. Muchas muchas felicidades.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/nubia-vencio-fotos\/#comment-9583063","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583063"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566701"}]}},{"id":9583061,"post":1566355,"parent":9580895,"author":0,"author_name":"Osmani","author_url":"","date":"2021-06-22T09:01:38","date_gmt":"2021-06-22T13:01:38","content":{"rendered":"<p>Viva Cuba. Adelante a seguir vendiendo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583061","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583061"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580895"}]}},{"id":9583059,"post":1566425,"parent":0,"author":0,"author_name":"Gonzalo","author_url":"","date":"2021-06-22T09:01:35","date_gmt":"2021-06-22T13:01:35","content":{"rendered":"<p>El Bloqueo es consecuencia de la guerra pol\u00edtica entre Cuba y EEUU. Cuba es y sigue siendo antiimperialista, como lo consagra su Constituci\u00f3n y como lo refiere su consecuente accionar. Ser\u00eda muy descabellado pretender que EEUU se cruce de brazos ante el accionar antiimperialista cubano, siendo EEUU el pa\u00eds m\u00e1s imperialista que haya existido jam\u00e1s. El fin del Bloqueo pasa por el fin de la guerra pol\u00edtica entre Cuba y EEUU, no existe otra manera de ponerle fin al Bloqueo.<\/p>\n<p>Agradecer\u00eda que publicaran mi comentario, gracias.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/como-afecta-el-bloqueo-a-la-ciencia-e-industria-farmaceutica-cubana-video\/#comment-9583059","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583059"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566425"}]}},{"id":9583055,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Beatriz","author_url":"","date":"2021-06-22T08:58:54","date_gmt":"2021-06-22T12:58:54","content":{"rendered":"<p>Orgullosa de ser cubana. orgullosa de mi pa\u00eds, de mis cient\u00edficos de haber tenido a Fidel con nostros, que tuvo la visi\u00f3n de crear una industria biotecnologica en un pa\u00eds del tercer mundo bloqueado desde hace m\u00e1s de 60 a\u00f1os. Y as\u00ed y todo aqui estamos, resistiendo, creando y venciendo.<br \/>\nAbdala  la vacuna cubana que supera el 92% de eficacia, solo en Cuba.<br \/>\nViva Cuba Libre y Soberana.<br \/>\nBHS<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9583055","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583055"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583051,"post":1566701,"parent":0,"author":0,"author_name":"Dashel","author_url":"","date":"2021-06-22T08:58:11","date_gmt":"2021-06-22T12:58:11","content":{"rendered":"<p>Muy orgulloso de ser cubano. Mi reconocimiento a todos los que se dedican a salvar nuestras vidas, la patria los contempla orgullosa. Nunca dude de su eficacia, son a\u00f1os de experiencias creando vacunas.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/nubia-vencio-fotos\/#comment-9583051","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583051"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566701"}]}},{"id":9583037,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Alberto N. D.","author_url":"","date":"2021-06-22T08:56:52","date_gmt":"2021-06-22T12:56:52","content":{"rendered":"<p>Felicitaciones a todos los cient\u00edficos y t\u00e9cnicos que ha creado estas vacunas. Esto da seguridad y soberan\u00eda a Cuba. Ahora a aplicar con urgencia, pero con calidad las vacunas Abdala y esperar unos 10 d\u00edas que faltan para ver hasta cuanto sube Soberana-2 con la soberana Plus que debe llegar al 93% de eficacia que se est\u00e1 llevando a cabo. Es un orgullo para toda Cuba. Viva Cuba.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9583037","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583037"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583035,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"EAB","author_url":"","date":"2021-06-22T08:56:47","date_gmt":"2021-06-22T12:56:47","content":{"rendered":"<p>Estas son las cosas que hacen grande a nuestro pa\u00eds,60 a\u00f1os de genocidio contra un pueblo que lejos de doblegarse se crece, son los logros que desmoralizan al enemigo, m\u00e1s de 60 a\u00f1os tratando de poner de rodillas un \"estado fallido\", y me pregunto qu\u00e9 estado fallido bloqueado por m\u00e1s de 60 a\u00f1os y con medidas coercitivas arreciadas en medio de una pandemia mundial, sigue de pie y logra fabricar sus propias vacunas, eso s\u00f3lo lo hace Cuba, eso s\u00f3lo es cosa del pueblo de Fidel, este pueblo que hace m\u00e1s de 150 a\u00f1os decidi\u00f3 vivir luchando por su independenia, eso si es ADN cubano, el anexionismo y los malinches no est\u00e1n en nuestros genes.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9583035","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583035"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583033,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Eneldo Rond\u00f3n","author_url":"","date":"2021-06-22T08:56:40","date_gmt":"2021-06-22T12:56:40","content":{"rendered":"<p>MUCHAS GRACIAS CUBA.<br \/>\nGracias a nuestros cient\u00edficos(del Finlay y del CIGB), por poner todo su empe\u00f1o, esfuerzo y sacrificio. Quienes no han descansado y luchado contra todo tipo de obst\u00e1culos, principalmente provocados por el bloqueo. El pueblo de Cuba le agradece de todo coraz\u00f3n.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9583033","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583033"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583029,"post":1566355,"parent":9580749,"author":0,"author_name":"Rigo","author_url":"","date":"2021-06-22T08:56:37","date_gmt":"2021-06-22T12:56:37","content":{"rendered":"<p>Eso me pregunto yo, aplaudo con las dos manos este logro de la medicina cubana, pero no me queda claro contra que es la eficacia, hay varias cepas contagiosas circulando en el pais,? Esta vacuna inmuniza contra todas ellas? ? La eficacia esta relacionada con amortiguar la enfermedad como tal? ? Su eficacia es la inmunizacion contra todas la cepas? ? Con las tres dosis mi cuerpo queda inmunizado a largo plazo?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9583029","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583029"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580749"}]}},{"id":9583023,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Carmen Braulia","author_url":"","date":"2021-06-22T08:56:08","date_gmt":"2021-06-22T12:56:08","content":{"rendered":"<p>Qu\u00e9 orgullo, esos son nuestros cient\u00edficos \"los que aman y fundan\", esa es nuestra Revoluci\u00f3n, nuestro Gobierno con la premisa martiana\"con todos y para el bien de todos\". !Gracias Fidel, gracias Cuba!<br \/>\nVenceremos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9583023","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583023"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9583021,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Portuario","author_url":"","date":"2021-06-22T08:55:48","date_gmt":"2021-06-22T12:55:48","content":{"rendered":"<p>Es interesante su comentario y muy oportuno. Pero aqu\u00ed en la Habana es harina de otro costal. Ac\u00e1 las shopping pr\u00e1cticamente no existen se han ido extinguiendo como los dinosaurios. S\u00f3lo las tiendas  en mlc tienen algo (muy poco) de lo que uno necesita. Anunciaron hace m\u00e1s use 10 d\u00edas la venta de cigarros por las bodegas de forma controlada. Aqu\u00ed en alamar a\u00fan no han llegado. Nuestros hermanos solidarios que saben que la gente tiene h\u00e1bito de fumar vende los h.hupman a 80.00 con filtro y sin el 70.00. Los criollos 60.00 y los populares que han perdido su popularidad en 40.00<br \/>\nEsto lo comento para que tengan en cuenta que la Habana en temas de comercio est\u00e1 en franca crisis. Ya sea transporte, disponibilidad o lo que sea.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9583021","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583021"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9583019,"post":1566749,"parent":0,"author":0,"author_name":"Kenyi","author_url":"","date":"2021-06-22T08:55:41","date_gmt":"2021-06-22T12:55:41","content":{"rendered":"<p>En el encomiable esfuerzo por consolidar la gesti\u00f3n y resultados de las cooperativas agropecuarias, debe revisarse con MAY\u00daSCULAS, el hecho de que muchas bases productivas hoy desv\u00edan su actividad principal a la venta de cualquier cosa menos productos del agro. No producen nada y sustentan sus ingresos con la comercializaci\u00f3n de insumos que adquieren supuestamente para las necesidades de los asociados. Lo he visto principalmente en CCS y lamentablemente es un fen\u00f3meno creciente. Si las estructuras que est\u00e1n dise\u00f1adas para producir alimentos no lo hacen; c\u00f3mo pensamos llegar a la mesa del cubano???. Cooperativas vendiendo s\u00e1banas, platos, vasos, colchones, loza de piso, pintura ... en fin menos viandas y frutales cualquier cosa. En mi modesta opini\u00f3n es menester corregir esto.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/que-trae-la-prensa-cubana-martes-22-de-junio-de-2021\/#comment-9583019","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583019"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566749"}]}},{"id":9583017,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yaque","author_url":"","date":"2021-06-22T08:55:39","date_gmt":"2021-06-22T12:55:39","content":{"rendered":"<p>Muchas felicidades a nuestros cient\u00edficos y a todo el personal que tanto se sacrifica por los dem\u00e1s. Siempre confiamos en nuestras vacunas,  porque desde que nacimos nos estamos vacunando con ellas. Estamos muy orgullosos de su trabajo. Soy afortunada porque ya estoy vacunada.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9583017","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583017"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583013,"post":1566669,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mar\u00eda Elena Gonz\u00e1lez Carmonel","author_url":"","date":"2021-06-22T08:55:21","date_gmt":"2021-06-22T12:55:21","content":{"rendered":"<p>Muy buena atleta merece participar en los juegos ol\u00edmpicos su sexo no debe ser limitante su esfuerzo en ese deporte debe ser valorado y  premiado si es q llega a vencer a sus contrarios del mundo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/laurel-hubbard-la-primera-atleta-trans-que-participara-en-unos-juegos-olimpicos\/#comment-9583013","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583013"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566669"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583013"}]}},{"id":9583011,"post":1566669,"parent":0,"author":0,"author_name":"Pepe","author_url":"","date":"2021-06-22T08:55:06","date_gmt":"2021-06-22T12:55:06","content":{"rendered":"<p>Tanto l\u00edo con Caster Semenya y ahora se aparece u a transexual en unos JJOO como si nada<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/laurel-hubbard-la-primera-atleta-trans-que-participara-en-unos-juegos-olimpicos\/#comment-9583011","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583011"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566669"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9583011"}]}},{"id":9583009,"post":1566171,"parent":9578315,"author":0,"author_name":"magalyceci","author_url":"","date":"2021-06-22T08:54:19","date_gmt":"2021-06-22T12:54:19","content":{"rendered":"<p>Considero que a los viajeros nacionales deben darle la opci\u00f3n de pagar en moneda nacional que es la moneda oficial de nuestro pa\u00eds!!!!, aunque el alojamiento no sea en un hotel 5 o 4 estrellas  y si, en instalaci\u00f3n de menos categoria habilitadas al respecto.....Los rusos que sean obligados, optaran por otro polo turistico que no les obligue a perder 7 d\u00edas de aislamiento..... Lo otro realmente se percibe m\u00e1s como una medida para evitar los viajes ..... todos nos protegemos y no ahogamos a los cubanos que utilizan dicha v\u00eda para vivir, evitemos un exodo de cubanos jovenes..... pues solo se aplica a los que entran por varadero ....!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9583009","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583009"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9578315"}]}},{"id":9583003,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"R3","author_url":"","date":"2021-06-22T08:53:35","date_gmt":"2021-06-22T12:53:35","content":{"rendered":"<p>Orgullosa, Feliz, Contenta, con Abdala y sus 3 dosis puestas hace ya 2 meses. Felicidades a los investigadores, y a nuestro gobierno por sus desvelos.<br \/>\n Los Agradecidos te Acompa\u00f1an<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9583003","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583003"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9583001,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"ARM","author_url":"","date":"2021-06-22T08:53:30","date_gmt":"2021-06-22T12:53:30","content":{"rendered":"<p>quisiera decir tantas cosas pero la emoci\u00f3n que siento y las lagrimas de alegria en mis ojos solo me permiten decir BIEN ALTO..... VIVA LA REVOLUCION CUBANA!!!!!....VIVA FIDEL... VIVAN NUESTROS CIENTIFICOS<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9583001","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9583001"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582999,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Aileen Basulto Su\u00e1rez","author_url":"","date":"2021-06-22T08:53:25","date_gmt":"2021-06-22T12:53:25","content":{"rendered":"<p>Gracias Cientificos cubanos por su esfuerzo y dedicaci\u00f3n. Me siento orgullosa de ser cubana. Exito en su profesi\u00f3n<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9582999","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582999"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582995,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Carmen","author_url":"","date":"2021-06-22T08:52:31","date_gmt":"2021-06-22T12:52:31","content":{"rendered":"<p>ES NECESAIO QUE ESTA DISTRIBUCION SE HAGA EN TODOS LOS MUNICIPIOS Y ASI PODRAN COGER TODOS LOS NUCLEOS AUNQUE SEA UNA VEZ AL MES PERO AHORA LOS QUE TRABAJAMOS NO TENEMOS DERECHO A COGER NADA NO PODEMOS COMPRAR POR DONDE TRABAJAMOS Y CUANDO LLEGAMOS A LA CASA YA LOS PRODUCTOS SE ACABARON EN LAS TIENDAS MAS CERCANAS O A VECES SE PASAN 3 SEMANAS SIN LLEGAR NADA , SI SE DISTRIBUYE POR LAS BODEGAS LOS PRODUCTOS DE MAS NECESIDAD COMO EL POLLO, PERRITOS, PICADILLO Y ACEITE FUERAMOS MAS FELICES Y TUVIERANOS MAS TRANQUILIDAD.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9582995","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582995"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}}]
[{"id":9582967,"post":1566701,"parent":0,"author":0,"author_name":"Susana de la Flor","author_url":"","date":"2021-06-22T08:47:49","date_gmt":"2021-06-22T12:47:49","content":{"rendered":"<p>Gracias a nuestros cientificos por su proeza, Abdala, el origen de ese nombre \u00e1rabe significa Siervo de Dios, que as\u00ed sea, y salve muchas vidas, gracias, gracias, gracias...mi Cuba bella...<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/nubia-vencio-fotos\/#comment-9582967","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582967"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566701"}]}},{"id":9582965,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Cuquita","author_url":"","date":"2021-06-22T08:47:34","date_gmt":"2021-06-22T12:47:34","content":{"rendered":"<p>Todo lo antes escrito en este art\u00edculo esta muy bueno, pero cada provincia que este con este metodo debe mas control de los recursos que tengan en almac\u00e9n, por ejemplo, joven mi bodega jam\u00e1s he podido comprar un champ\u00fa y acondicionador, siendo una trabajadora de este pa\u00eds, se han puesto analizar, porque me parece que al igual que el pollo y el aceite esto son productos de primera necesidad y no todos podemos adquirirlo en MLC, quiero se tenga en cuenta esto.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9582965","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582965"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9582963,"post":1566701,"parent":0,"author":0,"author_name":"BP","author_url":"","date":"2021-06-22T08:47:22","date_gmt":"2021-06-22T12:47:22","content":{"rendered":"<p>Viva Cuba Carajo<br \/>\nGracias Fidel por tu luz larga siempre ibas al futuro y regresabas al presente<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/nubia-vencio-fotos\/#comment-9582963","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582963"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566701"}]}},{"id":9582961,"post":1566171,"parent":9579181,"author":0,"author_name":"Rafa","author_url":"","date":"2021-06-22T08:46:26","date_gmt":"2021-06-22T12:46:26","content":{"rendered":"<p>! Cinco puntos! Buena medida para cuidar al viajante y al resto de las personas. El que viaja es porque tiene, entonces, que pague en MLC. Apoyo total a la medida.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9582961","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582961"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9579181"}]}},{"id":9582957,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"CARR","author_url":"","date":"2021-06-22T08:46:11","date_gmt":"2021-06-22T12:46:11","content":{"rendered":"<p>Jajaj pa las tiendas en mlc para ah\u00ed si se mud\u00f3. Pq en la bodega lo q hay es aceite pollo y detergente. Helado colonias donde fue eso.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9582957","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582957"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9582957"}]}},{"id":9582953,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ernes","author_url":"","date":"2021-06-22T08:45:23","date_gmt":"2021-06-22T12:45:23","content":{"rendered":"<p>Buenos dias, puedo decir que gracias eso yo que estoy en una mision de control de foco de covid he alcanzado algunos productos necesarios para el dia a dia.<br \/>\nya en estos dias hay algo que ha molestado a muchos y es que en las tiendas de productos industriales han estado vendiendo papel sanitario por la apk enzona, ojo que ya he oido varias frases nada lindas pues hay muchas personas que ni tienen tel\u00e9fono celiular ni les importa todavia el comercio electr\u00f3nico y lo que es una soluci\u00f3n se puede convertir en un problema y serio. a pesar de explicar las bondades electr\u00f3nicas no es la via y los bancos no tienen tarjetas, es un problema para depositar dinero y los celulares cuestan hasta 21 000 pesos. REPITO, OJO CON LO BUENO QUE SE HA HECHO QUE LO QUE LLEG\u00d3 EST\u00c1 AFECTANDO Y LOS CRITERIOS NO SON LOS MEJORES.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9582953","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582953"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9582951,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Bernardo","author_url":"","date":"2021-06-22T08:45:11","date_gmt":"2021-06-22T12:45:11","content":{"rendered":"<p>As\u00ed mismo es, \"m\u00e1s que una vacuna es una pa\u00eds\". Confianza total en la Revoluci\u00f3n.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9582951","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582951"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582949,"post":1566171,"parent":9578745,"author":0,"author_name":"David R","author_url":"","date":"2021-06-22T08:45:05","date_gmt":"2021-06-22T12:45:05","content":{"rendered":"<p>Mar\u00eda los viajeros de Rusia vienen con PCR negativos que son falsos, los compran en el mercado negro y se reporta una alta tasa de infecci\u00f3n asociada a estas mulas. No es una medida agradable pero es necesaria.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9582949","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582949"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9578745"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9582949"}]}},{"id":9582947,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Armando","author_url":"","date":"2021-06-22T08:45:03","date_gmt":"2021-06-22T12:45:03","content":{"rendered":"<p>FELICIDADES!!!!!, nos sentimos contentos todos los que hemos recibido la vacuna, pues ahora sabemos que estamos protegidos, Gracias Cuba!!!!.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9582947","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582947"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582941,"post":1566171,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mar\u00eda Elena Gonz\u00e1lez Carmonel","author_url":"","date":"2021-06-22T08:44:54","date_gmt":"2021-06-22T12:44:54","content":{"rendered":"<p>Muy buenas las medidas sanitarias establecidas para poder tener un mejor control d los viajeros q arriben a nuestro pa\u00eds para poder controlar la epidemia q en el mundo sigue haciendo estragos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9582941","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582941"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}]}}]
[{"id":9582993,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Otro m\u00e1s","author_url":"","date":"2021-06-22T08:51:43","date_gmt":"2021-06-22T12:51:43","content":{"rendered":"<p>Esto hay que hacerlo viral!!!  Y todav\u00eda falta, pronto tendremos los resultados cuando se terminen los estudios con Soberana Plus que tambi\u00e9n superar\u00e1 el 90% de eficacia, de eso no tengan duda. Qu\u00e9 bien sabe esta noticia.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9582993","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582993"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582991,"post":1566355,"parent":9582021,"author":0,"author_name":"Ram\u00f3n","author_url":"","date":"2021-06-22T08:51:34","date_gmt":"2021-06-22T12:51:34","content":{"rendered":"<p>Gracias por su comentario, muy oportuno pq muchos no lo hab\u00edan entendido. Los que vimos la intervenci\u00f3n del director de BioCubaFarma entendimos muy bien lo que dijo. Gracias a ustedes por ser de la estirpe Guerrera de Mart\u00ed, Gomez, Maceo y sobre todos seguidores fieles de las doctrinas de nuestro mayor so\u00f1ador FIDEL que siempre est\u00e1 presente en cada logro de la medicina cubana. Adealnte que un pueblo espera por ustedes. Hoy pensamos mucho en el DR Gustavo que desde alguna parte tamb\u00eden los aplaude. Cuba viva. Cuba vive.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9582991","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582991"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582021"}]}},{"id":9582989,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yo","author_url":"","date":"2021-06-22T08:51:21","date_gmt":"2021-06-22T12:51:21","content":{"rendered":"<p>Muy buen art\u00edculo. Otra cosa que no ven es que muchas personas no tienen la libreta de abastecimiento d\u00f3nde residen actualmente, ese es mi caso porque debido a que no se estan haciendo los tr\u00e1mites de traslado no he podido hacerlo y no he cogido nada de lo que llega ni en la tienda ni en la shopping. Eso hay que verlo. Vivo en Santa Clara.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9582989","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582989"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9582983,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Carlos","author_url":"","date":"2021-06-22T08:50:17","date_gmt":"2021-06-22T12:50:17","content":{"rendered":"<p>Seg\u00fan las cuentas de Comercio, la venta controlada de productos de primera necesidad ya reporta ganancias para los clientes, si se ve desde el prisma de que, la totalidad de los 216 699 n\u00facleos que tiene la provincia se ha beneficiado con m\u00e1s de tres vueltas de pollo y, al menos, dos detergente e igual cantidad de aceite, (esto lo dice el escrito).<br \/>\nFelicidades para nuestra provincia, pero no es tan asi, existen lugares de campo que en el a\u00f1o y tanto que lleva la Pandemia han ido una sola vez a ese lugar y el gobierno de Cabaiguan los conoce, fundamentalmente las zonas de Las Minas, Cuatro Caminos y Potrerillo por mencionar algunos, saque usted sus propias conclusiones.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9582983","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582983"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9582979,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Beto","author_url":"","date":"2021-06-22T08:49:47","date_gmt":"2021-06-22T12:49:47","content":{"rendered":"<p>Maravillosa noticia, muchas felicidades a nuestros cient\u00edficos y muchas gracias por esta vacuna<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9582979","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582979"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582977,"post":1566355,"parent":9580749,"author":0,"author_name":"oc","author_url":"","date":"2021-06-22T08:49:20","date_gmt":"2021-06-22T12:49:20","content":{"rendered":"<p>Tiene que leer cuando se habla de cepa mutante son la que existen y posible otras<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9582977","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582977"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580749"}]}},{"id":9582975,"post":1566425,"parent":0,"author":0,"author_name":"Cubano 100%","author_url":"","date":"2021-06-22T08:49:17","date_gmt":"2021-06-22T12:49:17","content":{"rendered":"<p>El bloqueo es sierto que afecta pero bloqueo interno tambi\u00e9n bastante que jode que le eche toda la culpa a bloqueo USA, para tener buena salud ay que tener buena alimentaci\u00f3n y eso brilla por su ausencia aqu\u00ed en nuestra Cuba que es de todo no de unos poco , que viven de pol\u00edtica y ella.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/como-afecta-el-bloqueo-a-la-ciencia-e-industria-farmaceutica-cubana-video\/#comment-9582975","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582975"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566425"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9582975"}]}},{"id":9582973,"post":1566669,"parent":0,"author":0,"author_name":"Unoquenoentiende","author_url":"","date":"2021-06-22T08:49:06","date_gmt":"2021-06-22T12:49:06","content":{"rendered":"<p>Quien me convence que hay igualdad de condiciones ?<br \/>\nDebe ser que soy del siglo pasado !<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/laurel-hubbard-la-primera-atleta-trans-que-participara-en-unos-juegos-olimpicos\/#comment-9582973","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582973"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566669"}]}},{"id":9582971,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"siboneyes","author_url":"","date":"2021-06-22T08:49:01","date_gmt":"2021-06-22T12:49:01","content":{"rendered":"<p>Abdala; Orgullo y Fruto de Mart\u00ed, de Fidel, de la sapiencia de nuestros abnegados y heroicos cientificos. Abdala ya parte para defender la patria, para salvar a sus hijos, hombres y mujeres de la muerte. AbdalaCuba, CubaSoberana, CubaViva.<br \/>\nCuba os contempla orgullosa, H\u00e9roes de la Ciencia!. El mundo escucha el resonante 92, 28 por ciento de efectividad de Abdala en la batalla, se asoma y se asombra de la gigantesca obra de un pa\u00eds peque\u00f1o bloqueado, atado de manos y pies por la m\u00e1s poderosa potencia que el mundo haya conocido jam\u00e1s. Eso es lo que les duele a los yanquis, al imperialismo, lo que les mortifica y no los deja dormir, que seamos capaces de desarrollarnos por nosotros mismos, de avanzar con nuestro propio potencial cient\u00edfico, con nuestros hombres y mujeres de ciencia, gran parte de ellos, jovenes nacidos con la REVOLUCI\u00d3N. El enemigo se retuerce de dolor pues sabe que esta vacuna, la llevar\u00e1n en sus hombros nuestros hermanos de Latinoam\u00e9rica y el Caribe, de Africa, Medio Oriente y muchos otros seres humanos que tal vez nunca hayan escuchado el nombre de nuestra indoblegable isla. Abdala es parte de la concepci\u00f3n de la Guerra de Todo el Pueblo que el enemigo no acaba de entender, ni jam\u00e1s entender\u00e1 con su empecinada soberbia y prepotencia.   <\/p>\n<p>El amor, madre, a la patria<br \/>\nNo es el amor rid\u00edculo a la tierra,<br \/>\nNi a la yerba que pisan nuestras plantas;<br \/>\nEs el odio invencible a quien la oprime,<br \/>\nEs el rencor eterno a quien la ataca;<br \/>\nY tal amor despierta en nuestro pecho<br \/>\nEl mundo de recuerdos que nos llama<br \/>\nA la vida otra vez, cuando la sangre,<\/p>\n<p>Quien a su patria defender ans\u00eda<br \/>\nNi en sangre ni en obst\u00e1culos repara;<br \/>\nDel tirano desprecia la soberbia;<br \/>\nEn su pecho se estrella la amenaza;<br \/>\n\u00a1Y si el cielo bastara a su deseo,<br \/>\nAl mismo cielo con valor llegara!....<\/p>\n<p>Mi madre llora... Nubia me reclama...<br \/>\nHijo soy... Nac\u00ed nubio... Ya no dudo:<br \/>\n\u00a1Adi\u00f3s! Yo marcho a defender mi patria<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9582971","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582971"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582969,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"arturo","author_url":"","date":"2021-06-22T08:48:12","date_gmt":"2021-06-22T12:48:12","content":{"rendered":"<p>En total concordancia con las palabras de nuestro Primer Secretario del CCPCC y Presidente de la Republica Miguel Mario Diaz-Canel Berm\u00fadez, orgulloso son sentimos todos los cubanos hijos de Mart\u00ed, Fidel y Ra\u00fal que con profunda confiancia nunca perdieron un apice de confianza en que toda tarea se puede cumplir con honor y consagraci\u00f3n.Felicidades a esos cientificos que con su aporte beneficieran con salud a gran parte de la humanidad.Cuba SALVA.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9582969","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582969"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9582935,"post":1566653,"parent":0,"author":0,"author_name":"Gonzalo","author_url":"","date":"2021-06-22T08:43:15","date_gmt":"2021-06-22T12:43:15","content":{"rendered":"<p>Es cierto que ya est\u00e1 en Cuba!?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/covid-19-en-el-mundo-la-variante-delta-es-la-mas-rapida-y-puede-aprovechar-relajacion-de-las-restricciones-en-varios-paises\/#comment-9582935","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582935"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566653"}]}},{"id":9582933,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Estela","author_url":"","date":"2021-06-22T08:43:08","date_gmt":"2021-06-22T12:43:08","content":{"rendered":"<p>Felicidades a nuestros cient\u00edficos. Viva Cuba.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9582933","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582933"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582927,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Olga","author_url":"","date":"2021-06-22T08:42:56","date_gmt":"2021-06-22T12:42:56","content":{"rendered":"<p>Una vez mas los cientificos cubanos nos hacen sentir orgullosos!!!<br \/>\n!BRAVO!<br \/>\nFelicitaciones especiales al CIGB. El fruto de su sacrificio y desvelos servir\u00e1 para salvar las vidas de millones.<br \/>\n!GRACIAS!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9582927","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582927"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582921,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"bic","author_url":"","date":"2021-06-22T08:42:13","date_gmt":"2021-06-22T12:42:13","content":{"rendered":"<p>La felicito por el escrito usted ha retratado tambi\u00e9n el municipio donde vivo con esta medida se ha logrado organizar de cierta forma la istribuccion equitativa eliminar los coleros y hasta las indisciplina social pero los revendedores jamas lo han podido eliminar.<br \/>\nComo sobre viven no se porque via le llegan los mismo productos tampoco los ve ese mismo mientras todavia hay cliente de esa bodega que no han comprado el modulo ellos pasan por frente a tu casa vendiendote los mismo productos como lo obtienen nadie sabe de que tienda lo obtienen tampoco los estas personas existen y nunca podr\u00e1n ser eliminadas.<br \/>\nAl igual que la mala planificaci\u00f3n en la distribucion tampoco yo compro en la bodega la Esperanza tenemos la esperanza que en algun mes no toque igual que la bodega de Arturo, solo me queda decir que gracia por su art\u00edculo y ver si llega a sensibilizar a ellos lo que velan por esto.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9582921","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582921"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9582913,"post":1566701,"parent":0,"author":0,"author_name":"Gonzalo","author_url":"","date":"2021-06-22T08:41:00","date_gmt":"2021-06-22T12:41:00","content":{"rendered":"<p>92.28% de eficacia! Eso quiere decir que de 100 personas vacunadas con Abdala que se infecten con las cepas de Coronavirus para las cuales es efectiva esa vacuna, al menos 92 son capaces de responder de acuerdo a la efectividad de la vacuna. Ok! Pero cu\u00e1l es la efectividad de Abdala? Este par\u00e1metro tambi\u00e9n es requisito de evaluaci\u00f3n para la aprobaci\u00f3n y certificaci\u00f3n de las vacunas para uso internacional.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/nubia-vencio-fotos\/#comment-9582913","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582913"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566701"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9582913"}]}},{"id":9582909,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"MASM","author_url":"","date":"2021-06-22T08:40:02","date_gmt":"2021-06-22T12:40:02","content":{"rendered":"<p>Muy bueno eso, en mi barrio lo hacen asi desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o y nadie se queja. creo que es mejor este m\u00e9todo que venderlo en la tienda poniendo a todos a merced de los coleros, revendedores y... administradores poco escrupulosos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9582909","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582909"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9582907,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Betty Davis","author_url":"","date":"2021-06-22T08:39:53","date_gmt":"2021-06-22T12:39:53","content":{"rendered":"<p>Gracias, gracias, mil gracias.<br \/>\nFelicidades!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9582907","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582907"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582901,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Pinera","author_url":"","date":"2021-06-22T08:39:03","date_gmt":"2021-06-22T12:39:03","content":{"rendered":"<p>Buenos d\u00edas, desde mi humilde opini\u00f3n, aqu\u00ed donde yo vivo, Isla de la Juventud, han existido momentos de desorden, pero paulatinamente, como estos productos se han suminstrado, con frecuencia bastante estable, ha sido un alivio para la familia pinera, adem\u00e1s que cuenta con el apoyo de un personal extra de entidades como el INDER y Educaci\u00f3n, que con su personal organizan la venta, estoy conciente que no es todo lo que se quiere, pero en cuesti\u00f3n de equidad, estamos bastante organizados, tambi\u00e9n reconozo que no tengo experiencia de como ha sido en otra provincia.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9582901","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582901"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9582899,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Lo correcto","author_url":"","date":"2021-06-22T08:38:50","date_gmt":"2021-06-22T12:38:50","content":{"rendered":"<p>Muy cierto el reporte period\u00edstico, y no es solo el problema en la provincia mencionada en el art\u00edculo, es en todo el pa\u00eds, en mi municipio por ejemplo, la bodega n\u00famero uno a cogido varias vueltas de todo tipo de productos, mientras que las dem\u00e1s por ser las \u00faltimas en la lista o por poseer mayor cantidad de consumidores no han cogido ni el olor, y entonces a quien se le pone el cascabel, a comercio, a las tiendas recaudadoras, a quien?..........<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9582899","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582899"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9582897,"post":1566355,"parent":9580695,"author":0,"author_name":"Gonzalo","author_url":"","date":"2021-06-22T08:38:48","date_gmt":"2021-06-22T12:38:48","content":{"rendered":"<p>92.28% de eficacia! Eso quiere decir que de 100 personas vacunadas con Abdala que se infecten con las cepas de Coronavirus para las cuales es efectiva esa vacuna, al menos 92 son capaces de responder de acuerdo a la efectividad de la vacuna. Ok! Pero cu\u00e1l es la efectividad de Abdala? Este par\u00e1metro tambi\u00e9n es requisito de evaluaci\u00f3n para la aprobaci\u00f3n y certificaci\u00f3n de las vacunas para uso internacional.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9582897","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582897"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580695"}]}}]
[{"id":9582893,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"yasiel perez","author_url":"","date":"2021-06-22T08:38:27","date_gmt":"2021-06-22T12:38:27","content":{"rendered":"<p>Me parece que esta alternativa debe ser ya implementada en la capital, porque los que trabajamos d\u00eda a d\u00eda no podemos hacer una cola una noche entera para acceder a estos productos b\u00e1sicos y por ende tenemos que pagarlos a precios de la luna para adquirirlos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9582893","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582893"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9582889,"post":1566171,"parent":9580359,"author":0,"author_name":"yyyy","author_url":"","date":"2021-06-22T08:37:40","date_gmt":"2021-06-22T12:37:40","content":{"rendered":"<p>Es triste que todo este tan dolarizado, hasta la salud, la unica finalidad es que las personas no viagen a Rusia por negocios, a buscar lo que el gobierno no ofrece , o lo ofrece en mlc<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9582889","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582889"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580359"}]}},{"id":9582883,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Espirituana","author_url":"","date":"2021-06-22T08:36:23","date_gmt":"2021-06-22T12:36:23","content":{"rendered":"<p>FELICIDADES A LA CIENCIA CUBANA, GRACIAS. VIVA CUBA<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9582883","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582883"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582881,"post":1566425,"parent":0,"author":0,"author_name":"Miranda","author_url":"","date":"2021-06-22T08:36:11","date_gmt":"2021-06-22T12:36:11","content":{"rendered":"<p>Es real que el mundo est\u00e1 diorimido mundialmente, pero porque seguimos insistiendo en que producto del bloqueo no tenemos medicamento. Tenemos muy buenos paise amigos china, Rusia, viet Nam con muy buena y desarrollada farmacologia, y sus monedas est\u00e1n muy lejos del USD, por qu\u00e9 nuestras materias primas no se direjen a ese mercado?, ellos no nos pueden bloquear, son nuestros amigos que est\u00e1n muy fortalecidos econ\u00f3micamente. Cuando exist\u00eda el CAME y nunca participo los EEUU en ese comercio, entonces, seguimos aferrados y centrados en un pa\u00eds que solo piensa en guerra y da\u00f1ar la econom\u00eda de nuestro pa\u00eds. Ya hemos dado el primer paso, despojar al pueblo de todo USD que disponga, ahora vamos a la fase, de despojar al toda nuestra estructura financiers de esa cruel<br \/>\nmoneda. Segundo, vamos a udesviar un poco del fondo de la construcci\u00f3n de hoteles, para priorizar este esquema dentro de la salud, que est\u00e1 afectando significativamente a la calidad de vida de nuestro pueblo, los medicamentos. Mi intensi\u00f3n con este comentario no es que se publique, sino que sea analizado para que se acaben de resolver la gran tragedia que tiene nuestro pueblo con los medicamentos utiles en enfermedades post Covid-19,<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/como-afecta-el-bloqueo-a-la-ciencia-e-industria-farmaceutica-cubana-video\/#comment-9582881","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582881"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566425"}]}},{"id":9582879,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"NC","author_url":"","date":"2021-06-22T08:35:58","date_gmt":"2021-06-22T12:35:58","content":{"rendered":"<p>Buenos d\u00edas, el a\u00f1o pasado en la Habana vendieron en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n m\u00f3dulos de alimentos y aseo en las bodegas.p por n\u00facleo. Es muy  dif\u00edcil retomar esta idea? Por que de esta forma muchos trabajadores pudimos conseguir productos de primera necesidad.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9582879","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582879"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9582877,"post":1566425,"parent":0,"author":0,"author_name":"Pedro","author_url":"","date":"2021-06-22T08:35:33","date_gmt":"2021-06-22T12:35:33","content":{"rendered":"<p>Soy totalmente conciente que el bloqueo pega al menton y bien duro, tambien me duele ver como, incluso amistades, no estan conciente de ellos y hechan la culpa de todo al gobierno y al sistema(objetivo primario de esa politica de bloqueo), pero no es menos sierto que tenemos un entramado de dificultades internas que nos desgarran inperdonablemente, provocando tanto o mas da\u00f1o que el propio bloqueo, porque ese es inevitable, no depende de los cubanos, pero las ecatombes internas que se estan viviendo, por solo nombrar las indisciplinas sociales, la burocrasia, el paternalismo, la corrupcion, la mala administracion, el desentendimiento de las responsabilidades y la perdida de valores y hasta un largo etc, esas si dependen de nosotros, de nuestros dirigentes que son los responsables de hacer cumplir las leyes de una sociedad que otrora fue digna de admirar y hoy cada vez desepciona mas. OJO QUE AUN ESTAMOS A TIEMPO.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/como-afecta-el-bloqueo-a-la-ciencia-e-industria-farmaceutica-cubana-video\/#comment-9582877","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582877"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566425"}]}},{"id":9582871,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Eduardo","author_url":"","date":"2021-06-22T08:33:44","date_gmt":"2021-06-22T12:33:44","content":{"rendered":"<p>Cu\u00e1nto orgullo de ser cubano y de tener hombres y mujeres como estos cient\u00edficos que en un tiempo record han puesto en las manos de los cubanos y de otros pueblos del mundo en un breve tiempo, dos vacunas de alt\u00edsima eficacia.<br \/>\nMis m\u00e1s sinceras felicitaciones y el deseo de que lleguen estas vacunas al hombro de todos los cubanos en el menor tiempo posible, sobre todo por el alto nivel de infecci\u00f3n que tenemos en estos momentos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9582871","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582871"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582867,"post":1566653,"parent":0,"author":0,"author_name":"FERRO","author_url":"","date":"2021-06-22T08:32:51","date_gmt":"2021-06-22T12:32:51","content":{"rendered":"<p>Felicidades por nuestra Vacuna ADDALA, CIENTIIFICOS, MAESTROS Y A TODO EL QUE TUVO QUE VER CON ELLA HASTA LA MOSA DE LIMPIEZA Y EL AGENTE DE SEGURIDAD Y PROTECCION  SON UN EQUIPOS. A TODOSSSSS LAS CUBANAS Y CUBANOS.<\/p>\n<p>CUBA VIVA<\/p>\n<p>MI BELLO PAIS, VALIENTE Y AGUERRIDO.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/covid-19-en-el-mundo-la-variante-delta-es-la-mas-rapida-y-puede-aprovechar-relajacion-de-las-restricciones-en-varios-paises\/#comment-9582867","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582867"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566653"}]}},{"id":9582863,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Lucas","author_url":"","date":"2021-06-22T08:29:50","date_gmt":"2021-06-22T12:29:50","content":{"rendered":"<p>Bravo por Cuba, adelante cientificos, adelente presidente, somos CUBA.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9582863","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582863"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582861,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Berl\u00edn","author_url":"","date":"2021-06-22T08:29:46","date_gmt":"2021-06-22T12:29:46","content":{"rendered":"<p>Que orgullo de ser cubano, de pertenecer a este pedacito de tierra que muestra su grandeza cada dia, gracias cientificos, doctores, tecnicos, asistentes, gracias a todos que hacen realidad estos sue\u00f1os.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9582861","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582861"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9582829,"post":1566701,"parent":0,"author":0,"author_name":"Cristina","author_url":"","date":"2021-06-22T08:22:46","date_gmt":"2021-06-22T12:22:46","content":{"rendered":"<p>Admiraci\u00f3n, respeto y orgullo a todos los consagrados a esta bendita obra de cuidar y sanar al pr\u00f3jimo.Todos ellos con sus batas blancas parecen \u00e1ngeles en la tierra, sobrevolando cualquier lugar para llevar la vida a cualquier rinc\u00f3n.<br \/>\nFELICIDADES A TODOS UDS POR ESTE LOGRO CIENTIFICO!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/nubia-vencio-fotos\/#comment-9582829","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582829"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566701"}]}},{"id":9582827,"post":1566171,"parent":9580583,"author":0,"author_name":"Juan","author_url":"","date":"2021-06-22T08:22:33","date_gmt":"2021-06-22T12:22:33","content":{"rendered":"<p>Por supuesto que compra los d\u00f3lares en el mercado negro.  Es banco no los vende. Y si tu quieres una nevera tambi\u00e9n los tienes que comprar en en mercado negro<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9582827","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582827"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580583"}]}},{"id":9582823,"post":1566355,"parent":9580743,"author":0,"author_name":"Esther","author_url":"","date":"2021-06-22T08:21:50","date_gmt":"2021-06-22T12:21:50","content":{"rendered":"<p>Viva la Ciencia Cubana y sus Cient\u00edficos????<br \/>\nViva Fidel y su visi\u00f3n de futuro????<br \/>\nViva Ra\u00fal???<br \/>\nVamos por m\u00e1s, soberana 02 + soberana plus, ser\u00e1 otro estacazo???<br \/>\nViva todo el personal de apoyo, de Salud y todos los qu\u00e9 hicieron posible est\u00e9 logro de la Ciencia Cubana.<br \/>\nFelicidades a todos ellos y en especial a los del CIGB???<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9582823","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582823"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580743"}]}},{"id":9582819,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"tania","author_url":"","date":"2021-06-22T08:20:29","date_gmt":"2021-06-22T12:20:29","content":{"rendered":"<p>Ese problema existe no tan solo en caibarien sino en Pinar del rio, los encargados de controlar los Kioskos no saben que va a venir al otro dia, ponen el cartel del anuncio el mismo dia que llega el producto y el que trabaja tiene que enterarse por radio bemba o pierde ese producto y despues pasan meses para que te den lo que perdistes, no es pareja la distribucion como usted mismo dijo, y los productos isguen callendo en las mismas manos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9582819","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582819"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9582817,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Carmen Rosa","author_url":"","date":"2021-06-22T08:19:03","date_gmt":"2021-06-22T12:19:03","content":{"rendered":"<p>Que alegr\u00eda y orgullo de ser cubana. Muchas felicidades a todos los cientificos participes de este triunfo. Gracias mil. VIVA CUBA\u00a1.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582817","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582817"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582813,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"omar","author_url":"","date":"2021-06-22T08:18:23","date_gmt":"2021-06-22T12:18:23","content":{"rendered":"<p>felicidades a nuestros cient\u00edficos. viva Cuba<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582813","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582813"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582807,"post":1566669,"parent":0,"author":0,"author_name":"Sergio","author_url":"","date":"2021-06-22T08:16:05","date_gmt":"2021-06-22T12:16:05","content":{"rendered":"<p>Como quiera que sea es un hombre, la testosterona puede estar por debajo pero, al mono aunque lo vistas, mono es. Es una decisi\u00f3n personal hacer con el cuerpo lo que se quiera pero a mi consideraci\u00f3n, si nacisteis hombre o mujer debes competir con atletas de tu mismo sexo. Es mi criterio muy personal.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/laurel-hubbard-la-primera-atleta-trans-que-participara-en-unos-juegos-olimpicos\/#comment-9582807","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582807"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566669"}]}},{"id":9582805,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"marlene","author_url":"","date":"2021-06-22T08:15:59","date_gmt":"2021-06-22T12:15:59","content":{"rendered":"<p>Como trabajadora del CIGB siento mucho orgullo, QUE VIVA CUBA !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582805","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582805"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582803,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Rakel","author_url":"","date":"2021-06-22T08:15:59","date_gmt":"2021-06-22T12:15:59","content":{"rendered":"<p>Felicidades a nuestros Cientificos que han dedicado tanto esfuerzo , para lograr tener nuestras vacunas que buena noticia la de Abdala. GRACIAS CIENTIFICOS .<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582803","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582803"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582797,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Landis","author_url":"","date":"2021-06-22T08:14:55","date_gmt":"2021-06-22T12:14:55","content":{"rendered":"<p>Hay alg\u00fan aval por parte de organizaciones cient\u00edficas internacionales?.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582797","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582797"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9582859,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Pili","author_url":"","date":"2021-06-22T08:29:32","date_gmt":"2021-06-22T12:29:32","content":{"rendered":"<p>ORGULLOSA DE NUESTROS CIENT\u00cdFICOS\u00a1\u00a1\u00a1 ORGULLOSA D3 SER CUBANA\u00a1\u00a1\u00a1FELICIDADES A TODOS\u00a1\u00a1\u00a1<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9582859","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582859"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582855,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mabel","author_url":"","date":"2021-06-22T08:29:04","date_gmt":"2021-06-22T12:29:04","content":{"rendered":"<p>Buen d\u00eda<br \/>\nMagn\u00edfica noticia. Viva Cuba, Vivan nuestros cient\u00edficos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9582855","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582855"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582853,"post":1566355,"parent":9580747,"author":0,"author_name":"Anibal","author_url":"","date":"2021-06-22T08:28:52","date_gmt":"2021-06-22T12:28:52","content":{"rendered":"<p>Home run, con las bases llenas en el 9no innign y con 2 auts??? Valientes y decididos son nuestros Cient\u00edficos???<br \/>\nViva el Comandante Fidel?<br \/>\nViva el Comandante Ra\u00fal???<br \/>\nViva la Revoluci\u00f3n Cubana??<br \/>\nLos Cient\u00edficos Cubanos son muy buenos por eso estoy dentro de ellod, FELICIDADES a todos los qu\u00e9 pusieron un granito de arena , gracias<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9582853","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582853"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580747"}]}},{"id":9582849,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ruso","author_url":"","date":"2021-06-22T08:27:19","date_gmt":"2021-06-22T12:27:19","content":{"rendered":"<p>Propongo que a los creadores de las vacunas contra el Covid se les otorgue el titulo de H\u00e9roes del trabajo o de H\u00e9roes de la Rep\u00fablica de Cuba, se lo merecen por su abnegada labor.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9582849","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582849"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582847,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"roilan","author_url":"","date":"2021-06-22T08:26:58","date_gmt":"2021-06-22T12:26:58","content":{"rendered":"<p>desde el 2002 el comandante abogaba por la informatizaci\u00f3n, mas a dia de hoy, casi 20 a\u00f1os despues,  MUY POCO o casi nada  se ha hecho.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9582847","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582847"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9582845,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"M\u00f3nica Carolina","author_url":"","date":"2021-06-22T08:26:49","date_gmt":"2021-06-22T12:26:49","content":{"rendered":"<p>Es muy emocionante.Mis respetos para los dos equipos.Siempre hemos confiado en los cientificos y la salud publica cubana..<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-16\/#comment-9582845","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582845"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582841,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yvm","author_url":"","date":"2021-06-22T08:25:49","date_gmt":"2021-06-22T12:25:49","content":{"rendered":"<p>Felicidades a nuestros cient\u00edficos , a nuestro pueblo,<br \/>\ny a nuestro gobierno por este logro tan importante para nuestro pueblo y para el mundo. Saludos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582841","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582841"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582837,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yudiel","author_url":"","date":"2021-06-22T08:24:59","date_gmt":"2021-06-22T12:24:59","content":{"rendered":"<p>Orgulloso de ser cubano, seguidor de los ideales martianos, los principios de nuestro invencible Comandante en jefe Fidel Castro Ruz y el general de Ej\u00e9rcito Ra\u00fal Castro Ruz<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582837","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582837"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582835,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mar","author_url":"","date":"2021-06-22T08:24:53","date_gmt":"2021-06-22T12:24:53","content":{"rendered":"<p>Gloria a Dios por Cuba y sus cient\u00edficos.#CubaSalva<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582835","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582835"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582833,"post":1566171,"parent":9579265,"author":0,"author_name":"Firulai","author_url":"","date":"2021-06-22T08:24:18","date_gmt":"2021-06-22T12:24:18","content":{"rendered":"<p>Se\u00f1or la poblaci\u00f3n no tiene que esperar q nadie la cuide de esta manera, los que van a viajar son adultos y saben lo que tienen que hacer, hasta cu\u00e1ndo hay q aguantar que decidan por nosotros en nombre del bien de nosotros mismos, si como individuos somos capaces de tomar las riendas de nuestras vidas y somos capaces de decidir lo que es mejor para nosotros. Basta ya.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9582833","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582833"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9579265"}]}}]
[{"id":9582797,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Landis","author_url":"","date":"2021-06-22T08:14:55","date_gmt":"2021-06-22T12:14:55","content":{"rendered":"<p>Hay alg\u00fan aval por parte de organizaciones cient\u00edficas internacionales?.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582797","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582797"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582795,"post":1566425,"parent":0,"author":0,"author_name":"Hasta cu\u00e1ndo?","author_url":"","date":"2021-06-22T08:14:55","date_gmt":"2021-06-22T12:14:55","content":{"rendered":"<p>El lastre del bloqueo implica gran ingeniosidad y resistencia y un alto costo de sufrimiento a la poblaci\u00f3n cubana y es invisibilizado y justificado no s\u00f3lo por el gobierno norteamericano, sino por una gran parte de los cubanos que viven en la diaspora. M\u00e1s a\u00fan, el cubano sometido a esta pol\u00edtica de d\u00e9cadas ya apenas protesta contra ella a pesar del da\u00f1o que esto le implica<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/como-afecta-el-bloqueo-a-la-ciencia-e-industria-farmaceutica-cubana-video\/#comment-9582795","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582795"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566425"}]}},{"id":9582793,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Javierld","author_url":"","date":"2021-06-22T08:14:53","date_gmt":"2021-06-22T12:14:53","content":{"rendered":"<p>si se puede cojone..........................disculpa pero otra no cabe<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582793","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582793"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582789,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ulises","author_url":"","date":"2021-06-22T08:14:52","date_gmt":"2021-06-22T12:14:52","content":{"rendered":"<p>Todav\u00eda no entiendo como en mi bodega, el mismo d\u00eda que llegaron los cigarros, se acabaron y a las 10:00AM aun no hab\u00edan empezado a despachar.\u00bf!?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9582789","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582789"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9582787,"post":1566669,"parent":0,"author":0,"author_name":"pedro","author_url":"","date":"2021-06-22T08:14:08","date_gmt":"2021-06-22T12:14:08","content":{"rendered":"<p>Esto lo que matara el deporte femenino, este SENOR fue hombre hasta los 35 anos y luego decidio \"convertirse en mujer, pues que vaya a una competencia de trans-sexuales. En el ultimo campeonato mundial obtuvo el primer lugar y por mucho supero al segundo lugar; en la foto de la premiacion se ve a la chica del segundo lugar (que se esforzo y dedico muchisimo tiempo y trabajo al entrenarse) con que desilusion observa el momento en que le dan la medalla de oro \"no a una femina, sino a un hombre que decidio cambiar de sexo solo por anunciarlo e injectarse unas hormonas\". Esto no es honrado con respecto a las mujeres y nos lleva de la logica de la vida a lo ridiculo cayendo en una descriminacion, por tal de complacer caprichos de los politicos; ya que es lo que esta de moda a la hora de hacer politica en los momentos actuales.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/laurel-hubbard-la-primera-atleta-trans-que-participara-en-unos-juegos-olimpicos\/#comment-9582787","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582787"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566669"}]}},{"id":9582783,"post":1566425,"parent":0,"author":0,"author_name":"preocupado","author_url":"","date":"2021-06-22T08:13:49","date_gmt":"2021-06-22T12:13:49","content":{"rendered":"<p>Buenas es una lamentable situaci\u00f3n, quisiera saber con respecto a los medicamentos para el VIH como es la situaci\u00f3n? Porque se deben tomar diariamente por toda la vida e interrumpirlos puede generar  graves efectos para la salud al poder desarrollar resistencia e incrementar la carga viral, se esta literalmente atado de pies y manos a esos necesarios medicamentos para vivir y es una gran preocupaci\u00f3n.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/como-afecta-el-bloqueo-a-la-ciencia-e-industria-farmaceutica-cubana-video\/#comment-9582783","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582783"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566425"}]}},{"id":9582781,"post":1566669,"parent":0,"author":0,"author_name":"RGT","author_url":"","date":"2021-06-22T08:13:30","date_gmt":"2021-06-22T12:13:30","content":{"rendered":"<p>Muy injusto para el resto de las atletas. Est\u00e1 demostrado el efecto de la testosterona sobre  el crecimiento muscular. Es una de las razones de las diferencias que existen respecto a la fuerza muscular entre ambos sexos. La testosterona adem\u00e1s, es droga de abuso habitual entre fisicoculturistas. Lo curioso... los niveles normales de testosterona en el sexo masculino comienzan en 8,5 nmol\/L. Nos acercamos a los grandes r\u00e9cords femeninos... hechos por trans.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/laurel-hubbard-la-primera-atleta-trans-que-participara-en-unos-juegos-olimpicos\/#comment-9582781","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582781"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566669"}]}},{"id":9582767,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Joel Almeyda Exp\u00f3sito","author_url":"","date":"2021-06-22T08:10:32","date_gmt":"2021-06-22T12:10:32","content":{"rendered":"<p>El amor, el talento, y el patriotismo han vencido una vez m\u00e1s al odio.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582767","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582767"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582765,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"MLC","author_url":"","date":"2021-06-22T08:09:36","date_gmt":"2021-06-22T12:09:36","content":{"rendered":"<p>VIVA CUBA<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582765","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582765"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582763,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Roger Alvarez","author_url":"","date":"2021-06-22T08:09:33","date_gmt":"2021-06-22T12:09:33","content":{"rendered":"<p>Esa es Cuba, ante los momentos dif\u00edciles nos crecemos, ya tenemos la primera vacuna y muy pronto tendremos la segunda.<br \/>\nLos dem\u00e1s candidatos vacunales, es decir MAMBISA 01 y SOBERANA PLUS tambi\u00e9n lo ser\u00e1n muy pronto.<br \/>\nViva CUBA..........<br \/>\nPatria o muerte Venceremos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582763","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582763"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9582761,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"PATRIA","author_url":"","date":"2021-06-22T08:08:21","date_gmt":"2021-06-22T12:08:21","content":{"rendered":"<p>Yo no s\u00e9 ustedes ,los dem\u00e1s foristas ,pero yo ahora mismo tengo unos deceos de gritarrrr de alegr\u00eda , VIVA CUBA Y SU FUERZA , SU PUEBLO , SU PRESIDENTE Y TAMBI\u00c9N TODA LA DIRECCI\u00d3N DE ESTA PEQUE\u00d1A ISLA , CJNES......!!!!!! NOS TIRAN A MATAR PERO VIVIREMOS Y GANAREMOS ....VIVA DIAZ CANEL , VIVAN NUESTROS M\u00c9DICOS , CIENT\u00cdFICON E INVESTIGADORES ....CARAJO.....SOMOS CUBA SOMOS CONTINUIDAD...ESTOY TAN FELIZ QUE NO ME CABE DENTRO.....C\u00d3MO BIEN DIJO CANEL ,HEMOS SACUDIDO EL MUNDO , UNA ISLA POBRE , BLOQUEADA Y SE LEVANTA SIEMPRE VICTORIOSA ....TE AMO MI CUBA BELLA.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582761","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582761"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582757,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"vitico","author_url":"","date":"2021-06-22T08:07:53","date_gmt":"2021-06-22T12:07:53","content":{"rendered":"<p>Muy interesante Tema.<br \/>\nNo acabamos de organizarnos, aparte de lo que se comenta en el articulo, la distribucion a las Uidades, es super que mala, se propicia el desvio de esos recursos, el robo, el acaparamiento, la venta de los mismo en el Mercado Negro, que hoy por hoy es grande, especulativo en todo sentido, a dos a\u00f1os de la pandemia, a mi entender no hemos avanzado, al contrario, retrocedemos, en ese sentido, En teoria, es factible lo que se propone, implementar, con relacion  a la distribucion de los productos por la LIBRETA, pero en la practica, no se llega a resolver con eficiencia,..... Hay tantos problemas objetivos como subjetivos, que todos conocemos....<br \/>\nPero la historia se repite y se repite, NO HAY ESTO, NO HAY LO OTRO.........NO HAY.................<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9582757","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582757"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9582755,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Anita","author_url":"","date":"2021-06-22T08:06:51","date_gmt":"2021-06-22T12:06:51","content":{"rendered":"<p>Hola buen dia a todos. Muy buena la iniciativa de los productos de la bodega, y espero q poco a poco vaya mejorando.En el poblado del Caney en Santiago de Cuba s\u00f3lo hemos cogido 2 mudulos mientras en el centro de la ciudad ya no se ni por cu\u00e1l van. Est\u00e1n un poco desordenado. Espero se organice para q sea parejo para todos. Saludos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9582755","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582755"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9582749,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"valencia cf","author_url":"","date":"2021-06-22T08:05:21","date_gmt":"2021-06-22T12:05:21","content":{"rendered":"<p>Felicidades a los cientificos cubanos, ya toca vacunacion masiva y mucho cuidado.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582749","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582749"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582743,"post":1566325,"parent":0,"author":0,"author_name":"Amaya","author_url":"","date":"2021-06-22T08:04:00","date_gmt":"2021-06-22T12:04:00","content":{"rendered":"<p>Gran regalo para el d\u00eda de los padres devino los resultados de l eficacia de las vacunas Soberana 02 y Abdala, esta ultima con un 92,28% en homenaje al padre Jos\u00e9 Mart\u00ed<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/las-3-del-dia-como-fue-la-celebracion-por-el-dia-de-los-padres-en-cuba-y-las-noticias-del-21-de-junio-podcast\/#comment-9582743","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582743"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566325"}]}},{"id":9582741,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"kenia (la bayamesa)","author_url":"","date":"2021-06-22T08:03:49","date_gmt":"2021-06-22T12:03:49","content":{"rendered":"<p>Felicidades y Gracias a todos nuestros cient\u00edficos....Felicidades y Gracias a todo el personal de salud que particip\u00f3 en los ensayos....FELICIDADES y Gracias a todos los voluntarios....no me equivoqu\u00e9 cuando dije que confi\u00f3 en la ciencia y medicina cubanas....VIVA CUBA!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582741","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582741"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582739,"post":1566701,"parent":0,"author":0,"author_name":"Milagros","author_url":"","date":"2021-06-22T08:03:16","date_gmt":"2021-06-22T12:03:16","content":{"rendered":"<p>Ayer recib\u00ed la primera dosis de Abdala  por coincidencia supe de la eficacia , que inmensa alegr\u00eda, que cient\u00edficos tan grandes tenemos una vez m\u00e1s pens\u00e9 en ese hombre que dijo: el futuro de Cuba tiene q ser necesariamente un futuro de hombres de ciencia y de pensamiento\u2026gracias <\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/nubia-vencio-fotos\/#comment-9582739","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582739"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566701"}]}},{"id":9582735,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"yanet","author_url":"","date":"2021-06-22T08:01:28","date_gmt":"2021-06-22T12:01:28","content":{"rendered":"<p>FELICIDADES CUBA<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582735","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582735"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582733,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Leonor","author_url":"","date":"2021-06-22T08:00:53","date_gmt":"2021-06-22T12:00:53","content":{"rendered":"<p>Felicidades Cuba. Felicidades CIGB!!!!!!!!!!!!!!!!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582733","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582733"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582725,"post":1566749,"parent":0,"author":0,"author_name":"GMEM1967","author_url":"","date":"2021-06-22T07:59:30","date_gmt":"2021-06-22T11:59:30","content":{"rendered":"<p>Buenos dias: Felicidades al equipo de trabajo del CIGB que octuvo tan excelente resultado con el candidato vacunal Abdala-el pueblo les agradece cual grandioso aporte en bien del ser humano-su esfuerzo esta recompensado en un pueblo que los quiere y los respeta.La patria se siente agradecida-Felicidades una vez mas a esos Gigantes de las Ciencias<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/que-trae-la-prensa-cubana-martes-22-de-junio-de-2021\/#comment-9582725","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582725"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566749"}]}}]
[{"id":9582725,"post":1566749,"parent":0,"author":0,"author_name":"GMEM1967","author_url":"","date":"2021-06-22T07:59:30","date_gmt":"2021-06-22T11:59:30","content":{"rendered":"<p>Buenos dias: Felicidades al equipo de trabajo del CIGB que octuvo tan excelente resultado con el candidato vacunal Abdala-el pueblo les agradece cual grandioso aporte en bien del ser humano-su esfuerzo esta recompensado en un pueblo que los quiere y los respeta.La patria se siente agradecida-Felicidades una vez mas a esos Gigantes de las Ciencias<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/que-trae-la-prensa-cubana-martes-22-de-junio-de-2021\/#comment-9582725","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582725"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566749"}]}},{"id":9582719,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ichigo","author_url":"","date":"2021-06-22T07:57:33","date_gmt":"2021-06-22T11:57:33","content":{"rendered":"<p>Nunca mas desd\u00e9 que empez\u00f3 la covid e podido comprar siquiera desodorante que desorden<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9582719","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582719"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9582717,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"DYN","author_url":"","date":"2021-06-22T07:56:18","date_gmt":"2021-06-22T11:56:18","content":{"rendered":"<p>Ven  q no podemos agarrarnos a echarle  la culpa al bloqueo ?Cuando se quiere se puede. El d\u00eda q los cuadros  directivos de este pa\u00eds trabajen como esos cient\u00edficos habremos ganado la guerra.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582717","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582717"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582715,"post":1566171,"parent":0,"author":0,"author_name":"Modesto Freire Guti\u00e9rrez","author_url":"","date":"2021-06-22T07:55:47","date_gmt":"2021-06-22T11:55:47","content":{"rendered":"<p>Si estoy en Miami pero mantengo mi residencia cubana y  quiero viajar a Cuba por la Habana pago todo en moneda nacional o en MLC gracias, espero respuesta<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9582715","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582715"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}]}},{"id":9582713,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Estrella","author_url":"","date":"2021-06-22T07:55:43","date_gmt":"2021-06-22T11:55:43","content":{"rendered":"<p>Cuanto orgullo, esa es mi Cuba, mi patria, mis cient\u00edficos, mis m\u00e9dicos y todo el personal de la salud. FELICIDADES!!!!!!! a todos los que han aportado sus conocimientos para este gran logro de la peque\u00f1a isla llamada \"CUBA\".<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582713","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582713"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582711,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"enrique15","author_url":"","date":"2021-06-22T07:55:34","date_gmt":"2021-06-22T11:55:34","content":{"rendered":"<p>Qu\u00e9 alegria! ayer mis familiares ya vacunados me llamaban muy contentos, eso me hizo sentir un orgullo tremendo de ser cubano y vivir en este pa\u00eds de gente tan luchadora. \u00a1Viva la ciencia cubana!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582711","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582711"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582701,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yuniel","author_url":"","date":"2021-06-22T07:53:18","date_gmt":"2021-06-22T11:53:18","content":{"rendered":"<p>Opino que a pesar de todos sus altos y bajos, es la medida m\u00e1s sensata que han tomado jam\u00e1s, ates ten\u00edamos que c\u00f3mprale el pollo a los revendedores, ojala se quede para siempre esta medida.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9582701","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582701"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9582699,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Miguel 8a","author_url":"","date":"2021-06-22T07:53:10","date_gmt":"2021-06-22T11:53:10","content":{"rendered":"<p>En \u00e9pocas de crisis como la que vivimos se requiere de un mecanismo que proteja a los consumidores. Ello se puede lograr controlando los precios y racionalizado la distribuci\u00f3n de los abastecimientos. El objetivo es crear obst\u00e1culos a la especulaci\u00f3n mercantil y evitar el encarecimiento injustificado de la vida.<\/p>\n<p>El Registro de Consumidores y la\u00a0libreta de abastecimiento cumplen ese objetivo. Desaparecer\u00e1n alg\u00fan d\u00eda, ojal\u00e1 sea cuando las condiciones econ\u00f3micas y productivas del pa\u00eds lo permitan. De lo contrario, muchas personas quedar\u00e1n desprotegidas. Podr\u00e1n ser v\u00edctimas por ejemplo, de las actividades de los acaparadores de mercanc\u00edas. Su actividad il\u00edcita se fortalece dentro del descontrol y la distribuci\u00f3n irracional de los abastecimientos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9582699","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582699"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9582695,"post":1566701,"parent":0,"author":0,"author_name":"ngg","author_url":"","date":"2021-06-22T07:53:07","date_gmt":"2021-06-22T11:53:07","content":{"rendered":"<p>Felicidades Nubia! Soberana Cuba!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/nubia-vencio-fotos\/#comment-9582695","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582695"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566701"}]}},{"id":9582685,"post":1566669,"parent":0,"author":0,"author_name":"Jorge R 09","author_url":"","date":"2021-06-22T07:52:00","date_gmt":"2021-06-22T11:52:00","content":{"rendered":"<p>No me parece justo, la masa muscular del hombre es diferente. Es un abuso frente a las otras competidoras<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/laurel-hubbard-la-primera-atleta-trans-que-participara-en-unos-juegos-olimpicos\/#comment-9582685","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582685"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566669"}]}}]
[{"id":9582683,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Vicente","author_url":"","date":"2021-06-22T07:51:56","date_gmt":"2021-06-22T11:51:56","content":{"rendered":"<p>Este resultado es fruto del esfuerzo y dedicaci\u00f3n se un grupo de cient\u00edficos que una vez m\u00e1s han demostrado la inteligencia, confianza y sobre todo mucho humanismo y dedicaci\u00f3n a esta tarea. Nos sentimos orgullosos que a pesar del Bloqueo Cuba va y va contra el ego\u00edsmo., demostrando que servimos a nuestro pueblo y al mundo. PATRIA O MUERTE VENCEREMOS<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582683","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582683"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582679,"post":1566701,"parent":0,"author":0,"author_name":"GMEM1967","author_url":"","date":"2021-06-22T07:49:09","date_gmt":"2021-06-22T11:49:09","content":{"rendered":"<p>Buenos dias: No fue obra de la casualidad el resultado alcanzado con los ensayos de la vacuna-fue el legado del Comandante en Jefe Fidel Castro Ruz-que cada vez cobra mas vigencia y se multiplica-cuando avisorara  en 1960 que este pais necesariamente debia ser un pais de hombres y mujeres de Ciencia- Gracias mil gracias-al equipo de trabajo y a esos hombres y mujeres  del CIGB que dia a dia dan lo mejor de si-por el bien de su pueblo y la humanidad-Obra de infinito Amor-Estos hombres y mujeres digno -una vez mas merecen el aplauso y el abrazo de su pueblo.que los respeta y los quiere<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/nubia-vencio-fotos\/#comment-9582679","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582679"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566701"}]}},{"id":9582677,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"SiPorCuba","author_url":"","date":"2021-06-22T07:48:40","date_gmt":"2021-06-22T11:48:40","content":{"rendered":"<p>Muchas felicidades!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582677","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582677"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582675,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Gracias","author_url":"","date":"2021-06-22T07:47:22","date_gmt":"2021-06-22T11:47:22","content":{"rendered":"<p>Deprimente, que tu como trabajador y padre de familia no tengas el control de tu vida. Que con tu salario no puedas adquirir productos en las tiendas MLC, y los que puedes adquirir con la moneda que te pagan tienes que esperar que te lo asignen a tu bodega. No quiero que nadie me subsidie, que nadie me remese, que nadie me regale nada, quiero ganarmelo con mi esfuerzo, el pais deberia hacer lo mismo, no destinar mas recursos en campa\u00f1as contra el bloqueo y ponerlos a disposicion al trabajo y la motivaci\u00f3n de sus trabajadores. Al final en nuestra constituci\u00f3n dice que somos antimperialistas y que el socialismo es irrevocable. No creo que con tanta campa\u00f1a logremos que EEUU sea Socialista ni que sea amigo de un pais que los odia constitucionalmente, ni estamos dispuestos a cambiar nuestra forma de pensar.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9582675","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582675"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9582673,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yurys","author_url":"","date":"2021-06-22T07:46:58","date_gmt":"2021-06-22T11:46:58","content":{"rendered":"<p>Una pregunta no tiene que estar avalada por la OMS para que sea vacuna.....?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582673","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582673"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582671,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"isaac","author_url":"","date":"2021-06-22T07:46:46","date_gmt":"2021-06-22T11:46:46","content":{"rendered":"<p>Orgulloso de vivir en este pais con cient\u00edficos comprometidos con su pueblo y con el mundo,FELICIDADES, seguimos adelante. Hasta la victoria siempre, Patria o Muerte, Venceremos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582671","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582671"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582669,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"fvh","author_url":"","date":"2021-06-22T07:46:04","date_gmt":"2021-06-22T11:46:04","content":{"rendered":"<p>Hoy somos mas libres, felicidades.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582669","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582669"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582667,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ram\u00f3n","author_url":"","date":"2021-06-22T07:45:43","date_gmt":"2021-06-22T11:45:43","content":{"rendered":"<p>Felicidades por ese maravilloso esfuerzo de los cient\u00edficos. Siempre nuestra gratitud a esos heroes de vestidos de blanco, Un especial recuerdo al Dr Gustavo que hoy estar\u00eda disfrutando junto a nosotros estos logros a pesar de no ser su vacuna. Honor a quien honor merece. Muchas felicidades. Somos Cubaaaaaaaaaaaaaaaaa. c......<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582667","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582667"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582661,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"JE","author_url":"","date":"2021-06-22T07:43:37","date_gmt":"2021-06-22T11:43:37","content":{"rendered":"<p>Que orgulloso de los cient\u00edficos cubanos, independencia tecnol\u00f3gica. Un impulso m\u00e1s para el control de la Pandemia pero compatriotas, no hechemos a perder ese esfuerzo. Hay que cuidarse hasta que est\u00e9 logro siga toc\u00e1ndonos la puerta. VIVA CUBAAAAAAAA. HAY y si no tuvi\u00e9ramos BLOQUEO<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582661","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582661"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582657,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"katia","author_url":"","date":"2021-06-22T07:43:04","date_gmt":"2021-06-22T11:43:04","content":{"rendered":"<p>QUE ALEGRIAAAA, FELICIDADES UNA VEZ MAS A NUESTROS CIENTIFICOS Y A TODOS LOS QUE HAN PARTICIPADO EN ESE PROYECTO, MUCHAS GRACIAS Y VIVA CUBA SOBERANA<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582657","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582657"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9582657,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"katia","author_url":"","date":"2021-06-22T07:43:04","date_gmt":"2021-06-22T11:43:04","content":{"rendered":"<p>QUE ALEGRIAAAA, FELICIDADES UNA VEZ MAS A NUESTROS CIENTIFICOS Y A TODOS LOS QUE HAN PARTICIPADO EN ESE PROYECTO, MUCHAS GRACIAS Y VIVA CUBA SOBERANA<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582657","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582657"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582655,"post":1566171,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ivonne","author_url":"","date":"2021-06-22T07:42:59","date_gmt":"2021-06-22T11:42:59","content":{"rendered":"<p>Hola, en casi toda Europa ya se est\u00e1 aplicando la vacunaci\u00f3n, las personas que ya tengan la pauta completa.....\u00bfTambi\u00e9n son suceptibles a esta norma?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9582655","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582655"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}]}},{"id":9582653,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Saturno","author_url":"","date":"2021-06-22T07:42:40","date_gmt":"2021-06-22T11:42:40","content":{"rendered":"<p>Qu\u00e9 enorme alegr\u012ba. Son grandiosos nuestros cient\u012bficos. Siempre he confiado en su enorme talento y entrega. Tenia mucha fe en que la practica diria la verdad. Felicidad compartida. Gracias.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582653","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582653"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582649,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Rogelio","author_url":"","date":"2021-06-22T07:40:25","date_gmt":"2021-06-22T11:40:25","content":{"rendered":"<p>Solo pensar a donde hemos llegado a tener q vender en bodega y decir q cada ves q una tienda cierra por alguna dificultad por problema t\u00e9cnico por ejemplo filtraci\u00f3n cuando abre es en MLC  el cup pr\u00e1cticamente no tiene ning\u00fan uso llegar\u00e1 el momento sea comprar los mandados de la bodega pq a la medida q comercio minorista siga espandiendo el MLC el cup pierde su valor de uso y volvemos a tener dos monedas una virtual (moneda libremente convertible )cuc virtual  q es la tiene valor y el peso cubano (cup).<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9582649","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582649"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9582645,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Sobreviviente","author_url":"","date":"2021-06-22T07:38:43","date_gmt":"2021-06-22T11:38:43","content":{"rendered":"<p>Realmente tampoco funciona les explico, hay veces a mi bodega a llegado un m\u00f3dulo Ej: 1 paquete caf\u00e9 500g guantanamera y le tocaba comprar a mi CDR y muchos consumidores no pudieron cogerlo por desconocimiento y cuando se enteraron era demasiado tarde se acab\u00f3 el caf\u00e9, sinceramente por mucho que quieran cuando hay escaces no hay cuerpo que resista<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9582645","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582645"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9582643,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Tulosabes","author_url":"","date":"2021-06-22T07:38:40","date_gmt":"2021-06-22T11:38:40","content":{"rendered":"<p>Lo risible de todo esto es que aqu\u00ed en la Provincia de Matanzas se ha planteado esa queja y los representantes del gobierno siempre dijeron que no se puede m\u00e1s sin embargo es duro que por ejemplo el que de alguna forma trabaja y no ha podido estar en casa como otros no puedan tener la oportunidad de comprar, otra cosa es que no todo el que est\u00e1 en casa y no trabaja quiere decir que pueda comprar, en mi zona hay un tim de coleras y revendedoras que siempre son el 1 duermen y todo se ha dicho al jefe de sector inclusive sus nombres y todo el tema queda en omisi\u00f3n una y otra vez, y ojal\u00e1 que de verdad este tema pueda transcender y de verdad se haga por que ser\u00eda lo ideal para todos  y equitativamente justo, se acabar\u00eda el negocio que hay alrededor de todo eso. La libreta cobrar\u00eda su funci\u00f3n que para eso le sobran hojas y escaques.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9582643","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582643"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9582641,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"carlos","author_url":"","date":"2021-06-22T07:37:08","date_gmt":"2021-06-22T11:37:08","content":{"rendered":"<p>El colectivo del CIGB deberia ser acreedor de la medalla heroe de la republica de Cuba<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-15\/#comment-9582641","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582641"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582639,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"walfrido Montero Columbie","author_url":"","date":"2021-06-22T07:36:38","date_gmt":"2021-06-22T11:36:38","content":{"rendered":"<p>Impresionante la labor de nuestros cientificos , muchas felicidades por este logro y a seguir luchando por este Pais que se merece estos resultados y muchos mas , ma\u00f1ana vamos a un combate que tambien lo vamos a vencer con la audacia,inteligencia y diplomacia de nuestro Ministro de relaciones exteriores para que el mundo sepa que esta Isla hay que respetarla .<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582639","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582639"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582637,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"daniel","author_url":"","date":"2021-06-22T07:35:39","date_gmt":"2021-06-22T11:35:39","content":{"rendered":"<p>FELICIDADES A TODO EL COLECTIVO DEL CIGB POR EL ESFUERZO REALIZADO PARA OBTENER EL CANDIDATO VACUNAL PARA PROTEGER A LA POBLACION CUBANA Y A LOS QUE QUIERAN DEL MUNDO.<br \/>\nGRACIAS FIDEL POR TU VISION QUE EN MOMENTOS DIFICILES, TUVISTE LA GENIAL IDEA DE DESARROLLAR LA BIOTECNOLOGIA EN ESTE PAIS, GRACIAS RAUL Y DIAZ CANEL POR SER CONTINUADORES DE LAS IDEAS DE FIDEL.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582637","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582637"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582633,"post":1566171,"parent":9580583,"author":0,"author_name":"lila","author_url":"","date":"2021-06-22T07:34:40","date_gmt":"2021-06-22T11:34:40","content":{"rendered":"<p>Muy bien, Rafa. La gente tiende a volverse m\u00e1s c\u00ednica cada d\u00eda...<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9582633","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582633"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580583"}]}}]
[{"id":9582629,"post":1566653,"parent":0,"author":0,"author_name":"\u00bf?","author_url":"","date":"2021-06-22T07:32:36","date_gmt":"2021-06-22T11:32:36","content":{"rendered":"<p>\u00bfEs cierto que esta variante ya est\u00e1 en Cuba?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/covid-19-en-el-mundo-la-variante-delta-es-la-mas-rapida-y-puede-aprovechar-relajacion-de-las-restricciones-en-varios-paises\/#comment-9582629","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582629"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566653"}]}},{"id":9582627,"post":1566171,"parent":9580229,"author":0,"author_name":"lila","author_url":"","date":"2021-06-22T07:32:24","date_gmt":"2021-06-22T11:32:24","content":{"rendered":"<p>Manolo, no viaje. Haga como muchos que tenemos familia fuera de Cuba, esperamos. El horno no est\u00e1 para pastelitos. Si le es urgente tiene que contemplar el gasto. Cuando hay crisis, y esta es una, las medidas son de crisis.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9582627","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582627"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580229"}]}},{"id":9582621,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Teresa Paula Balsinde Carrillo","author_url":"","date":"2021-06-22T07:30:50","date_gmt":"2021-06-22T11:30:50","content":{"rendered":"<p>Esta opci\u00f3n debe hacerse en todo el territorio por ejemplo la habana k es imposible comprar los art\u00edculos de primera necesidad nuestro gobierno debe analizar esta opci\u00f3n k lo estamos pidiendo a gritos a nuestro gobernador garc\u00eda zapata gracias<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9582621","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582621"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9582619,"post":1566355,"parent":9580695,"author":0,"author_name":"Horus","author_url":"","date":"2021-06-22T07:30:44","date_gmt":"2021-06-22T11:30:44","content":{"rendered":"<p>Pan con vidrio molido para nuestros \"buenos vecinos\" y luz para este pueblo de hombres de ciencias.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9582619","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582619"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580695"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9582619"}]}},{"id":9582613,"post":1566455,"parent":0,"author":0,"author_name":"Jes\u00fas","author_url":"","date":"2021-06-22T07:28:41","date_gmt":"2021-06-22T11:28:41","content":{"rendered":"<p>Exelente lugar estuve alli y es un lugar hermoso, al fin se habla de Pelegrin y su trabajo por la comunidad, Felicidades Pelegrin.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/fotorreportajes\/2021\/06\/21\/el-patio-de-pelegrin-la-espiritualidad-de-sus-ancestros\/#comment-9582613","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582613"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566455"}]}},{"id":9582611,"post":1566171,"parent":9578745,"author":0,"author_name":"lila","author_url":"","date":"2021-06-22T07:28:16","date_gmt":"2021-06-22T11:28:16","content":{"rendered":"<p>Estar vacunado es solo garant\u00eda de que usted estar\u00e1 protegido de resistir el virus si le toca. No de que no pueda tener o transmitir el virus. Hay muchos pcr que dan negativos y las personas tienen el virus. Hay quien compra la prueba afuera. Rusia, por ejemplo. En fin, una medida dura pero necesaria.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9582611","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582611"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9578745"}]}},{"id":9582609,"post":1566701,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yanelys","author_url":"","date":"2021-06-22T07:25:28","date_gmt":"2021-06-22T11:25:28","content":{"rendered":"<p>GRACIAS A NUESTRO GRAN CIGB, A LA REVOLUCI\u00d3N Y TAMBI\u00c9N A QUIENES NO PUEDEN FALTAR A CADA PASO Y LOGRO DE NUESTRO PA\u00cdS, GRACIAS MART\u00cd, GRACIAS FIDEL.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/nubia-vencio-fotos\/#comment-9582609","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582609"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566701"}]}},{"id":9582603,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"ale88","author_url":"","date":"2021-06-22T07:23:27","date_gmt":"2021-06-22T11:23:27","content":{"rendered":"<p>Yo soy una persona cr\u00edtica al modelo econ\u00f3mico que tenemos....pero hay que reconocer que la visi\u00f3n de Fidel fue la que permiti\u00f3 este logro....a nuestros sientificos mis m\u00e1s profundas felicitaciones hicieron un buen trabajo muchachos .......y tambi\u00e9n este logro nos permitir\u00e1 exportar esas vacunas y el pa\u00eds mejorar su situaci\u00f3n econ\u00f3mica..<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582603","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582603"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582601,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"elCerro","author_url":"","date":"2021-06-22T07:22:48","date_gmt":"2021-06-22T11:22:48","content":{"rendered":"<p>Se cumple una profesia m\u00e1s del gran so\u00f1ador. En terminos beisboleros: \"La metieron por encima de la cerca\"<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582601","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582601"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582599,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Adrian","author_url":"","date":"2021-06-22T07:22:46","date_gmt":"2021-06-22T11:22:46","content":{"rendered":"<p>Teniendo en cuenta que esta situacion es a nivel nacional y no solo de territorios especificos, hay una pregunta que no puede dejar de hacerce, porque no envian esos productos directamente a las bodegas? Sean muchos onsean pocos, es mejor quitarce ese paso intermedio de las tiendas recaudadoras de divisas que en su mayoria solo existen para cuando llega un buchito de mercancia a vender de forma controlada, que sentido tiene un local ocupado por gusto lleno de estantes  vacios? 1, 2 y hasta mas trabajadores devengando un salario por no hacer nada? Y mientras tanto sigue subiendo de manera descontrolada la deuda del gasto publico.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9582599","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582599"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}}]
[{"id":9582597,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"yoVC","author_url":"","date":"2021-06-22T07:22:00","date_gmt":"2021-06-22T11:22:00","content":{"rendered":"<p>todos son Fidel, un reconocimiento muy grande del pueblo cubano y del mundo a estos hombres y mujeres que por mas de un a\u00f1o no han dejado de luchar para conseguir este gran resultado de la medicina cubana, y como gratitud de este pueblo para ellos y todo el personal de la salud, lo mejor es protegerse, para que ellos puedan por fin tener un descanso que se lo merecen.<br \/>\ny aquellos incredulos que no creyeron, le podemos dar una buena patada por...... todos sabemos por donde.<br \/>\nFELICIDADES<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582597","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582597"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582595,"post":1566669,"parent":0,"author":0,"author_name":"M\u00e9dico VC","author_url":"","date":"2021-06-22T07:20:39","date_gmt":"2021-06-22T11:20:39","content":{"rendered":"<p>Laurel SI y Semenya NO? Este mundo est\u00e1 patas arriba!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/laurel-hubbard-la-primera-atleta-trans-que-participara-en-unos-juegos-olimpicos\/#comment-9582595","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582595"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566669"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9582595"}]}},{"id":9582591,"post":1566095,"parent":0,"author":0,"author_name":"Rita Rosa","author_url":"","date":"2021-06-22T07:15:02","date_gmt":"2021-06-22T11:15:02","content":{"rendered":"<p>TIENEN MUCHO PROBLEMA CON LA PLATAFORMA EVEA, CONCEBIDA PARA ESE PROP\u00d3SITO<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/ideas-creativas-para-mejorar-la-docencia-a-distancia\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9582591","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582591"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566095"}]}},{"id":9582583,"post":1566095,"parent":0,"author":0,"author_name":"Rita Rosa","author_url":"","date":"2021-06-22T07:12:28","date_gmt":"2021-06-22T11:12:28","content":{"rendered":"<p>MI HIJA EST\u00c1 EN ESA CONDICI\u00d3N (SOCIOLOG\u00cdA CPE) DE LA UH, PERO LA TECNOLOG\u00cdA LES JUEGA MALAS PASADAS A SU CURSO. LA PLATAFORMA EVEA NO HAY QUIEN ACCEDA A ELLA Y TODOS LOS MUCHACHOS SUFREN CON ESTO. PIDO SE TENGA EN CUENTA ESTE ASPECTO, ADEM\u00c1S DE QUE TODOS NO CUENTAN CON CELULAR BUENO, WATSAP, ETC...<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/ideas-creativas-para-mejorar-la-docencia-a-distancia\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9582583","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582583"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566095"}]}},{"id":9582581,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"HENRY","author_url":"","date":"2021-06-22T07:12:27","date_gmt":"2021-06-22T11:12:27","content":{"rendered":"<p>FELICIDADES A LOS PROFESIONALES CUBANOS Y A TODO EL PERSONAL QUE DE UNA MANERA U OTRA CONTRIBUY\u00f3 A ESTE GRAN RESULTADO. ESTOY SEGURO QUE CUBA Y EL MUNDO LO AGRADECE PROFUNDAMENTE.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582581","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582581"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582577,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Carmen","author_url":"","date":"2021-06-22T07:09:40","date_gmt":"2021-06-22T11:09:40","content":{"rendered":"<p>Que orgullo !!!! Felicidades a ese grupo de cubanos talentosos que lo han puesto todo a favor de su pueblo y la ciencia cubana.<br \/>\nYa hay comentarios que si la efectividad tan alta es en tres dosis....etc, etc.....bueno, pues ese es el esquema conque se cre\u00f3, y es con el que estaremos protegidos, y es con el que Cuba un pa\u00eds bloqueado y peque\u00f1\u00edsimo soberanamente va a vacunar a toda su poblaci\u00f3n. Estoy muy feliz con esos resultados y muy orgullosa tambi\u00e9n.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582577","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582577"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582569,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Maria","author_url":"","date":"2021-06-22T07:07:40","date_gmt":"2021-06-22T11:07:40","content":{"rendered":"<p>Sin palabras!!!<br \/>\nQu\u00e9 emoci\u00f3n!!!<br \/>\nMUCHAS GRACIAS!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582569","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582569"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582567,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Francisco Jim\u00e9nez","author_url":"","date":"2021-06-22T07:07:08","date_gmt":"2021-06-22T11:07:08","content":{"rendered":"<p>Felicidades a todos los nuestros cient\u00edficos Cuba vibra de emoci\u00f3n<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582567","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582567"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582563,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Nayare Agras","author_url":"","date":"2021-06-22T07:06:28","date_gmt":"2021-06-22T11:06:28","content":{"rendered":"<p>Q alegr\u00eda, q noticia tan importante yo tenia confianza q el resultado fuera este, q orgullo d ser parte d este tiempo, d esta historia.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582563","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582563"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582561,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"AMH","author_url":"","date":"2021-06-22T07:05:39","date_gmt":"2021-06-22T11:05:39","content":{"rendered":"<p>Gracias a nuestros Cient\u00edficos y al personal de la salud, Felicidades!, eso es amor, sacrificio y deseos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582561","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582561"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9582551,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Manuel guallar","author_url":"","date":"2021-06-22T07:02:08","date_gmt":"2021-06-22T11:02:08","content":{"rendered":"<p>Felicidades a todos cient\u00edficos y personal sanitario que trabajaron es esa gloriosa tarea de tener una vacuna cubana (felicidades a todos)<br \/>\n        Manuel guallar morejon<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582551","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582551"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582549,"post":1566701,"parent":0,"author":0,"author_name":"Lourdes Romero Barbuzano","author_url":"","date":"2021-06-22T07:01:58","date_gmt":"2021-06-22T11:01:58","content":{"rendered":"<p>Cuba demuestra la capacida de vencer grandes desafios, este pueblo merece triunfar, abajo el bloqueo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/nubia-vencio-fotos\/#comment-9582549","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582549"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566701"}]}},{"id":9582541,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Adela","author_url":"","date":"2021-06-22T07:00:15","date_gmt":"2021-06-22T11:00:15","content":{"rendered":"<p>Bravo!!!!!<br \/>\nFelicidades a todos<br \/>\nGracias Infinitas Gracias!!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582541","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582541"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582525,"post":1566701,"parent":0,"author":0,"author_name":"Alexander","author_url":"","date":"2021-06-22T06:51:20","date_gmt":"2021-06-22T10:51:20","content":{"rendered":"<p>Mis sinceras felicitaciones para los Cient\u00edficos cubanos , para nuestro presidente D\u00edaz Canel y para nuestra patria ,   Viva Cuba .<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/nubia-vencio-fotos\/#comment-9582525","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582525"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566701"}]}},{"id":9582517,"post":1566171,"parent":0,"author":0,"author_name":"Basilio","author_url":"","date":"2021-06-22T06:49:43","date_gmt":"2021-06-22T10:49:43","content":{"rendered":"<p>Cada vez que leo un noticia nueva de cambio est\u00e1 relacionada con el MLC yo que soy ciudadano CUP me pregunto qu\u00e9 hago como vamos a sobrevivir en una cuba solo para los nuevos Ciudadanos MLC<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9582517","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582517"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}]}},{"id":9582497,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Josefina C.Pi\u00f1on","author_url":"","date":"2021-06-22T06:43:38","date_gmt":"2021-06-22T10:43:38","content":{"rendered":"<p>Tremenda satisfacci\u00f3n de contar con cientificos formados por nuestra REVOLUCI\u00d3N y que con compromiso, inteligencia, abnegaci\u00f3n, solidaridad y humanismo han demostrado al mundo TODO LO QUE SE PUEDE HACER CON VOLUNTAD Y FIRMEZA POLITICA.<br \/>\nVIVA CUBA. ABAJO EL BLOQUEO.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582497","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582497"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582493,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Susel","author_url":"","date":"2021-06-22T06:40:14","date_gmt":"2021-06-22T10:40:14","content":{"rendered":"<p>Para los compa\u00f1eros de Biocubafarma tengo una pregunta si pueden ser tan amables de aclararme mi duda es<br \/>\nPor cuanto tiempo nos protege la vacuna? Es decir si ya se sabe cada que tiempo hay que vacunarme<br \/>\nSi responden muchas gracias<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582493","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582493"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582485,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Namia de Cuba","author_url":"","date":"2021-06-22T06:34:30","date_gmt":"2021-06-22T10:34:30","content":{"rendered":"<p>Sinceramente, Que bien me siento, que orgullo tan grande , para muchos esto es un palo por la cara!!!!!!!<br \/>\nCreo que ahora si ganamos la guerra !!! A vacunar-se que hay muchos contagios !!! Ojo con Santiago de Cuba<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582485","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582485"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582477,"post":1566455,"parent":0,"author":0,"author_name":"Diana Salazar Fern\u00e1ndez","author_url":"","date":"2021-06-22T06:30:54","date_gmt":"2021-06-22T10:30:54","content":{"rendered":"<p>Excelente propuesta, preservar  nuestra cultura, incentivar el imaginario de ni\u00f1os y adolescente. El Patio de Pelegr\u00edn es un proyecto que atesora riquezas espirituales, rescata valores, lleva el esfuerzo de quienes lo crearon y mantienen. Felicito al periodista las im\u00e1genes hablan por si sola, Gracias a los creadores y claro que pronto tendr\u00e1 el ir y venir de los que concurren a el.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/fotorreportajes\/2021\/06\/21\/el-patio-de-pelegrin-la-espiritualidad-de-sus-ancestros\/#comment-9582477","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582477"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566455"}]}},{"id":9582467,"post":1566653,"parent":0,"author":0,"author_name":"Belcross","author_url":"","date":"2021-06-22T06:24:53","date_gmt":"2021-06-22T10:24:53","content":{"rendered":"<p>\u00bfSe sabe si en Cuba ya circula esta variante?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/covid-19-en-el-mundo-la-variante-delta-es-la-mas-rapida-y-puede-aprovechar-relajacion-de-las-restricciones-en-varios-paises\/#comment-9582467","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582467"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566653"}]}}]
[{"id":9582447,"post":1566355,"parent":9580695,"author":0,"author_name":"Manuel. Am","author_url":"","date":"2021-06-22T06:02:54","date_gmt":"2021-06-22T10:02:54","content":{"rendered":"<p>Muy buena noticia. Muestra de lo que somos capaces con nuestro talento, cuando se cuenta con la prioridad y el apoyo del Estado. Felicitaciones a nuestros cient\u00edficos y a todo un pueblo que con su aporte ayudo a financiar el proyecto.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9582447","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582447"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580695"}]}},{"id":9582437,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"TONY YACEL","author_url":"","date":"2021-06-22T05:57:52","date_gmt":"2021-06-22T09:57:52","content":{"rendered":"<p>FELICITACIONES A NUESTROS CIENTIFICOS. GRACIAS POR SU ENTREGA Y AMOR.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582437","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582437"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582429,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"ALBON","author_url":"","date":"2021-06-22T05:55:11","date_gmt":"2021-06-22T09:55:11","content":{"rendered":"<p>FANT\u00c1STICO resultado y magnifico triunfo de nuestros cinet\u00edficos y nuestra Revoluci\u00f3n. Nuestros enemigos se estar\u00e1n recomiendo los h\u00edgados.<\/p>\n<p>Es de esperar que la OMS ratifique estos resultados en lospr\u00f3ximos d\u00edas \u00bfo ya lo ha hecho?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582429","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582429"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582427,"post":1566653,"parent":0,"author":0,"author_name":"Vian","author_url":"","date":"2021-06-22T05:51:04","date_gmt":"2021-06-22T09:51:04","content":{"rendered":"<p>Buenos d\u00edas. Alguien con autoridad puede responderme si se conoce la existencia de esta variante en nuestro pa\u00eds. Gracias<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/covid-19-en-el-mundo-la-variante-delta-es-la-mas-rapida-y-puede-aprovechar-relajacion-de-las-restricciones-en-varios-paises\/#comment-9582427","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582427"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566653"}]}},{"id":9582417,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Leya","author_url":"","date":"2021-06-22T05:47:42","date_gmt":"2021-06-22T09:47:42","content":{"rendered":"<p>Gracias Cuba! Yo conf\u00edo! Adelante! Si pudi\u00e9ramos inyectar Abdala o Soberana a nuestra econom\u00eda Cuba fuera perfecta. P\u00f3nganse tambi\u00e9n para esto que si se puede !! Nos independizamos en estas cosas dif\u00edciles y no podemos resolver el problema de la producci\u00f3n de alimentos? Despojemosnos de tantas trabas y sigamos adelante. Fidel esta obra , estos logros te lo debemos a ti! Gracias!! Gracias!! Ra\u00fal gracias!! Diaz Canel gracias! Y al que vive y reina por siempre Cristo\u00a1<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582417","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582417"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582411,"post":1566701,"parent":0,"author":0,"author_name":"Armando Licea Ramos","author_url":"","date":"2021-06-22T05:46:34","date_gmt":"2021-06-22T09:46:34","content":{"rendered":"<p>Deseo expresarles las felicitaciones de una familia bayamesa, a todos los cient\u00edficos y dem\u00e1s personal que hicieron posible este colosal \u00e9xito, a Fide que tanto empe\u00f1o tuvo por la Ciencia cubana. Nuestro infinito agradecimiento por SALVAR VIDAS de este heroico pueblo y de otros hermanos que en el mundo necesitan de Abdala.GRACIAS.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/22\/nubia-vencio-fotos\/#comment-9582411","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582411"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566701"}]}},{"id":9582403,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"veterinaria","author_url":"","date":"2021-06-22T05:39:02","date_gmt":"2021-06-22T09:39:02","content":{"rendered":"<p>Cada d\u00eda me siento mas orgullosa de ser cubana. \u00a1\u00a1\u00a1VIVA FIDEL!!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582403","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582403"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582395,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Reinol Diaz Garc\u00eda","author_url":"","date":"2021-06-22T05:28:41","date_gmt":"2021-06-22T09:28:41","content":{"rendered":"<p>Felicidades, felicidades, felicidades.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582395","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582395"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582387,"post":1566355,"parent":9580695,"author":0,"author_name":"Joe","author_url":"","date":"2021-06-22T05:15:07","date_gmt":"2021-06-22T09:15:07","content":{"rendered":"<p>Sin dudas el mejor regalo de los cubanos este a\u00f1o.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9582387","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582387"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580695"}]}},{"id":9582375,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Noel","author_url":"","date":"2021-06-22T04:58:20","date_gmt":"2021-06-22T08:58:20","content":{"rendered":"<p>Impresionado con los resultados obtenidos por nuestros hombres de ciencia. Adelantes cientificos que la patria os contempla orgullosa. Ustedes son la esperanza de los pobres de la tierra. FELICIDADES!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582375","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582375"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9582373,"post":1566095,"parent":9579753,"author":0,"author_name":"Boloy","author_url":"","date":"2021-06-22T04:56:23","date_gmt":"2021-06-22T08:56:23","content":{"rendered":"<p>Saludos el comentario de la profe de oriente es el m\u00e1s acertado. Creo que las autoridades pertinentes deber\u00edan de leerlo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/ideas-creativas-para-mejorar-la-docencia-a-distancia\/#comment-9582373","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582373"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566095"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9579753"}]}},{"id":9582359,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"JGVP","author_url":"","date":"2021-06-22T04:50:29","date_gmt":"2021-06-22T08:50:29","content":{"rendered":"<p>Orgulloso de mi  pais en cualquier circunstancia  ,nos salvaremos y salvaremos a todos los q se puedan salvar,el destino de Cuba.Sufran vende patrias y vacunense.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582359","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582359"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582357,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ana Mar\u00eda Fern\u00e1ndez y Daniel","author_url":"","date":"2021-06-22T04:50:19","date_gmt":"2021-06-22T08:50:19","content":{"rendered":"<p>Viva Cuba. Viva Fidel. En esa vacuna va nuestro pa\u00eds.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582357","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582357"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582345,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Esperanza","author_url":"","date":"2021-06-22T04:43:46","date_gmt":"2021-06-22T08:43:46","content":{"rendered":"<p>Aleluya  Cuba, gracias , sin palabras.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582345","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582345"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582327,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Nomada","author_url":"","date":"2021-06-22T04:05:22","date_gmt":"2021-06-22T08:05:22","content":{"rendered":"<p>Muchas felicidades<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582327","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582327"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582321,"post":1566355,"parent":9580751,"author":0,"author_name":"Rafael Emilio Cervantes Mart\u00ednez","author_url":"","date":"2021-06-22T03:47:04","date_gmt":"2021-06-22T07:47:04","content":{"rendered":"<p>Ahora los se\u00f1ores imperialistas no hablan del colosal \u00e9xito de Cuba, a trav\u00e9s de sus asalariados mercenarios ir\u00e1n desesperados a intentar desviar la atenci\u00f3n del acontecimiento. Duro, le dimos bien duro en su campa\u00f1a de descr\u00e9dito contra la Revoluci\u00f3n.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9582321","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582321"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580751"}]}},{"id":9582317,"post":1566355,"parent":9580731,"author":0,"author_name":"Rafael Emilio Cervantes Mart\u00ednez","author_url":"","date":"2021-06-22T03:42:16","date_gmt":"2021-06-22T07:42:16","content":{"rendered":"<p>As\u00ed me lo imagin\u00e9 desde que conoc\u00ed la noticia, por encima de la pizarra.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9582317","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582317"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580731"}]}},{"id":9582307,"post":1566355,"parent":9580699,"author":0,"author_name":"Rafael Emilio Cervantes Mart\u00ednez","author_url":"","date":"2021-06-22T03:39:10","date_gmt":"2021-06-22T07:39:10","content":{"rendered":"<p>Como expresa el compa\u00f1ero Presidente D\u00edaz Canel nuestra preocupaci\u00f3n no se reduce a el pueblo cubano sino que va a aquellos millones que necesitan de la solidaridad internacional para poder afrontar la pandemia, \u00e9so es lo grande del pensamiento martiano y fidelista que llevamos por dentro, Patria es Humanidad.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9582307","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582307"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580699"}]}},{"id":9582303,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Maikel","author_url":"","date":"2021-06-22T03:26:57","date_gmt":"2021-06-22T07:26:57","content":{"rendered":"<p>Felicidades a todos los cient\u00edficos y al personal de apoyo involucrado en este magn\u00edfico resultado.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582303","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582303"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582295,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Luis Manuel Gonz\u00e1lez Torres","author_url":"","date":"2021-06-22T03:09:49","date_gmt":"2021-06-22T07:09:49","content":{"rendered":"<p>Cuando la unidad , el conocimiento se pone en funci\u00f3n del pueblo y los hombres y mujeres trabajan sin descanso, se obtienen resultados. Aqu\u00ed est\u00e1n \"Felicidades hombres y mujeres de ciencias\", CUBA SiGUE ADELANTE VENCEREMOS,<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582295","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582295"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9582241,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Gisela","author_url":"","date":"2021-06-22T01:43:34","date_gmt":"2021-06-22T05:43:34","content":{"rendered":"<p>\u00a1CUANTO ORGULLO DE SER CUBANA!<br \/>\nGracias a nuestros  cient\u00edficos. Gracias a la direcci\u00f3n del pa\u00eds. Gracias, FIDEL y RA\u00daL.<br \/>\nSomos continuidad.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582241","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582241"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582239,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ycp","author_url":"","date":"2021-06-22T01:41:47","date_gmt":"2021-06-22T05:41:47","content":{"rendered":"<p>Que emoci\u00f3n, que orgullo de esos cubanos gigantes que ponen el nombre de nuestra patria en lo m\u00e1s alto. Gracias por su entrega y sacrificio que permitieron tener estos resultados, gracias a todo el personal de salud por su entrega, gracias a todos los que diariamente batallan por superar este golpe que significa la covid19 para la humanidad. Gracias a todos los cubanos que hemos luchado por seguir adelante desde cada una de sus posiciones.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582239","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582239"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582237,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"C\u00e9sar","author_url":"","date":"2021-06-22T01:38:15","date_gmt":"2021-06-22T05:38:15","content":{"rendered":"<p>Orgulloso de mis m\u00e9dicos cient\u00edficos genios capaces de hacer grandes cosas como est\u00e1s bendiciones<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582237","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582237"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582235,"post":1566669,"parent":0,"author":0,"author_name":"Jorgem","author_url":"","date":"2021-06-22T01:37:56","date_gmt":"2021-06-22T05:37:56","content":{"rendered":"<p>Al decir \"la atleta trans\" supongo, que es una persona nacida hombre pero compitiendo ya como mujer. Lo siento, pero no acabo de ver justicia en estas decisiones, pues aunque esta persona est\u00e9 recibiendo tratamiento hormonal y dem\u00e1s, eso no cambia el hecho de que su constituci\u00f3n f\u00edsica es diferente al de una mujer, por tanto siempre jugar\u00e1 con ventaja.<br \/>\nTotalmente injusto para las dem\u00e1s mujeres participantes, se puede esperar que se lleve la medalla de oro f\u00e1cilmente. Qu\u00e9 dicen las feministas de esto?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/laurel-hubbard-la-primera-atleta-trans-que-participara-en-unos-juegos-olimpicos\/#comment-9582235","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582235"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566669"}]}},{"id":9582225,"post":1566171,"parent":9580583,"author":0,"author_name":"No te calles","author_url":"","date":"2021-06-22T01:29:27","date_gmt":"2021-06-22T05:29:27","content":{"rendered":"<p>Rafa, est\u00e1s juzgando a alguien sin tan siquiera conocerle. No me gusta dar ning\u00fan comentario pero me exacerba tus respuestas. Sabes qui\u00e9n es Carlos para juzgarlo de esa forma? Aqu\u00ed todos somos cubanos y estamos viviendo lo mismo y lo q dijo Carlos es la lamentable realidad<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9582225","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582225"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580583"}]}},{"id":9582221,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Jorge","author_url":"","date":"2021-06-22T01:21:22","date_gmt":"2021-06-22T05:21:22","content":{"rendered":"<p>Viva Cuba!! Este resultado se llama Fidel Castro Ruz.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582221","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582221"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582219,"post":1566171,"parent":9580553,"author":0,"author_name":"No te calles","author_url":"","date":"2021-06-22T01:21:07","date_gmt":"2021-06-22T05:21:07","content":{"rendered":"<p>Rafa mi hermano, una pregunta para t\u00ed, que edad tienes? Pero no edad f\u00edsica, me refiero a edad mental. Para algunos viajar es fundamental, y no voy a opinar acerca de tu opini\u00f3n de los negocios. Solo por favor d\u00ed cosas coherentes.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9582219","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582219"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580553"}]}},{"id":9582205,"post":1566095,"parent":0,"author":0,"author_name":"Alejandro Sauti\u00e9 Viera","author_url":"","date":"2021-06-22T01:14:00","date_gmt":"2021-06-22T05:14:00","content":{"rendered":"<p>Present\u00e9 un proyecto a de audiovisuales educativos a Cinesoft, hechos aqu\u00ed, por un grupo de artistas cubanos. Eso fue en junio de 2020.<\/p>\n<p>Present\u00e9 una propuesta para iniciar su implementaci\u00f3n de forma experimental.<\/p>\n<p>Cuba tiene los recursos necesarios para salir de la actual crisis y su principal recurso radica en en su capital humano. Por tanto la educaci\u00f3n y su perfeccionamiento debe ser una prioridad.<\/p>\n<p>Toda discusi\u00f3n acad\u00e9mica que quede en el papel, de nada sirve.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/ideas-creativas-para-mejorar-la-docencia-a-distancia\/#comment-9582205","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582205"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566095"}]}},{"id":9582189,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Jj","author_url":"","date":"2021-06-22T01:02:17","date_gmt":"2021-06-22T05:02:17","content":{"rendered":"<p>Felicidades para todos los que hicieron esto posible, ahora nos toca a nosotros poner de nuestra parte, para que la inmunizaci\u00f3n colectiva se logre lo m\u00e1s r\u00e1pido posible, y poder seguir adelante con nuestra econom\u00eda.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582189","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582189"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582185,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Rosbel","author_url":"","date":"2021-06-22T01:00:07","date_gmt":"2021-06-22T05:00:07","content":{"rendered":"<p>Arriba CUBA, asi se hace. Felicidades al pueblo de Cuba y a sus Cient\u00edficos.!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582185","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582185"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9582293,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Rafael Acu\u00f1a Pel\u00e1ez","author_url":"","date":"2021-06-22T03:09:04","date_gmt":"2021-06-22T07:09:04","content":{"rendered":"<p>Que gran noticia, en medio de un bloqueo descomunal. Solo es posible en el Socialismo, sin dinero, solo con el sacrificio y el talento de cient\u00edficos y la visi\u00f3n previsora de Fidel, la voluntad pol\u00edtica de Ra\u00fal y de Miguel D\u00edaz Canel. Gracias, mil veces gracias por devolvernos la esperanza.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582293","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582293"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582287,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Dani66","author_url":"","date":"2021-06-22T02:53:05","date_gmt":"2021-06-22T06:53:05","content":{"rendered":"<p>Viva Cuba y muchas felicidades a todos los cient\u00edficos por esta enorme Aza\u00f1a,  el apoyo dado por la direcci\u00f3n del pa\u00eds y a todos los cubanos que de una forma  u otra participaron en este proyecto, mucha alegr\u00eda y orgullo sentimos de ser cubanos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-14\/#comment-9582287","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582287"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582285,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"SAN2KAN","author_url":"","date":"2021-06-22T02:50:37","date_gmt":"2021-06-22T06:50:37","content":{"rendered":"<p>Alentadora Noticia, \u00a1 VAMOS CUBA!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582285","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582285"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582281,"post":1566669,"parent":0,"author":0,"author_name":"Lo digo en serio","author_url":"","date":"2021-06-22T02:44:36","date_gmt":"2021-06-22T06:44:36","content":{"rendered":"<p>Me parece adecuado permitir que los deportistas compitan, a pesar de su orientaci\u00f3n sexual, entiendo que un comit\u00e9 de cient\u00edficos examina cada caso y determina si las dosificaciones hormonales de los atletas corresponden al sexo masculino o femenino. Pero han pensado que en algunos deportes los contrarios pudieran ver a estas personas como dise\u00f1adas o fabricadas, y con condiciones antinaturales para poder competir de acuerdo al sexo que ellas asumen como identitario. Por ejemplo esta atleta aunque hormonalmente sea mujer, y su cuerpo reaccione de esta forma, tiene ventajas te\u00f3ricas sobre las f\u00e9minas naturales, por llamarlas de alg\u00fan modo. Durante a\u00f1os de su vida fue hombre, desarroll\u00f3 la masa muscular, la densidad osea, la resistencia de sus tejidos bajo hormonas masculinas, elementos que naturalmente dotan al hombre de mayor fuerza, y ahora por estar un tiempo aunque normado por el COI con dosificaciones hormonales acordes a una mujer, se le permite competir. (Hago la siguiente pregunta para que un lector me responda cient\u00edficamente) \u00bfNo ser\u00eda c\u00f3mo si dop\u00e1ramos a una mujer durante a\u00f1os y luego  al retirar dichas sustancias mantuvi\u00e9ramos dosificaciones hormonales normales?\u2026 pero construimos un cuerpo desde el punto de vista celular aunque cambiemos ahora el metabolismo y las hormonas. Seguro no se le permitir\u00eda competir a dicha mujer por su pasado consumiendo drogas. Lo mismo sucede con el atleta Trans, ahora clasifica como mujer, pero celularmente es hombre su ADN as\u00ed lo afirma, entonces tiempo atr\u00e1s tambi\u00e9n estaba bajo el efecto del dopaje por sus niveles de testosterona. Adem\u00e1s cuando un pat\u00f3logo examine sus restos coincidir\u00e1 en el sexo biol\u00f3gico del atleta, pues los rasgos masculinos no se pueden desaparecer cuando el individuo pasa la etapa de la pubertad, con los ni\u00f1os el cambio ser\u00eda imperceptible, pero de adolescentes no ocurre. Bueno mi punto es el siguiente, continuando el tema de la biolog\u00eda, no tendr\u00e1 m\u00e1s oportunidades que las mujeres de su peso por presentar una biolog\u00eda \u00f3sea (pelvis, f\u00e9mures, columna) de hombre m\u00e1s favorable para el levantamiento, y ni hablar del desarrollo muscular creado a base de su testosterona anterior. Lo dejo ah\u00ed, porque muchos no coincidir\u00e1n conmigo. Si este atleta no gana la competencia es porque el deporte no es s\u00f3lo fuerza; es t\u00e9cnica, biolog\u00eda, gen\u00e9tica, psicolog\u00eda, y quiz\u00e1s se encuentra con deficiencias en alguna, pero me crea duda su aparente superioridad biolog\u00eda , adem\u00e1s como expliqu\u00e9 inicialmente ahora es una mujer sin embargo estuvo bajo efecto de hormonas masculinas durante a\u00f1os, \u00bfesto no es antecedente de dopaje? Esa es mi gran interrogante y la raz\u00f3n por la que escribo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/22\/laurel-hubbard-la-primera-atleta-trans-que-participara-en-unos-juegos-olimpicos\/#comment-9582281","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582281"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566669"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9582281"}]}},{"id":9582269,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Alejandro S\u00e1nchez","author_url":"","date":"2021-06-22T02:29:15","date_gmt":"2021-06-22T06:29:15","content":{"rendered":"<p>Felicidades y muchas gracias a los cient\u00edficos y dem\u00e1s personas que contribuyeron en la realizaci\u00f3n de la vacuna Abdala y a lograr estos resultados. Ahora es momento de vacunar de forma masiva para salir lo antes posible de esta pandemia y avanzar.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582269","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582269"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582263,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"ANGEL","author_url":"","date":"2021-06-22T02:18:16","date_gmt":"2021-06-22T06:18:16","content":{"rendered":"<p>No existe un calificativo apropiado para esos hombres y mujeres que lograron addala 92,28% eficacia.<br \/>\nGracias muchas gracias.<br \/>\nNo lo duden dan la noticia u a muchos Cubanos.<br \/>\nAlguna lagrima dejo escapar.<br \/>\nOtros un nudo en la garganta.<br \/>\nOtros una gran sonrisa.<br \/>\nOtros con una exclamaci\u00f3n a lo cubano........lo logramos co...<br \/>\nGracias muchas gracias.<br \/>\nY atenci\u00f3n la cuarta en todo el mundo en % de eficacia inclusive  por encima de la rusa la china y la jonhson.<\/p>\n<p>Hasta por tel\u00e9fono las personas llamandose para pasar la noticia.<br \/>\nY en la calle la gente exclamando ...<br \/>\nTe enteraste addala el 92,28  de eficacia.<br \/>\nINCREIBLE<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582263","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582263"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582261,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Gabo","author_url":"","date":"2021-06-22T02:15:20","date_gmt":"2021-06-22T06:15:20","content":{"rendered":"<p>Orgulloso de ser hijo adoptado de cuba,desde el africa de un africano agradecido.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582261","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582261"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582251,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"jose Alberto","author_url":"","date":"2021-06-22T02:06:16","date_gmt":"2021-06-22T06:06:16","content":{"rendered":"<p>Vivan Los Cient\u00edficos Cubanos Con su \"Abdala y Su Gobierno Revolucionario.,,,,Gloria a  Jehov\u00e1 en las Alturas y a todos los Hombres de buena Voluntad!!!! Am\u00e9n!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582251","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582251"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582249,"post":1566171,"parent":9578315,"author":0,"author_name":"Horus","author_url":"","date":"2021-06-22T02:01:38","date_gmt":"2021-06-22T06:01:38","content":{"rendered":"<p>Medida netamente econ\u00f3mica... Pero calma, que si ma\u00f1ana decrece el turismo, es por culpa del bloqueo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9582249","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582249"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9578315"}]}},{"id":9582247,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Eric","author_url":"","date":"2021-06-22T01:59:55","date_gmt":"2021-06-22T05:59:55","content":{"rendered":"<p>Gracias mi Cuba. Continuemos la pr\u00e9dica Martiana de que: \"haga cada cual la parte del deber que le corresponde y nada ni nadie podr\u00e1 vencernos\". Gracias Mart\u00ed, gracias Fidel, gracias Revoluci\u00f3n. Se pudo, se puede y se podr\u00e1, Hagamos de cada d\u00eda un 26, de cada mes un julio y de cada compromiso un Moncada. Nada podr\u00e1 detener nuestra marcha; solo depende de nosotros, dediqu\u00e9monos a juntar nuestras fuerzas y conocimientos y esta NO ser\u00e1 la tierra prometida, pero ser\u00e1 la Revoluci\u00f3n por la que cayeron mujeres y hombres como las hermanas Girald, Frank, Abel, y tantos de sus mejores hijos en aquellos momentos, para continuar inmortalizando aquella frase del Comandante Camilo Cienfuegos en su \u00faltimo discurso p\u00fablico...hermanos la Revoluci\u00f3n est\u00e1 hecha, vuestra sangre no se derram\u00f3 en vano. Gracias cient\u00edficos y personal de apoyo, as\u00ed se hace Revoluci\u00f3n.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582247","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582247"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9582141,"post":1566095,"parent":0,"author":0,"author_name":"Fangio","author_url":"","date":"2021-06-22T00:13:32","date_gmt":"2021-06-22T04:13:32","content":{"rendered":"<p>Saludos aprovecho para criticar la mala gesti\u00f3n que existe en nuestro pa\u00eds y la poca eficacia en la modalidad de ense\u00f1anza a distancia. Soy estudiante universitario de La Universidad de la Habana y a la vez profesor de ense\u00f1anza preuniversitaria, y en ambas experiencias como alumno y como profesor considero que ha sido un desastre desde el entorno virtual de ense\u00f1anza y aprendizaje hasta las teleclases inentendibles por alumnos donde una teleclase de f\u00edsica imparte 4 temas en tan solo 21 minutos y sin ning\u00fan tipo de interacci\u00f3n con ning\u00fan maestro sabiendo el ineficiente habito de estudio que tiene nuestro estudiantado.<br \/>\nAdem\u00e1s que triste los m\u00e9todos a distancia empleados, en un pa\u00eds donde el celular con acceso a internet m\u00e1s barato vale alrededor de 150 MLC (cobramos en cup) y los precios de las computadoras son inconcebibles y como exigen la entrega de tarea a tiempo y estar conectado a la hora de los encuentros virtuales. como si mi estipendio alcanzara para eso<br \/>\nPor favor revisen y organicen<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/ideas-creativas-para-mejorar-la-docencia-a-distancia\/#comment-9582141","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582141"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566095"}]}},{"id":9582139,"post":1566355,"parent":9581947,"author":0,"author_name":"Primer Guerrillero","author_url":"","date":"2021-06-22T00:06:44","date_gmt":"2021-06-22T04:06:44","content":{"rendered":"<p>Cuba y Latinoam\u00e9rica ya tiene 2 tremendas vacunas propias !!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9582139","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582139"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581947"}]}},{"id":9582137,"post":1566355,"parent":9581055,"author":0,"author_name":"RAFA","author_url":"","date":"2021-06-22T00:05:57","date_gmt":"2021-06-22T04:05:57","content":{"rendered":"<p>As\u00ed mismos....<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9582137","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582137"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581055"}]}},{"id":9582135,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ricardo","author_url":"","date":"2021-06-22T00:03:43","date_gmt":"2021-06-22T04:03:43","content":{"rendered":"<p>Cuba una vez m\u00e1s da muestra de que es una Potencia Cient\u00edfica. El CIGB fue el l\u00edder de la Vacuna contra la Hepatitis B Heberbiovac HB, con calidad y excelencia reconocida ante el mundo y ahora con Abdala demuestra que es un Polo Cient\u00edfico de excelencia en el Desarrollo y producci\u00f3n de Vacunas. Doy Fe de que el Ensayo Cl\u00ednico se ha hecho con total apego a las Buenas Pr\u00e1cticas Cl\u00ednicas, sin ambig\u00fcedades y con celoso cumplimiento de las Normas de la \u00c9tica M\u00e9dica. Los resultados son reales, tangibles, transparentes y veraces. Es la vacuna que est\u00e1 inmunizando al Pa\u00eds. Felicidades al Equipo de Abdala. Gracias a la Revoluci\u00f3n y Orgulloso de que Abdala fluya por mis venas.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582135","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582135"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582133,"post":1566111,"parent":9579341,"author":0,"author_name":"Zatarra","author_url":"","date":"2021-06-22T00:02:32","date_gmt":"2021-06-22T04:02:32","content":{"rendered":"<p>Tati, de donde haz llegado? No estabas en Cuba? O no lees la prensa o te conectas por primera ves en Cubadebate. Mira que se ha explicado eso.!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/21\/que-nos-ensena-la-vacuna-soberana-02\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9582133","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582133"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566111"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9579341"}]}},{"id":9582131,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Zulema Capote","author_url":"","date":"2021-06-22T00:01:22","date_gmt":"2021-06-22T04:01:22","content":{"rendered":"<p>Orgullosa de nuestros cient\u00edficos. Bendiciones para todos . Muchas gracias x tanto esfuerzo y dedicaci\u00f3n. Dios los bendiga a todos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582131","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582131"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582127,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mamay\u00ed","author_url":"","date":"2021-06-21T23:59:24","date_gmt":"2021-06-22T03:59:24","content":{"rendered":"<p>Gracias compatriotas , han salvado a la Patria, orgullosa de ustedes. Cuba salva. <\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582127","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582127"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582125,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Damayanti","author_url":"","date":"2021-06-21T23:57:11","date_gmt":"2021-06-22T03:57:11","content":{"rendered":"<p>Y cuando la certifica la OMS? est\u00e1 reconocida ya como protecci\u00f3n para viajar a otros pa\u00edses?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582125","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582125"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582117,"post":1566355,"parent":9580995,"author":0,"author_name":"Miguel","author_url":"","date":"2021-06-21T23:49:41","date_gmt":"2021-06-22T03:49:41","content":{"rendered":"<p>Te puedo decir con propiedad que se enfrent\u00f3 a las cepas que circulan en Cuba y es efectiva contra ellas, m\u00e1s en la Habana est\u00e1n todas las variantes circulando el baj\u00f3n ya es notable espera a que se complete es esquema y sacar\u00e1s tus propias conclusiones<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9582117","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582117"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580995"}]}},{"id":9582111,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Gaby","author_url":"","date":"2021-06-21T23:46:54","date_gmt":"2021-06-22T03:46:54","content":{"rendered":"<p>Cuba es grande. Cuanto orgullo por nuestros cient\u00edficos son simplemente gigantes. Felicidades.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582111","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582111"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9582179,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Gislania","author_url":"","date":"2021-06-22T00:48:39","date_gmt":"2021-06-22T04:48:39","content":{"rendered":"<p>Gracias a Dios. Ya contamos con Abdala que dar\u00e1 la vuelta al mundo tal como lo hizo nuestro ap\u00f3stol Jose Marti para salvar vidas. Gracias a los cient\u00edficos del CIGB. Gracias Cuba, gracias Revoluci\u00f3n.<br \/>\nOrgullo de ser cubanos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582179","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582179"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582173,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"2021","author_url":"","date":"2021-06-22T00:40:33","date_gmt":"2021-06-22T04:40:33","content":{"rendered":"<p>VIVA FIDEL !!! VIVA LA REVOLUCI\u00d3N CUBANA!!<br \/>\nPATRIA O MUERTE<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582173","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582173"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582169,"post":1566111,"parent":0,"author":0,"author_name":"Karel","author_url":"","date":"2021-06-22T00:35:44","date_gmt":"2021-06-22T04:35:44","content":{"rendered":"<p>Vale aclarar que ambas vacunas cumplen principios diferentes en su forma de combatir las cepas del virus, de igual forma parte de los compuestos que usan en su composici\u00f3n son diferentes de ah\u00ed que algunas personas requieran esperar por soberana 02 y no puedan usar Abdala, pero dando mi modesto criterio de cubano de a pie, sin querer tapar el sol con un dedo! El simple hecho que hoy debatimos el uso de una vacuna u otra para la covid es un logro para sentirse orgullosos de nuestros cient\u00edficos y los logros de nuestra revoluci\u00f3n! Pensar fr\u00edamente en los millones y millones de personas que hay en el mundo y que una islita con solo 11 millones como promedio tenga un logro tan inmenso es como para ponerse los pelos de punta de emoci\u00f3n y orgullo. Felicidades cuba, felicidades ciencia. Felicidades Revoluci\u00f3n!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/21\/que-nos-ensena-la-vacuna-soberana-02\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9582169","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582169"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566111"}]}},{"id":9582167,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Catalejo","author_url":"","date":"2021-06-22T00:35:15","date_gmt":"2021-06-22T04:35:15","content":{"rendered":"<p>QUE ORGULLOSO DE LA CIENCIA CUBANA ME SIENTO. FUI VACUNADO CON ABDALA. S\u00d3LO FALTA QUE LA OMS LA APRUEBE COMO VACUNA, ENTONCES TENDR\u00cdAMOS UN DESPEGUE ECON\u00d3MICO INCREIBLE YA QUE CONTARIAMOS CON UNA DE LAS VACUNAS MAS EFECTIVAS DEL MUNDO CONTRA LA COVID19 Y PURAMENTE CUBANA.  BOCA ABAJO TODO EL MUNDO, CABALLEROS.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582167","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582167"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582163,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Alivi","author_url":"","date":"2021-06-22T00:30:12","date_gmt":"2021-06-22T04:30:12","content":{"rendered":"<p>Por favor, si hay alguien que pueda responder, que nivel de eficacia tiene en el d\u00eda 24. O sea 10 d\u00edas de puesta la segunda dosis? No hay parciales como con Soberana que sin el refuerzo de la plus tiene 62%? Quiero saber eso por si no pudiera ponerme la 3era dosis porque me congagie antes de esta si ya tengo alguna proteccion con dos dosis o no.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582163","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582163"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582161,"post":1566325,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ernesto Perez","author_url":"","date":"2021-06-22T00:28:38","date_gmt":"2021-06-22T04:28:38","content":{"rendered":"<p>Por suerte cada vez mas miles de Padres con su excelente accionar desbaratan ese a\u00f1ejo refran muy conocido por todos de que Padre es cualquiera ; pero sin dudas la noticia de la eficacia de nuestra ya Vacuna Abdala  se roba todos los titulares , Felicitar a todos nuestros Cientificos por su espectacular e incasable labor, este logro ya es uno de los frutos recogidos so\u00f1ado por nuestro Comandante. Muy bien las Tres del Dia , Saludos Angelica<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/las-3-del-dia-como-fue-la-celebracion-por-el-dia-de-los-padres-en-cuba-y-las-noticias-del-21-de-junio-podcast\/#comment-9582161","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582161"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566325"}]}},{"id":9582159,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Jeanette de Paula Echevarr\u00eda Echerri","author_url":"","date":"2021-06-22T00:25:41","date_gmt":"2021-06-22T04:25:41","content":{"rendered":"<p>Qu\u00e9 orgullo!! Este es un momento que marca un hito en la Historia de Cuba.  El v\u00eddeo de nuestros cient\u00edficos, aplaudiendo  el  logro de Abdala: 92.28, es sumamente emocionante. Y casualmente, nos avisaron que nos vacunan precisamente con Abdala en unas horas.  Gracias, gracias!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582159","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582159"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582149,"post":1566171,"parent":9580355,"author":0,"author_name":"Mandarria","author_url":"","date":"2021-06-22T00:17:07","date_gmt":"2021-06-22T04:17:07","content":{"rendered":"<p>BINOCULAR disculpe creo que tienes empa\u00f1ados los lentes.    La medida no es para CASTIGAR a los ciudadanos cubanos que van a otros pa\u00edses a buscar mercanc\u00edas y productos que no hay aqu\u00ed.   La medida es unica y exclusivamente recaudar MLC.  Ahora nosotros somos los TURISTAS<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9582149","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582149"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580355"}]}},{"id":9582147,"post":1566095,"parent":9580597,"author":0,"author_name":"fangio","author_url":"","date":"2021-06-22T00:16:10","date_gmt":"2021-06-22T04:16:10","content":{"rendered":"<p>Abuela usted esta satisfecha pero y nieta????<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/ideas-creativas-para-mejorar-la-docencia-a-distancia\/#comment-9582147","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582147"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566095"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580597"}]}},{"id":9582143,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Victoria Denis lara","author_url":"","date":"2021-06-22T00:14:20","date_gmt":"2021-06-22T04:14:20","content":{"rendered":"<p>Muy emocionante noticia de nuestras dos primeras vacunas.Nuestro Presidente DiazCanel muy contento y nosotros tambien, esa noticia es un Noca'o para el Imperio que nos tira a matar pero estamos vivos y dentro de poco sin temor a morir por Covid.Gracias Cient\u00edficos Cubanos Viva la Revoluci\u00f3n Cubana; Viva Cuba.Patria o Muerte Venceremos y Vamos por m\u00e2s<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582143","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582143"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9582109,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yaritza Creach Mart\u00ednez","author_url":"","date":"2021-06-21T23:46:50","date_gmt":"2021-06-22T03:46:50","content":{"rendered":"<p>Gracias Cuba, gracias Fidel, gracias Revoluci\u00f3n, gracias a nuestro potencial cient\u00edfico, tambi\u00e9n a todos los que ofrecieron su brazo para estos ensayos. Una vez m\u00e1s mostramos l a capacidad de una isla bloqueada de la manera m\u00e1s hostil, pero con hombres y mujeres que saben sobreponerse a cualquier adversidad. Cuanto orgullo, cuantas l\u00e1grimas se emoci\u00f3n.  Felicidades. CUBA QUE LINDA ERES.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582109","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582109"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582107,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Cubana","author_url":"","date":"2021-06-21T23:46:50","date_gmt":"2021-06-22T03:46:50","content":{"rendered":"<p>Es una noticia excelente en momentos muy dif\u00edciles pero ahora ya se necesita iniciar vacunaci\u00f3n masiva y acelerada porque los casos est\u00e1n aumentando aceleradamente. Por favor vacunar ya.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582107","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582107"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582105,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Anabel","author_url":"","date":"2021-06-21T23:46:04","date_gmt":"2021-06-22T03:46:04","content":{"rendered":"<p>Muchas Felicidades a todas las personas que han aportado a est\u00e1s vacunas, estoy muy feliz y es una gran oportunidad y un gran aporte que est\u00e1 haciendo nuestro pa\u00eds a la lucha contra la COVID-19. Una gran demostraci\u00f3n de la grandeza de la medicina cubana. Es una lastima que el bloqueo exista y nos haga tanto da\u00f1o. No me imagino todo lo que podr\u00edamos lograr sin el bloqueo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582105","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582105"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582103,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yacel Cambara Denis","author_url":"","date":"2021-06-21T23:45:43","date_gmt":"2021-06-22T03:45:43","content":{"rendered":"<p>Cuando escuch\u00e9 la noticia,la conmoci\u00f3n fue grande.Les estamos eternamente agradecidos a ese gran equipo de talentosos cient\u00edficos que ya son parte de la historia cubana,si hubiera que escoger una frase para reconocer la gran proeza que han desarrollado si vacilaci\u00f3n de ning\u00fan tipo  escoger\u00eda \"Hombres y Mujeres del futuro\".<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582103","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582103"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582101,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ronald","author_url":"","date":"2021-06-21T23:45:31","date_gmt":"2021-06-22T03:45:31","content":{"rendered":"<p>Ahora toca #Abdalizaci\u00f3ntotal<br \/>\n Gracias CIGB!!<br \/>\nGracias voluntarios!!<\/p>\n<p>Que gran privilegio es ser cubano!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582101","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582101"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582099,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Martha","author_url":"","date":"2021-06-21T23:45:05","date_gmt":"2021-06-22T03:45:05","content":{"rendered":"<p>Que orgullo!! Gracias Cuba, gracias a nuestros brillantes cient\u00edficos. Una verdadera fiesta para los cubanos!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582099","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582099"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582097,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Luis \u00c1ngel Trujillo Almeida","author_url":"","date":"2021-06-21T23:44:00","date_gmt":"2021-06-22T03:44:00","content":{"rendered":"<p>FELICIDADES CUBA<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-13\/#comment-9582097","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582097"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582075,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yoenis Pantoja Zald\u00edvar","author_url":"","date":"2021-06-21T23:39:08","date_gmt":"2021-06-22T03:39:08","content":{"rendered":"<p>Quiero, a la sombra de un ala,<br \/>\nen la m\u00e1s alta tribuna<br \/>\ndarle un \u00a1Viva! a mi vacuna<br \/>\norgullo de Cuba: Abdala.<br \/>\nSu eficacia nos regala<br \/>\nun porciento de admirar.<br \/>\nAhora s\u00ed se va a acabar<br \/>\nese Covid iracundo<br \/>\ny dir\u00e1 mi patria al mundo<br \/>\n\u00a1conmigo pueden contar!<\/p>\n<p>#ciencia_cubana, #cigb, #abdala, #ponte_tu_nasobuco<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9582075","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582075"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582073,"post":1566355,"parent":9581095,"author":0,"author_name":"J","author_url":"","date":"2021-06-21T23:38:51","date_gmt":"2021-06-22T03:38:51","content":{"rendered":"<p>Eso se llama de lo real maravilloso. Por mucho que pueda perecer algo no tan maravilloso por lo que tiene el cubano de crecerse y el cient\u00edfico cubano de salir adelante si que es algo muy sorprendete y una noticia magn\u00edfica porque lograrlo ha salido del sacrificio de muchos que tiene que esforzarse el doble para salvar las vidas de muchos, incluso de algunos que no se esfuerzan ni la mitad.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9582073","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582073"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581095"}]}},{"id":9582071,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Fofi","author_url":"","date":"2021-06-21T23:38:29","date_gmt":"2021-06-22T03:38:29","content":{"rendered":"<p>Con resultados como \u00e9ste me siento m\u00e1s orgulloso de ser Cubano.....<br \/>\nA VACUNARSE....<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9582071","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582071"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9582069,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Lara","author_url":"","date":"2021-06-21T23:38:27","date_gmt":"2021-06-22T03:38:27","content":{"rendered":"<p>Grandes nuestros cient\u00edficos!!!. Le imprimen desvelo, dedicaci\u00f3n y lealtad a su profesi\u00f3n. A ellos de coraz\u00f3n muchas gracias.<br \/>\nConfirmado que el bloqueo NO es una limitante cuando se trabaja con buen prop\u00f3sito y firmeza, ejemplo para todos!!!.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9582069","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582069"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582067,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Manuel","author_url":"","date":"2021-06-21T23:36:42","date_gmt":"2021-06-22T03:36:42","content":{"rendered":"<p>\u00a1Ya opin\u00e9, pero estoy como ni\u00f1o con juguete nuevo con este fabuloso resultado de Abdala y tengo que escribir otra vez!<br \/>\nAmigos, no es poca cosa, esta vacuna est\u00e1 entre las \u00fanicas cinco, a nivel mundial, por encima del 90% de eficacia y este resultado se ha obtenido en un contexto much\u00edsimo m\u00e1s complejo que el de las primeras vacunas en salir, cuando circulaba predominantemente una sola variante del coronavirus y aquellos midieron con complacencia la efectividad al descartar en sus estad\u00edsticas casos leves de contagio.<br \/>\nYa los patriotas-cient\u00edficos nos ofrecieron una alt\u00edsima inmunidad con esta vacuna, ahora necesitamos tambi\u00e9n que nos proporcionen las armas para combatir a los anticubanos que van a empezar a denostar del resultado, porque sin dudas le van a levantar unas ronchas inmensas (y pa\u00b4eso no hay vacuna) y comenzar\u00e1n sus discursitos escatol\u00f3gicos para intentar desacreditar este resultado \u00a1de nivel mundial!<br \/>\n\u00a1Gracias Cuba! \u00a1Gracias Patria! \u00a1Gracias ciencia cubana!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9582067","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582067"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582063,"post":1566355,"parent":9581075,"author":0,"author_name":"J","author_url":"","date":"2021-06-21T23:35:31","date_gmt":"2021-06-22T03:35:31","content":{"rendered":"<p>Trabaje usted en lo que le corresponde y deje esas decisiones en manos de expertos. Hasta ahora an demostrado que merecen confianza<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9582063","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582063"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581075"}]}},{"id":9582061,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Laudino Gonz\u00e1lez","author_url":"","date":"2021-06-21T23:34:43","date_gmt":"2021-06-22T03:34:43","content":{"rendered":"<p>Extraordinario resultado!! Emocionante momento.<br \/>\nMi familia y yo formamos parte del grupo de voluntarios en fase III que fuimos vacunados con dos dosis de Soberana 02 y la Plus, estamos seguros que los resultados ser\u00e1n de una alta eficacia, siempre confiamos en nuestros cient\u00edficos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9582061","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582061"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582057,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ortiz","author_url":"","date":"2021-06-21T23:33:45","date_gmt":"2021-06-22T03:33:45","content":{"rendered":"<p>\u00a1\u00a1\u00a1VIVA LA CIENCIA CUBANA!!<br \/>\nORGULLOSO DE SER CUBANO.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9582057","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582057"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582053,"post":1566355,"parent":9581125,"author":0,"author_name":"Mill","author_url":"","date":"2021-06-21T23:31:47","date_gmt":"2021-06-22T03:31:47","content":{"rendered":"<p>La eficacia se comenz\u00f3 a evaluar a partir de lls 14 d\u00edas posteriores a la tercera dosis.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9582053","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582053"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581125"}]}},{"id":9582047,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Marlen","author_url":"","date":"2021-06-21T23:30:44","date_gmt":"2021-06-22T03:30:44","content":{"rendered":"<p>Muchas felicidades para los cient\u00edficos cubanos, Bravos por ellos.  <\/p>\n<p>Tenemos esperanzas que para septiembre, los casos hayan disminuidos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9582047","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582047"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582045,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mar\u00eda Antonia","author_url":"","date":"2021-06-21T23:29:51","date_gmt":"2021-06-22T03:29:51","content":{"rendered":"<p>Gracias cient\u00edficos cubanos, ustedes deben ser condecorados c\u00f3mo H\u00e9roes de la Rep\u00fablica de Cuba.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9582045","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582045"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582041,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Aracelis","author_url":"","date":"2021-06-21T23:27:01","date_gmt":"2021-06-22T03:27:01","content":{"rendered":"<p>Inmensamente fel\u00edz por este nuevo triunfo de la ciencia cubana<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9582041","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582041"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582039,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Lien","author_url":"","date":"2021-06-21T23:22:34","date_gmt":"2021-06-22T03:22:34","content":{"rendered":"<p>Felicitaciones a cient\u00edficos , voluntarios<br \/>\nA todos los que estuvieron inmerso en esta tarea<br \/>\nDios los bendiga<br \/>\n#yomevacuno#<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9582039","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582039"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9582037,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Pedro Recio","author_url":"","date":"2021-06-21T23:22:08","date_gmt":"2021-06-22T03:22:08","content":{"rendered":"<p>Buena noticia, ahora ser\u00eda importante que la OMS la certifique para alcanzar total reconocimiento.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9582037","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582037"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582033,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Angel","author_url":"","date":"2021-06-21T23:18:56","date_gmt":"2021-06-22T03:18:56","content":{"rendered":"<p>Revolucion....es emanciparnos nosotros mismos y con nuestros propios esfuerzos... en Soberana, Abdala y Mambisa va el espiritu de nuestro Comandante. Vivan Cuba y nuestros cientificos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9582033","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582033"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582031,"post":1566095,"parent":9577843,"author":0,"author_name":"Esperanza","author_url":"","date":"2021-06-21T23:18:42","date_gmt":"2021-06-22T03:18:42","content":{"rendered":"<p>Muy de acuerdo con este comentario! Soy madre de un estudiante universitario de \u00faltimo a\u00f1o al que no se le ha dado orientaci\u00f3n ninguna durante varios meses  y ahora de repente una sobrecarga abrumadora que frustra al estudiante y lo hace perder confianza en el proceso. M\u00e1s acercamiento de los decanos, jefes de a\u00f1o y profesores principales a lo que ocurre con sus alumnos que incluso son de otras provincias<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/ideas-creativas-para-mejorar-la-docencia-a-distancia\/#comment-9582031","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582031"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566095"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9577843"}]}},{"id":9582029,"post":1566171,"parent":0,"author":0,"author_name":"Roxana","author_url":"","date":"2021-06-21T23:17:32","date_gmt":"2021-06-22T03:17:32","content":{"rendered":"<p>Hala disculpa tengo una duda y las personas que vienes por menos de tiempo no es justo que el que venga por 15 d\u00edas se pase 7 enserado que pasa con las personas que vienen por 15 d\u00edas con su pcr negativo 72 hr antes del vuelo y vacunados contra en covid 19 no hay una consideraci\u00f3n no entiendo nada<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9582029","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582029"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}]}},{"id":9582023,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ojeda","author_url":"","date":"2021-06-21T23:16:48","date_gmt":"2021-06-22T03:16:48","content":{"rendered":"<p>Un gran merito para los cient\u00edficos cubanos, no hay dudas de su competitividad y conocimientos sobre el campo. Ahora a acelerar la log\u00edstica para que no sigan muriendo personas porq es muy duro que habiendo vacuna se sigan perdiendo vidas, padres, madres, hijos, hermanos, familiares queridos, hay que correr por favor, el interior del pais est\u00e1 en crisis<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9582023","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582023"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582021,"post":1566355,"parent":9581075,"author":0,"author_name":"BioCubaFarma","author_url":"","date":"2021-06-21T23:15:42","date_gmt":"2021-06-22T03:15:42","content":{"rendered":"<p>Saludos, <\/p>\n<p>Con relaci\u00f3n a Soberana 02, no ha concluido la evaluaci\u00f3n de su eficacia. La cifra reportada est\u00e1 referida a una evaluaci\u00f3n preliminar del esquema con solo 2 dosis de este candidato. Est\u00e1 por concluir la evaluaci\u00f3n del esquema con las 3 dosis, es decir: las 2 dosis de Soberana 02, m\u00e1s 1 dosis de Soberana Plus. <\/p>\n<p>Por otra parte, consideramos oportuno resaltar, que con la eficacia reportada de ese esquema (dos dosis), es considerada una vacunas eficaz atendiendo a los requerimientos de evaluaci\u00f3n cl\u00ednica de la OMS. <\/p>\n<p>No habr\u00e1 posibilidades desechar ninguno de los candidatos vacunales. Todos ser\u00e1n \u00fatiles.<\/p>\n<p>Con relaci\u00f3n a este particular, el Presidente de BioCubaFarma, en entrevista exclusiva a Granma refiri\u00f3, \"Como hemos dicho antes, pensamos que las 5 vacunas cubanas que estamos desarrollando van a tener utilidad en la lucha contra esta pandemia\". <\/p>\n<p>Agradecemos su comentario<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9582021","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582021"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581075"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9582021"}]}},{"id":9582017,"post":1566111,"parent":0,"author":0,"author_name":"Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda Cuevas","author_url":"","date":"2021-06-21T23:14:06","date_gmt":"2021-06-22T03:14:06","content":{"rendered":"<p>El autor y el contenido me quedan cerca. No obstante, quisiera compartir con Jorge, que adem\u00e1s de lograr esto en medio de una \"tormenta perfecta\", tambi\u00e9n lo ha sido \"navegando contra el viento\", un libro cl\u00e1sico de cabecera que \u00e9l recomienda a los que nos movemos en la gesti\u00f3n de la ciencia y la innovaci\u00f3n. As\u00ed sali\u00f3 Soberana y as\u00ed salio hoy Abdala, en un pa\u00eds que lleva m\u00e1s de 60 a\u00f1os navegando, resistiendo y avanzando, contra los fuertes vientos huracaneados que vienen del norte y no del sur. Buen regalo en el entorno del d\u00eda de los padres y para nuestra delegaci\u00f3n el mi\u00e9rcoles en la ONU<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/21\/que-nos-ensena-la-vacuna-soberana-02\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9582017","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582017"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566111"}]}},{"id":9582015,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Lisvany Mart\u00edn","author_url":"","date":"2021-06-21T23:12:39","date_gmt":"2021-06-22T03:12:39","content":{"rendered":"<p>Abdala: \u00a1esa es mi vacuna!<br \/>\nTercer Mundo, socialismo.<br \/>\nRevoluci\u00f3n, patriotismo<br \/>\ny el Mart\u00ed de la tribuna.<br \/>\nAbdala, como ninguna,<br \/>\nhace una historia gigante;<br \/>\nme recuerda al Comandante,<br \/>\na ese Fidel visionario,<br \/>\nal joven del centenario<br \/>\nautor de este gran instante.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9582015","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582015"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582013,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Aymerich","author_url":"","date":"2021-06-21T23:12:34","date_gmt":"2021-06-22T03:12:34","content":{"rendered":"<p>Muchas felicidades a nuestros cient\u00edficos y a todos los que dieron su aporte para as\u00ed obtener este gran resultado, para m\u00ed es un placer inmenso haber sido vacunada con Abdala, si se pudo, si se puede y siempre se podr\u00e1. Felicidades.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9582013","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582013"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582007,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Alvarito","author_url":"","date":"2021-06-21T23:08:26","date_gmt":"2021-06-22T03:08:26","content":{"rendered":"<p>Primeramente gracias a Dios y luego a la Ciencia, aunque pocos lo crean Dios es Real y es quien da la sabidur\u00eda al hombre para realizar grandes haza\u00f1as. Incluso Jos\u00e9 Mart\u00ed lo reconoc\u00eda.<br \/>\nMuchas FELICIDADES A TODOS NUESTROS CIENT\u00cdFICOS CUBANOS DIOS LES BENDIGA...<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9582007","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582007"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9582005,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Davidbl","author_url":"","date":"2021-06-21T23:07:57","date_gmt":"2021-06-22T03:07:57","content":{"rendered":"<p>Demostramos una vez m\u00e1s que nuestros cient\u00edficos est\u00e1n en la \u00e9lite mundial a pesar de las limitaciones que nos pone el bloqueo.<br \/>\nMuchas felicidades a todos los que de una forma u otra hicieron posible el desarrollo de la vacuna.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9582005","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582005"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9582001,"post":1566355,"parent":9581087,"author":0,"author_name":"BioCubaFarma","author_url":"","date":"2021-06-21T23:05:10","date_gmt":"2021-06-22T03:05:10","content":{"rendered":"<p>Saludos, <\/p>\n<p>Recientemente en entrevista exclusiva al Peri\u00f3dico Granma, el Presidente de BioCubaFarma, explic\u00f3 que Abdala, tambi\u00e9n se evaluar\u00e1 en poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica, una vez que la autoridad regulatoria apruebe el protocolo presentado.<br \/>\nMuchas Gracias por su comentario.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9582001","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9582001"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581087"}]}},{"id":9581999,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Beatriz.P.","author_url":"","date":"2021-06-21T23:04:11","date_gmt":"2021-06-22T03:04:11","content":{"rendered":"<p>Han sacado mis l\u00e1grimas, como disfrutan el triunfo luego de tanto esfuerzo y dedicaci\u00f3n.<br \/>\nQu\u00e9 alegr\u00eda .<br \/>\nPROPONGO TITULO DE H\u00c9ROES DE LA REP\u00daBLICA DE CUBA.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9581999","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581999"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581997,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Delmis","author_url":"","date":"2021-06-21T23:03:42","date_gmt":"2021-06-22T03:03:42","content":{"rendered":"<p>Felicidades muchas gracias a todos los cient\u00edficos cubanos un ay fuerte y que Dios los bendiga siempre<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9581997","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581997"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581995,"post":1566095,"parent":0,"author":0,"author_name":"San Dali","author_url":"","date":"2021-06-21T23:03:18","date_gmt":"2021-06-22T03:03:18","content":{"rendered":"<p>Muy oportuno y actual el tema y despierta una alta motivaci\u00f3n, a la vez que constituye un reto para nosotros los profesores universitarios. Se trata de innovar, de recrear de motivar pero nunca renegar!!! Si se puede llevar adelante con un alto grado de satisfacci\u00f3n y dedicaci\u00f3n por parte de estudiantes y profesores, toda vez que juguemos nuestro rol de gu\u00edas en el proceso y eduquemos a los estudiantes en la autogesti\u00f3n del conocimiento.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/ideas-creativas-para-mejorar-la-docencia-a-distancia\/#comment-9581995","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581995"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566095"}]}},{"id":9581993,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Profesional","author_url":"","date":"2021-06-21T23:03:10","date_gmt":"2021-06-22T03:03:10","content":{"rendered":"<p>Estoy saliendo del sal\u00f3n de operaciones en estos momentos, agotado de una guardia compleja y veo esta noticia que me ha alegrado el dia. Cuanta sabiduria y dedicaci\u00f3n la de nuestros cient\u00edficos que trabajaron en la vacuna Abdala! Dormir\u00e9 m\u00e1s tranquilo y m\u00e1s feliz por ver que saldremos adelante. Adelante Cuba! Mil gracias.....<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9581993","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581993"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581991,"post":1566355,"parent":9580977,"author":0,"author_name":"BioCubaFarma","author_url":"","date":"2021-06-21T23:02:17","date_gmt":"2021-06-22T03:02:17","content":{"rendered":"<p>Saludos, <\/p>\n<p>La evaluaci\u00f3n de la eficacia de Soberana, est\u00e1 por concluir. La cifra que se report\u00f3, est\u00e1 referida solamente al esquema de dos dosis con Soberana 02, a\u00fan est\u00e1 por concluir la evaluaci\u00f3n del esquema completo con las 3 dosis. Gracias por su comentario.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9581991","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581991"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580977"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9581991"}]}},{"id":9581989,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yaima","author_url":"","date":"2021-06-21T22:59:56","date_gmt":"2021-06-22T02:59:56","content":{"rendered":"<p>Felicidades al CIGB soy dichosa de haberme puesto ya las tres dosis sin reacciones adversas a pesar de padecer un Lupus eritematoso sist\u00e9mico aunque compensado en los momentos de la vacunaci\u00f3n. Estoy feliz sab\u00eda que Abdala salvar\u00eda al pueblo cubano. Deber\u00edan pensar en el ensayo con ni\u00f1os desear\u00eda poder vacunar a mis hijos con ella.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9581989","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581989"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581985,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Susy","author_url":"","date":"2021-06-21T22:58:32","date_gmt":"2021-06-22T02:58:32","content":{"rendered":"<p>Felicidades para nuestros cient\u00edficos en general, yo me puse Las 3 d.muy buen resultado .Cuba salva !!!!.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9581985","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581985"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581981,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Alejandro","author_url":"","date":"2021-06-21T22:56:53","date_gmt":"2021-06-22T02:56:53","content":{"rendered":"<p>Excelente noticia para los cubanos, ya tengo las tres dosis puestas y nada de reacciones adversas, me he expuesto al virus por mi labor como m\u00e9dico en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n y he salido ileso. Gracias Cuba<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9581981","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581981"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9581979,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Lazaro","author_url":"","date":"2021-06-21T22:56:48","date_gmt":"2021-06-22T02:56:48","content":{"rendered":"<p>\u00a1Felicidades!. Puedo decir muchas mas cosas al respecto pero mi sentir es de gratitud a todos cuanto hicieron posible tremendos resultados, resumo en una palabra .<br \/>\n \u00a1Graciasss!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9581979","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581979"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581977,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Vilma","author_url":"","date":"2021-06-21T22:56:39","date_gmt":"2021-06-22T02:56:39","content":{"rendered":"<p>Excelente noticia!<br \/>\nFelicidades a nuestros cient\u00edficos, sus esfuerzos ya han dado buenos frutos, y no solo nuestro pueblo les agradece; las naciones m\u00e1s humildes del planeta, tambi\u00e9n les agradecer\u00e1n.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9581977","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581977"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581973,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Arielmg","author_url":"","date":"2021-06-21T22:53:56","date_gmt":"2021-06-22T02:53:56","content":{"rendered":"<p>Viva Cuba, gracias a todos nuestros cient\u00edficos y personal de la salud por tanta entrega.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9581973","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581973"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581967,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Thernandez","author_url":"","date":"2021-06-21T22:52:32","date_gmt":"2021-06-22T02:52:32","content":{"rendered":"<p>Bravo por nuestros cient\u00edficos. Son una Fuerza indiscutible de la Patria. \u00c9xitos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9581967","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581967"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581965,"post":1566171,"parent":9580583,"author":0,"author_name":"Carlosf","author_url":"","date":"2021-06-21T22:52:30","date_gmt":"2021-06-22T02:52:30","content":{"rendered":"<p>Pero el problema que usted ya esta siendo prejuicioso y esta asumiendo que viajo para comprar y revender. Dejeme decirle que no todos los que viajan no realizan la misma actividad. Respecto a lo otro le respondo que el d\u00f3lar SOLO se puede conseguir en el mercado negro, desgraciadamente, adem\u00e1s yo podr\u00eda ir a Espa\u00f1a que entra por la terminal 3, compro y regreso a revenderselo a los paisanos como usted dice. Ahora qu\u00e9 diferencia hace que viaje hacia un pais por la terminal 3 que a otro pais de la terminal de varadero. Piense mejor antes de hablar que esta repitiendo lo que le dicen<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9581965","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581965"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580583"}]}},{"id":9581963,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Liu88lt","author_url":"","date":"2021-06-21T22:51:58","date_gmt":"2021-06-22T02:51:58","content":{"rendered":"<p>Siempre estuve segura de estos resultados. Gracias miles a nuestros cient\u00edficos. Ciento orgullo infinito. #Soberana02 #Abdala #CienciaCubana #inmunizaci\u00f3n<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9581963","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581963"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581961,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"YaimaHS","author_url":"","date":"2021-06-21T22:51:45","date_gmt":"2021-06-22T02:51:45","content":{"rendered":"<p>FELICIDADES a los cient\u00edficos que hicieron posible este gran logro, gracias por permitirnos contar con una vacuna que es la esperanza del pueblo cubano.<br \/>\nSoy una de las tantas personas que ya se han vacunado con ABDALA  y hoy al ver esta noticia me siento muy feliz, s\u00f3lo resta que se comience ya con la vacunaci\u00f3n masiva a la poblaci\u00f3n... GRACIAS A LOS CIENT\u00cdFICOS CUBANOS...<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9581961","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581961"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581959,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Rudisvel Vallejo Zaldivar","author_url":"","date":"2021-06-21T22:50:38","date_gmt":"2021-06-22T02:50:38","content":{"rendered":"<p>Es por mucho tiempo la mejor not\u00edcia Felicidades para esos cient\u00edficos qu\u00e9 tanto se han sacrificado<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-12\/#comment-9581959","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581959"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581957,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"LRC","author_url":"","date":"2021-06-21T22:50:08","date_gmt":"2021-06-22T02:50:08","content":{"rendered":"<p>Felicidades a la ciencia cubana \u00a1\u00a1\u00a1Gracias Cuba!!!!<br \/>\nQue orgullo de ser cubana<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581957","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581957"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581947,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Jos\u00e9 A. Garc\u00eda","author_url":"","date":"2021-06-21T22:46:49","date_gmt":"2021-06-22T02:46:49","content":{"rendered":"<p>Ojo: Es un error decir que Abdala es m\u00e1s efectiva que Soberana 02- A\u00fan no se pueden comparar, La eficacia de Abdala es con las tres dosis, la de Soberana es solo con dos, le falta medir la eficacia en el grupo que recibi\u00f3 las tres dosis. La eficacia debe aumentar.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581947","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581947"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9581947"}]}}]
[{"id":9581943,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Victoria Oceguera Hern\u00e1ndez","author_url":"","date":"2021-06-21T22:44:57","date_gmt":"2021-06-22T02:44:57","content":{"rendered":"<p>Felicidades a nuestros cient\u00edficos eso lo esper\u00e1bamos gracias por su entrega VIVA CUBA.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581943","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581943"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581941,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Caru","author_url":"","date":"2021-06-21T22:44:49","date_gmt":"2021-06-22T02:44:49","content":{"rendered":"<p>Excelente noticia,gracias a nuestros cient\u00edficos,son la continuidad del legado no le fallaron a nuestro Comandante.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581941","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581941"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581937,"post":1566355,"parent":9581075,"author":0,"author_name":"100 % Cubana","author_url":"","date":"2021-06-21T22:40:55","date_gmt":"2021-06-22T02:40:55","content":{"rendered":"<p>Yoe, 62 % con las dos primeras dosis, todav\u00eda no se ha informado cu\u00e1nto de eficacia, con Soberana Plus, lo cual se espera, sea alta tambi\u00e9n. <\/p>\n<p>Cuba Salva<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581937","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581937"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581075"}]}},{"id":9581935,"post":1566355,"parent":9580965,"author":0,"author_name":"Susana","author_url":"","date":"2021-06-21T22:40:55","date_gmt":"2021-06-22T02:40:55","content":{"rendered":"<p>Siii jj, urgente a vacunar, pero primero adradecer a nuestros cient\u00edficos por tantas neuronas en funci\u00f3n del resultado. Super agradecida!!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9581935","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581935"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580965"}]}},{"id":9581933,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"R","author_url":"","date":"2021-06-21T22:40:50","date_gmt":"2021-06-22T02:40:50","content":{"rendered":"<p>Buenas noches, cual ser\u00eda la eficacia de soberana 02 con 3 dosis??<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581933","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581933"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581929,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Isabel jerez Rodr\u00edguez","author_url":"","date":"2021-06-21T22:39:53","date_gmt":"2021-06-22T02:39:53","content":{"rendered":"<p>Felicidades a todos los cient\u00edficos cubanos que pusieron su empe\u00f1o para lograr este triunfo, les doy gracias a ellos y a esta grandiosa Revoluci\u00f3n, pues hoy me puse la tercera dosis de Addala y me siento perfectamente bien.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581929","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581929"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581927,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Evelin","author_url":"","date":"2021-06-21T22:39:51","date_gmt":"2021-06-22T02:39:51","content":{"rendered":"<p>Gracias a todos los cientificos cubano por su sacrificio, esfuerzo y dedicacion en la busqueda de una vacuna para combatir la covid.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581927","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581927"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581925,"post":1566171,"parent":0,"author":0,"author_name":"Reina","author_url":"","date":"2021-06-21T22:39:39","date_gmt":"2021-06-22T02:39:39","content":{"rendered":"<p>Los viajeros extranjeros que ya est\u00e1n vacunados y de hecho tienen su green car.. porque tienen que alojarse en un hotel por tantos d\u00edas.. si vienen de vacaciones por una semana entonces no vale la pena hacer un viaje.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9581925","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581925"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}]}},{"id":9581921,"post":1566355,"parent":9580993,"author":0,"author_name":"Dany.","author_url":"","date":"2021-06-21T22:39:06","date_gmt":"2021-06-22T02:39:06","content":{"rendered":"<p>Yoyi el estudio de Soberana no ha concluido, faltan los resultados de Soberana Plus. Que estoy seguro que ser\u00e1n iguales o superiores que abdala<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9581921","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581921"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580993"}]}},{"id":9581919,"post":1566513,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ale","author_url":"","date":"2021-06-21T22:38:46","date_gmt":"2021-06-22T02:38:46","content":{"rendered":"<p>El peor partido de Messi hasta ahora. Si juegan as\u00ed contra Brasil le meten 10. Vamos a ver qu\u00e9 sucede.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/uruguay-y-chile-empatan-1-1-en-copa-america-de-futbol\/#comment-9581919","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581919"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566513"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9581919"}]}}]
[{"id":9581867,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"ESTHER","author_url":"","date":"2021-06-21T22:23:08","date_gmt":"2021-06-22T02:23:08","content":{"rendered":"<p>Siempre confi\u00e9 en los cientificos de mi pais tuve esa esperanza de que funcionar\u00edan la VACUNAS CUBANAS  muchas FELCIDADES a todos que hicieron posible la VACUNA ABDAL\u00c1 muchas gracias y seguiremos avanzando  aunque tengamos bloqueo Viva la Revoluci\u00f3n Cubana<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581867","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581867"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581863,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"ANR","author_url":"","date":"2021-06-21T22:21:43","date_gmt":"2021-06-22T02:21:43","content":{"rendered":"<p>Muy bien. Bravo. Cu\u00e1nto har\u00edamos sin bloqueo. Viva Cuba. Patria o Muerte<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581863","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581863"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581859,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Lucrecia Cruz ( economista)","author_url":"","date":"2021-06-21T22:20:50","date_gmt":"2021-06-22T02:20:50","content":{"rendered":"<p>Emocionada hasta las l\u00e1grimas al ver la noticia y el aplauso de los cient\u00edficos.  Cuantas horas de desvelo  para ver el resultado mayor. Estoy vacunada con abdala y todos sentimos la misma seguridad y cofiannza en nuestros cient\u00edficos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581859","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581859"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581853,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Edian","author_url":"","date":"2021-06-21T22:19:14","date_gmt":"2021-06-22T02:19:14","content":{"rendered":"<p>Notici\u00f3n!!!!!! De Los Buenos Buenos M\u00e1s Qu\u00e9 Feliz Agradecido Orgulloso y S\u00faper Emocionado Con La Medicina y La Ciencia Cubana...Graciassssss<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581853","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581853"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581851,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Voltus5","author_url":"","date":"2021-06-21T22:18:38","date_gmt":"2021-06-22T02:18:38","content":{"rendered":"<p>Algo me dec\u00eda que Abdala era la elegida<br \/>\nFelicidades<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581851","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581851"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581849,"post":1566355,"parent":9581075,"author":0,"author_name":"No, no","author_url":"","date":"2021-06-21T22:18:13","date_gmt":"2021-06-22T02:18:13","content":{"rendered":"<p>Soberana logro un 62 pero con la segunda dosis hay q esperar q esten los estudios de la tercera dosis, quizas se iguala en el porciento de efectividad<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581849","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581849"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581075"}]}},{"id":9581847,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"S.O.S.","author_url":"","date":"2021-06-21T22:17:12","date_gmt":"2021-06-22T02:17:12","content":{"rendered":"<p>BENDICIONES para esos cient\u00edficos que han dado lo mejor de si,los Cubanos confiamos en ustedes.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581847","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581847"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581845,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Christopher Sanchez","author_url":"","date":"2021-06-21T22:17:09","date_gmt":"2021-06-22T02:17:09","content":{"rendered":"<p>\"El futuro de nuestra Patria, tiene que ser necesariamente un futuro de hombres de ciencia...\" Gracias Fidel, cada d\u00eda m\u00e1s orgulloso de tu gigantesca obra.. La que pensaste para todos los cubanos y que hoy podemos mostrar esos resultados. El agradecimiento infinito a nuestros cient\u00edficos, a todos aquellos que han puesto tanto empe\u00f1o en que Cuba escriba una p\u00e1gina gloriosa. Que Viva Cuba Libre. Viva Fidel. M\u00e1s Que Una Vacuna es Un Pa\u00eds.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581845","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581845"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581839,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Jose valdes","author_url":"","date":"2021-06-21T22:16:16","date_gmt":"2021-06-22T02:16:16","content":{"rendered":"<p>Felicidades a todos los cientificos y personal de Apoyo que elaboraron esta vacuna , gracias al cient\u00edfico Mayor al que viajaba en el tiempo y prevenir el futuro al Comandante invicto que tubo la genial idea de crear los centros cient\u00edficos, gracias Fidel tu estas presente en cada logro de la ciencia Cubana , Viva la invencible Revoluci\u00f3n que tu forjaste , hasta la victoria siempre.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581839","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581839"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581837,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yosvenky Carballosa Perez","author_url":"","date":"2021-06-21T22:16:00","date_gmt":"2021-06-22T02:16:00","content":{"rendered":"<p>Felicitaciones a todo el colectivo de trabajo. Sigamos por m\u00e1s. M\u00e1s q una vacuna, un pa\u00eds. Gracias<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581837","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581837"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9581917,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Belkis moya","author_url":"","date":"2021-06-21T22:38:12","date_gmt":"2021-06-22T02:38:12","content":{"rendered":"<p>Viva Cuba !!!!!! Un. Mill\u00f3n de gracias a nuestros cient\u00edficos , que feliz se sintiera FIdel , si hoy estuviera con nosotros.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581917","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581917"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581915,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"BolerotE","author_url":"","date":"2021-06-21T22:37:42","date_gmt":"2021-06-22T02:37:42","content":{"rendered":"<p>Desde el comienzo SIEMPRE tuve mucha FE en Abdala a pesar de la avalancha medi\u00e1tica que tuvo SOBERANA 02. \u00a1\u00a1\u00a1 MUCHAS GRACIAS !!!  A tod@s nuestr@s cient\u00edfic@s x horas de sacrificios para que nuestro pa\u00eds junto a \"los pobres de esta Tierra\" pudieran contar con una vacuna GENUINAMENTE cubana. Espero que SOBERANA 02 + SOBERANA PLUS alcancen resultados similares. Pronto estaremos entre los primeros pa\u00edses en tener toda su gente vacunada y exportar a pa\u00edses hermanos y necesitados incluido USA, por qu\u00e9 no?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581915","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581915"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581909,"post":1566171,"parent":0,"author":0,"author_name":"Cubano","author_url":"","date":"2021-06-21T22:35:41","date_gmt":"2021-06-22T02:35:41","content":{"rendered":"<p>considero que deber\u00edan tener en cuenta las personas que est\u00e1n vacunadas completamente, en gran parte del mundo se aprob\u00f3 el pasaporte de vacunacion y por qu\u00e9 no en cuba, no estoy de acuerdo con esa medida. Por si en algo sirve mi voto en contra.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9581909","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581909"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}]}},{"id":9581905,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Raul Gil","author_url":"","date":"2021-06-21T22:34:48","date_gmt":"2021-06-22T02:34:48","content":{"rendered":"<p>La noticia de la efectividad de la Vacuna Abdala es una gran esperanza para la poblaci\u00f3n Cubana.Felicidades a todos lo que han hecho posible esta victoria.<br \/>\nDesear\u00eda saber \u00bfCuando la Poblaci\u00f3n Al\u00e9rgica al Teomesal tendremos la posibilidad de aplicarnosla?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581905","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581905"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581903,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Carmen Dom\u00ednguez","author_url":"","date":"2021-06-21T22:34:26","date_gmt":"2021-06-22T02:34:26","content":{"rendered":"<p>PARA NUESTROS CIENT\u00cdFICOS Y TODO EL EQUIPO QUE HA INTERVENIDO EN ESTOS LOGROS CON TANTO AMOR Y DEDICACI\u00d3N,,, GRACIAS,,,MIL GRACIAS,,,, EL RESPETO Y CONFIANZA DEL PUEBLO CUBANO Y DEL MUNDO PUES LO MERECEIS Y EN GRANDE,,,,MIS BENDICIONES <\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581903","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581903"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581895,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Optimista","author_url":"","date":"2021-06-21T22:31:09","date_gmt":"2021-06-22T02:31:09","content":{"rendered":"<p>Felicidades a nuestros cientificos, bendiciones para ellos, gracias a ellos eternamente, gracias por ser cubanos, gracias porque nos sentimos muy orgullosos de este logro, logro de nuestra ciencia, logro de un pais que es de heroinas y heroes, gracias, gracias, gracias, inmenso orgullo de ser cubana.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581895","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581895"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581893,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mario Alberto Arrast\u00eda \u00c1vila","author_url":"","date":"2021-06-21T22:31:02","date_gmt":"2021-06-22T02:31:02","content":{"rendered":"<p>Felicitaciones a ambos equipos de cient\u00edficos que han obtenido estos dos logros tan importantes, las vacunas Abdala y Soberana. Felicitaciones a todo el personal de apoyo que ha estado todo el tiempo al lado de los cient\u00edficos. Felicitaciones a todos por un resultado cient\u00edfico que constituir\u00e1 un hito de la Ciencia en Cuba. Gracias.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581893","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581893"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581891,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Lilita","author_url":"","date":"2021-06-21T22:30:39","date_gmt":"2021-06-22T02:30:39","content":{"rendered":"<p>Excelente noticia y viene como anillo al dedo. Ya que en pr\u00f3ximos d\u00edas me inmunizar\u00e9 con Abdala. Siempre confi\u00e9 en ella como en Soberana 02, pero es que en esta el esquema es m\u00e1s corto.<br \/>\nMuchas Felicidades y \u00e9xitos a los cient\u00edficos del CIGB!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581891","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581891"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581883,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yania","author_url":"","date":"2021-06-21T22:28:43","date_gmt":"2021-06-22T02:28:43","content":{"rendered":"<p>Muchas FELICIDADES a nuestros cient\u00edficos y todos aquellos que de alguna manera contribuyeron a esa bella obra, de la cual nuestro estelar Comandante fue impulsor. Una vez m\u00e1s demostramos el talento, el car\u00e1cter humanista y la perseverancia que nos caracteriza ante las adversidades. Qu\u00e9 Grandeza!!!!<br \/>\nBesos y agradecimientos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581883","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581883"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581875,"post":1566171,"parent":0,"author":0,"author_name":"Lendis","author_url":"","date":"2021-06-21T22:25:04","date_gmt":"2021-06-22T02:25:04","content":{"rendered":"<p>Es decir q ahora es turismo obligatorio y el q viaja y  no tiene para el paquete q hace , de verdad q estan pasados por diosquieren recuperar mucho si o si<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9581875","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581875"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}]}}]
[{"id":9581835,"post":1566355,"parent":9581061,"author":0,"author_name":"No, no","author_url":"","date":"2021-06-21T22:16:00","date_gmt":"2021-06-22T02:16:00","content":{"rendered":"<p>Muy buena noticia contar con ya dos vacunas y esperar la certificacion de la OMS, pero la alegria no puede nublar el juicio, luego de tener a la isla inmunizada se deben comercializar las vacunas en todos los paises q prefieran las vacunas cubanas, o lograr acuerdos de produccion en otros paises pero eso de regalar espero no se le ocurra a nadie hacerlo<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581835","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581835"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581061"}]}},{"id":9581831,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Rosa","author_url":"","date":"2021-06-21T22:13:29","date_gmt":"2021-06-22T02:13:29","content":{"rendered":"<p>Ojal\u00e1 se haga realidad y cada uno coge algo porque hay personas que nunca han podido comprar nada por las extensas colas y las mismas personas siempre .Gracias .<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9581831","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581831"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9581827,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"A90","author_url":"","date":"2021-06-21T22:12:08","date_gmt":"2021-06-22T02:12:08","content":{"rendered":"<p>Irregularidades y descontrol como existe en todos los rincones de nuestro pa\u00eds, quien controla ya tiene y a nadie le importa eso, es un salvence quien pueda, ya se inventaron los QR ma\u00f1ana ser\u00e1 por huella digital, lo q si esta demostrado es q no funciona.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9581827","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581827"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9581825,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"GBR","author_url":"","date":"2021-06-21T22:12:07","date_gmt":"2021-06-22T02:12:07","content":{"rendered":"<p>EXCELENTES NOTICIAS. FELICIDADES  a todos lo  cient\u00edficos y el personal de salud que hicieron posible estos nuevos \u00e9xitos.<br \/>\nAbdala y Soberana 02 ,  ya son vacunas, nuestras vacunas.<br \/>\nEstoy s\u00faper feliz<br \/>\nCUBA SALVA VIDAS<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581825","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581825"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581819,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Alguien","author_url":"","date":"2021-06-21T22:10:36","date_gmt":"2021-06-22T02:10:36","content":{"rendered":"<p>Cuando aprenderemos q el igualitarismo no es la soluci\u00f3n, cuando repartimos lo mismo para todos perjudicamos al q m\u00e1s lo necesita. No todos tenemos las mismas necesidades.<br \/>\nLa soluci\u00f3n no es llevar los productos de las tiendas a las bodegas, es lograr q los productos est\u00e9n en las tiendas lo suficiente como para q no se de cabida al revendedor. Liberar las fuerzas productivas, para cuando la ley d empresas, gigantes como google, apple o Amazon nacieron en un garaje.<br \/>\nCuando una peque\u00f1a empresa, q va a tener un due\u00f1o q vele por sus intereses tendremos m\u00e1s productos en las tiendas y seremos m\u00e1s eficientes y dejar al estado concentrarse en los ejes estrat\u00e9gicos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9581819","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581819"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9581819"}]}},{"id":9581815,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Henry","author_url":"","date":"2021-06-21T22:10:16","date_gmt":"2021-06-22T02:10:16","content":{"rendered":"<p>Muy buena noticia, FELICIDADES A TODOS NUESTROS CIENTIFICOS, vali\u00f3 la pena.<br \/>\nYo tengo mis tres dosis y todo normal.<br \/>\nDuela a quien le duela Cuba apost\u00f3 y gan\u00f3.<br \/>\nAdelante cubanos, vamos por m\u00e1s.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581815","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581815"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581813,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"LisbethSR","author_url":"","date":"2021-06-21T22:08:51","date_gmt":"2021-06-22T02:08:51","content":{"rendered":"<p>Muchas felicidades a los cient\u00edficos cubanos y al pueblo de cuba por este \u00e9xito.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581813","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581813"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581807,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Liyanet","author_url":"","date":"2021-06-21T22:07:05","date_gmt":"2021-06-22T02:07:05","content":{"rendered":"<p>Gracias y Felicidades a nuestros cient\u00edficos, a nuestro sistema de salud, a todas las personas que contribuyeron de una forma u otra a obtener este gran logro. Y por que no gracias tambi\u00e9n a nuestro eterno comandante en jefe Fidel Castro por la gran idea de fundar este importante centro que tan maravillosos logros nos proporciona; el cual seguro continuar\u00e1 contribuyendo en este \u00e1mbito por el potencial humano de nuestro pueblo, que lucha arraigado a sus ideas con la gui\u00eda de nuestro presidente Miguel D\u00edaz Canel. Una vez m\u00e1s FELICIDADES, gracias a todos. #VamosCuba @vamospormas.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581807","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581807"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581803,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Raul Holgu\u00edn","author_url":"","date":"2021-06-21T22:05:19","date_gmt":"2021-06-22T02:05:19","content":{"rendered":"<p>Soy muy cr\u00edtico en todo lo que respecta la Cuba de estos tiempos, en dis\u00edmiles ocasiones numerosas medidas y proyecciones no representan mis ideas y ni sentir pero hoy todas las diferencias quedan a un lado porque este resultado es un hito para la historia de nuestra bella Isla. Felicidades a los Cient\u00edficos, como alguien ya dijo esta noticia tambi\u00e9n me arranc\u00f3 l\u00e1grimas de alegr\u00eda...<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581803","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581803"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581801,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Margot","author_url":"","date":"2021-06-21T22:04:53","date_gmt":"2021-06-22T02:04:53","content":{"rendered":"<p>Que gran emoci\u00f3n se siente al conocer tan alentador resultado. Felicidades a los cient\u00edficos que han trabajado duro para este logro.#cubasalva#candidatosvacunalescubanos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-11\/#comment-9581801","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581801"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9581781,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Giraldo","author_url":"","date":"2021-06-21T22:04:26","date_gmt":"2021-06-22T02:04:26","content":{"rendered":"<p>Hace falta que ese sistema se implante en Varadero ya es inconcebible q estamos evitando las aglomeraciones y las colas eternas y vitalicia de acaparadores y revendedores de toda la provincia y un poco m\u00e1s all\u00e1 q llegan a Varadero a comprar.Ademas de los q se han adueyado de las colas q impiden q personas q trabajan no puedan conseguir sus alimentos y acaparan al m\u00e1s no poder.Se ha planteado a gobierno t una de las respuestas es q Varaderoes turismo y La Habana o el organismo superior no quiere q se regulen esas ventas. Me pregunto \u00bf\u00bf\u00bfLos pocos turistas q hay van a esas tiendas??? Lo dudo mucho..entonces porque no se hace esas ventas por la bodega as\u00ed podremos contribuir un poco a q no se propague m\u00e1s est\u00e1 pandemia. Exorto a los responsables de gobierno del lugar q dirija la pol\u00edtica en Varadero a tener en cuenta esto y no pasarse la pap\u00e1 caliente de q no es C\u00e1rdenas ni El gobierno de Matanzas los q tienen q ver eso y que no se diga de que La Habana no aprueba tal medida<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9581781","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581781"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9581795,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ariel","author_url":"","date":"2021-06-21T22:04:25","date_gmt":"2021-06-22T02:04:25","content":{"rendered":"<p>Y como siempre,  seguimos haciendo historia. SOMOS CUBA!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581795","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581795"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581771,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Giraldo","author_url":"","date":"2021-06-21T22:04:09","date_gmt":"2021-06-22T02:04:09","content":{"rendered":"<p>Hace falta que ese sistema se implante en Varadero ya es inconcebible q estamos evitando las aglomeraciones y las colas eternas y vitalicia de acaparadores y revendedores de toda la provincia y un poco m\u00e1s all\u00e1 q llegan a Varadero a comprar.Ademas de los q se han adueyado de las colas q impiden q personas q trabajan no puedan conseguir sus alimentos y acaparan al m\u00e1s no poder.Se ha planteado a gobierno t una de las respuestas es q Varaderoes turismo y La Habana o el organismo superior no quiere q se regulen esas ventas. Me pregunto \u00bf\u00bf\u00bfLos pocos turistas q hay van a esas tiendas??? Lo dudo mucho..entonces porque no se hace esas ventas por la bodega as\u00ed podremos contribuir un poco a q no se propague m\u00e1s est\u00e1 pandemia. Exorto a los responsables de gobierno del lugar q dirija la pol\u00edtica en Varadero a tener en cuenta esto y no pasarse la pap\u00e1 caliente de q no es C\u00e1rdenas ni El gobierno de Matanzas los q tienen q ver eso y que no se diga de que La Habana no aprueba tal medida<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9581771","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581771"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9581787,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Marta Elizabet Ferrer","author_url":"","date":"2021-06-21T22:03:00","date_gmt":"2021-06-22T02:03:00","content":{"rendered":"<p>\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1Qu\u00e9 orgullo, qu\u00e9 emoci\u00f3n!!!! ABDALA contiene la esencia de los valores de nuestro Jos\u00e9 Mart\u00ed!!! Abdala es PUEBLO, es PA\u00cdS!!!! Es el guerrero que so\u00f1\u00f3 Mart\u00ed!!! Gracias Mart\u00ed, gracias Fidel, gracias CUBAAAA!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581787","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581787"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581791,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Kiara","author_url":"","date":"2021-06-21T22:02:55","date_gmt":"2021-06-22T02:02:55","content":{"rendered":"<p>Felicitaciones a ese grupo de GIGANTES. Fe ciega en la medicina cubana. Vivan nuestros cient\u00edficos!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581791","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581791"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581789,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Kiara","author_url":"","date":"2021-06-21T22:02:37","date_gmt":"2021-06-22T02:02:37","content":{"rendered":"<p>Felicitaciones a ese grupo de GIGANTES. Fe ciega en la medicina cubana. Vivan nuestros cient\u00edficos!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581789","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581789"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581763,"post":1566095,"parent":0,"author":0,"author_name":"Julio Cesar Hubert Bernal","author_url":"","date":"2021-06-21T22:00:55","date_gmt":"2021-06-22T02:00:55","content":{"rendered":"<p>El profesor que haga preguntas cuyas respuesta requieran investigaci\u00f3n por parte del alumno, o sea aplicar de manera creativa los conocimientos adquiridos, no tendr\u00e1 temor del copia y pega. No importa si el estudiante usa los libros y las notas tomadas a la hora del examen, pues la respuesta no est\u00e1 ah\u00ed de manera trivial. Ah\u00ed est\u00e1 la clave de la calidad del proceso de ense\u00f1anza aprendizaje incluyendo el que se realiza online. Demos el salro en nuestros conceptos y formas de evaluaci\u00f3n y veremos los resultados. Estudiantes m\u00e1s motivados y mayor calidad de los resultados. Ahora, es verdad, requiere muchas preparaci\u00f3n del profesor. Se tendr\u00e1 que acabar el facilisimo de poner a\u00f1o tras a\u00f1o las mismas pruebas. Pero cr\u00e9anme es solo cuesti\u00f3n de acostumbrase. Los profesores se motivar\u00e1n m\u00e1s tambi\u00e9n. Todos ganaremos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/ideas-creativas-para-mejorar-la-docencia-a-distancia\/#comment-9581763","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581763"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566095"}]}},{"id":9581759,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Elizabeth","author_url":"","date":"2021-06-21T21:59:47","date_gmt":"2021-06-22T01:59:47","content":{"rendered":"<p>Bendiciones a nuestros cient\u00edficos.Honrar honra.Felicitaciones en nombre del pueblo cubano<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581759","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581759"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581757,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Emerio","author_url":"","date":"2021-06-21T21:59:25","date_gmt":"2021-06-22T01:59:25","content":{"rendered":"<p>Que bien. \u00a1Viva la ciencia cubana! \u00a1Viva Cuba!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581757","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581757"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581753,"post":1566513,"parent":0,"author":0,"author_name":"Sergio","author_url":"","date":"2021-06-21T21:58:13","date_gmt":"2021-06-22T01:58:13","content":{"rendered":"<p>Es un horror esta \"COSA AMERICA\", que partidos m\u00e1s malos, TODOS,<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/uruguay-y-chile-empatan-1-1-en-copa-america-de-futbol\/#comment-9581753","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581753"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566513"}]}}]
[{"id":9581723,"post":1566355,"parent":9581061,"author":0,"author_name":"Carlos","author_url":"","date":"2021-06-21T21:54:40","date_gmt":"2021-06-22T01:54:40","content":{"rendered":"<p>Que cosa es eso de acceso a mercados internacionales en condiciones de no se que? Compadre, no invente. Sencillamente se comercializa la vacuna a precios asequibles  para los pa\u00edses pobres y punto. As\u00ed de sencillo...<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581723","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581723"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581061"}]}},{"id":9581721,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"ignacio barroso","author_url":"","date":"2021-06-21T21:52:49","date_gmt":"2021-06-22T01:52:49","content":{"rendered":"<p>No por espersda deja de ser una grata noticia.<br \/>\nAbdala y soberana  02 .Ahora ya son vacunas hechas y derechas  pero m\u00e1s que vacunas . son dos armas estrat\u00e9gicas de Cuba .contra la pandemia y contra todos los males que nos asechan. Ahora se impone producirlas masivamemte .a toda velocidad .porque cada vacuna .cada dosis es una dosis de vida para el pueblo cubano y para otros pueblos del mundo .<br \/>\n  Multiplicar los esfuerzos para aumentar la producci\u00f3n de esas dos vacunas es una tarea prioritaria y estrategica para el pais .<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581721","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581721"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581715,"post":1566455,"parent":0,"author":0,"author_name":"J L Blanco","author_url":"","date":"2021-06-21T21:52:16","date_gmt":"2021-06-22T01:52:16","content":{"rendered":"<p>Nac\u00ed en ese peque\u00f1o pueblo pinare\u00f1o y siento orgullo de que un lugar como ese Patio de Pelegrin sea reconocido<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/fotorreportajes\/2021\/06\/21\/el-patio-de-pelegrin-la-espiritualidad-de-sus-ancestros\/#comment-9581715","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581715"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566455"}]}},{"id":9581711,"post":1566355,"parent":9581061,"author":0,"author_name":"Carlos","author_url":"","date":"2021-06-21T21:51:52","date_gmt":"2021-06-22T01:51:52","content":{"rendered":"<p>Muchacho por favor, este contento de la noticia. Al imperio no le hace falta ni Abdala o Soberana. Por aqu\u00ed tenemos Pfizer, Moderna, Johnson and Johnson, las dos primeras de dos dosis y con 95% de efectividad. Felicidades a los cient\u00edficos por logro tan grande. Para gente como usted aprenda a diafrutar la noticia sin hablar de USA.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581711","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581711"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581061"}]}},{"id":9581709,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Cubano 100%","author_url":"","date":"2021-06-21T21:51:25","date_gmt":"2021-06-22T01:51:25","content":{"rendered":"<p>Lo que ace falta de que acaben de vacunar a todos el pueblo,y no la venda ante, aqu\u00ed todo es posible.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581709","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581709"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581707,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Carmen talavera maza","author_url":"","date":"2021-06-21T21:51:22","date_gmt":"2021-06-22T01:51:22","content":{"rendered":"<p>Esta noticia me sac\u00f3 las l\u00e1grimas pero esta vez no de tristeza si no de alegr\u00eda nuestros Cientificos lo han dado todo por la obtenci\u00f3n de esta vacuna FELICIDADES colegas una vez m\u00e1s dieron respuesta r\u00e1pida a la solicitud de nuestro Gobierno.co<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581707","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581707"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581705,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Fernando","author_url":"","date":"2021-06-21T21:51:18","date_gmt":"2021-06-22T01:51:18","content":{"rendered":"<p>Cu\u00e1ntas horas sin poder atender problemas de sus familias, cu\u00e1ntas horas quitadas al sue\u00f1o, cuanta perseverancia para llevar salud a su pueblo a pesar de las dificultades y carencias laborales y personales  producidas en primer lugar por el bloqueo. Si a pesar de \u00e9l se logra \u00e9sto, \u00bf que no se lograr\u00eda si lo quitaran ? Felicidades a todo el que puso su mano bendita en este resultado. Viva Cuba Revolucionaria.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581705","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581705"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581701,"post":1566355,"parent":9580977,"author":0,"author_name":"Pepe","author_url":"","date":"2021-06-21T21:49:52","date_gmt":"2021-06-22T01:49:52","content":{"rendered":"<p>Soberana dijeron 52% con 2 dosis falta ver con la tercera dosis<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9581701","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581701"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580977"}]}},{"id":9581699,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Fernando","author_url":"","date":"2021-06-21T21:49:21","date_gmt":"2021-06-22T01:49:21","content":{"rendered":"<p>Cu\u00e1ntas horas sin poder atender problemas de sus familias, cu\u00e1ntas horas quitadas al sue\u00f1o, cuanta perseverancia para llevar salud a su pueblo a pesar de las dificultades y carencias laborales y personales  producidas en primer lugar por el bloqueo. Si a pesar de \u00e9l se logra \u00e9sto, \u00bf que no se lograr\u00eda si lo quitaran ? Felicidades a todo el que puso sumano bendita en este resultado. Viva Cuba Revolucionaria.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581699","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581699"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581697,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"RCH","author_url":"","date":"2021-06-21T21:48:49","date_gmt":"2021-06-22T01:48:49","content":{"rendered":"<p>muchas felicidades a esos cientificos que trabajaron sin descanso para obtener esos resultados ,gracias en nombre de todo el pueblo de cuba ..............<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581697","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581697"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9581751,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Lo apoyo al 100","author_url":"","date":"2021-06-21T21:58:03","date_gmt":"2021-06-22T01:58:03","content":{"rendered":"<p>En la habana la mitad de los productos q se deben vender de forma minorista o no entra o no sale, son los trabajadores de la cadena de distribucion, almacenamiento y venta los q abastecen a los revendedored, algo q no puede hacer quien compra pocos productos y los necesita para su consumo  ya eso no es un secreto<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9581751","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581751"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9581747,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Rigoberto osnerto gomez morales","author_url":"","date":"2021-06-21T21:57:36","date_gmt":"2021-06-22T01:57:36","content":{"rendered":"<p>La distribuci\u00f3n de lo poco que hay debe ser vinculado.por la tarjeta de la bodega.de esta forma no hay<br \/>\n.invento.......en la shopping siempre hay descontrol<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9581747","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581747"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9581745,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Marta","author_url":"","date":"2021-06-21T21:57:27","date_gmt":"2021-06-22T01:57:27","content":{"rendered":"<p>Es lamentable que en la ciudad de Matanzas aun exista tanto desorden en la distribucion de los articulos de primera necesidad, a pesar del aumento de contagio en sus pobladores la direccion del gobierno no ha tomado medidas al respecto. Aguardamos que mediten y resuelvan el desabastecimiento lo antes posible. Existe mucha incertidumbre y falta de confianza en la direccion del gobierno matancero.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9581745","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581745"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9581743,"post":1566355,"parent":9580903,"author":0,"author_name":"Pedro Ignacio Figueredo","author_url":"","date":"2021-06-21T21:57:08","date_gmt":"2021-06-22T01:57:08","content":{"rendered":"<p>Otra cosa. Este 92 por ciento es de que no adquieras la enfermedad o que no desarrolles las formas graves ???<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9581743","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581743"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580903"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9581743"}]}},{"id":9581741,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ricardo","author_url":"","date":"2021-06-21T21:56:57","date_gmt":"2021-06-22T01:56:57","content":{"rendered":"<p>Vivan nuestros cientificos, he leido que Abdala es la 4ta vacuna en efectividad del mundo. Novamax 96, pfizer 95, moderna 94 , ABDALA 92.28 . Viva cuba y sus cientificos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581741","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581741"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581739,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Matancero","author_url":"","date":"2021-06-21T21:56:57","date_gmt":"2021-06-22T01:56:57","content":{"rendered":"<p>Bravo, bravo. Si trabajamos as\u00ed, si fu\u00e9semos as\u00ed para todo. Bravo..hay que hacerles un monumento!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581739","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581739"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581737,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"El Rojo","author_url":"","date":"2021-06-21T21:56:44","date_gmt":"2021-06-22T01:56:44","content":{"rendered":"<p>Me dicen Cuba<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581737","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581737"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581733,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Lachy1989","author_url":"","date":"2021-06-21T21:55:53","date_gmt":"2021-06-22T01:55:53","content":{"rendered":"<p>Que alegr\u00eda, un notici\u00f3n con toda seguridad. Felicidades a los cient\u00edficos cubanos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581733","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581733"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581731,"post":1566355,"parent":9580903,"author":0,"author_name":"Pedro Ignacio Figueredo","author_url":"","date":"2021-06-21T21:55:52","date_gmt":"2021-06-22T01:55:52","content":{"rendered":"<p>Una duda. S\u00ed yo fui vacunado con soberana 2 , no puedo vacunar me con Abdala? S\u00ed tienen diferentes mecanismos de acci\u00f3n si se podr\u00eda ? Gracias cuba<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9581731","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581731"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580903"}]}},{"id":9581725,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Joaqu\u00edn","author_url":"","date":"2021-06-21T21:55:14","date_gmt":"2021-06-22T01:55:14","content":{"rendered":"<p>Gracias mi Patria querida, a los cient\u00edficos cubanos del CIGB que han trabajado denodamente para obtener este resultado: Tenemos Vacuna Abdala para salvar vidas en Cuba y el resto de los pa\u00edses sobre todo a los mas necesitados.!!! Viva la Ciencia y la Medicina cubana por siempre!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581725","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581725"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9581693,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yane","author_url":"","date":"2021-06-21T21:48:36","date_gmt":"2021-06-22T01:48:36","content":{"rendered":"<p>Bravo! Bravo por nuestros cient\u00edficos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581693","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581693"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581691,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Roger Alvarez","author_url":"","date":"2021-06-21T21:48:10","date_gmt":"2021-06-22T01:48:10","content":{"rendered":"<p>El mejor regalo que recib\u00ed el d\u00eda de los padres fue la noticia de que soberana 02 con las dos primeras dosis ten\u00eda una eficacia de 62% y al escuchar hoy que la eficacia de Abdala era del<br \/>\n92.28 % la alegr\u00eda fue tan grande que lo grit\u00e9 en la calle.<br \/>\nViva Cuba, Viva la revoluci\u00f3n.<br \/>\nPATRIA O MUERTE VENCEREMOS.<br \/>\nABAJO LOS ANEXIONISTAS QUE EST\u00c1N SURGIENDO EN CUBA.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581691","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581691"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581689,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Tony David","author_url":"","date":"2021-06-21T21:48:05","date_gmt":"2021-06-22T01:48:05","content":{"rendered":"<p>Estos son los momentos que hacen que me sienta orgulloso de ser hijo de esta \"la tierra m\u00e1s linda que ojos humanos hayan visto\". Gracias a los cient\u00edficos que tanto amor volcaron para obtener este hito para la ciencia cubana. Gracias a sus sue\u00f1os, a sus desvelos, a su inquebrantable voluntad de salir alante en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles. Son merecedores del m\u00e1s alto reconocimiento que se puede otorgar, el cari\u00f1o y el agradecimiento de un pa\u00eds entero.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581689","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581689"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581687,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Alejandro","author_url":"","date":"2021-06-21T21:47:21","date_gmt":"2021-06-22T01:47:21","content":{"rendered":"<p>Muchas felicidades a todos los que entregaron su tiempo y saberes... Otra victoria m\u00e1s... me siento orgulloso de se cubano!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581687","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581687"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581683,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Julio","author_url":"","date":"2021-06-21T21:45:54","date_gmt":"2021-06-22T01:45:54","content":{"rendered":"<p>Co\u00f1ooo, partieron el bate....<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581683","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581683"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581681,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"RaiKaGe","author_url":"","date":"2021-06-21T21:45:48","date_gmt":"2021-06-22T01:45:48","content":{"rendered":"<p>No soy de escribir mucho pero en est\u00e1 ocasi\u00f3n vale la pena, cu\u00e1nto orgulloso siento al leer tal eficacia de nuestra vacuna, realmente est\u00e1ba esperando esta excelente noticia, nuestros cient\u00edficos cubanos son reconocidos a nivel mundial y aqu\u00ed est\u00e1 el resultado de tanto sacrificio, de empe\u00f1\u00f3 y ardua labor, con nuestras limitaciones, bloqueos y as\u00ed y todo seguimos sin dejarnos caer, realmente el pueblo Cubano somos sin duda unos guerreros felicitaciones a todos los que hicieron posible esta vacuna #abdala 92.28%<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581681","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581681"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581679,"post":1566355,"parent":9581075,"author":0,"author_name":"KB","author_url":"","date":"2021-06-21T21:45:29","date_gmt":"2021-06-22T01:45:29","content":{"rendered":"<p>El resultado de soberana 02 es parcial, todav\u00eda no est\u00e1 el resultado con una dosis de soberana plus, adem\u00e1s de que su ensayo fue en medio de muchas variantes de las m\u00e1s preocupantes, no se han dado datos de cu\u00e1ntas variantes se encuentran en el oriente del pa\u00eds, el escenario del ensayo de Abdala<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581679","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581679"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581075"}]}},{"id":9581677,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ismael","author_url":"","date":"2021-06-21T21:44:41","date_gmt":"2021-06-22T01:44:41","content":{"rendered":"<p>Esa es la mejor respuesta para los que intentan desmoralizar al pa\u00eds, sus cient\u00edficos y dirigentes !Viva Cuba!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581677","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581677"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581675,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"jose miguel","author_url":"","date":"2021-06-21T21:43:46","date_gmt":"2021-06-22T01:43:46","content":{"rendered":"<p>Ser\u00e1 la segunda de Am\u00e9rica Latina, pero es la primera, al nivel de las mejores del mundo ,felicidades a sus creadores y en general a todos los cient\u00edficos cubanos .<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581675","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581675"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581673,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Sixto","author_url":"","date":"2021-06-21T21:42:42","date_gmt":"2021-06-22T01:42:42","content":{"rendered":"<p>Estas es Cuba. Fuerza Cuba. Que gente tenemos. Y a esperar a Soberana.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581673","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581673"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9581671,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"oslaida","author_url":"","date":"2021-06-21T21:41:33","date_gmt":"2021-06-22T01:41:33","content":{"rendered":"<p>Distribuir lo poco entre muchos se las trae; pero en sentido general yo siento que en mi provincia de Villa Clara se ha sido bastante justo, claro este es un mecanismo siempre perfectible.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9581671","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581671"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9581669,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Rodo","author_url":"","date":"2021-06-21T21:41:24","date_gmt":"2021-06-22T01:41:24","content":{"rendered":"<p>Abdala a sus hombre de ciencia a su sacrificio y dedicacion a sus familiares a todos aquellos que aportaron de forma modesta un minuto de sus vida la gratitud eterna y el honor de oor vida.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581669","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581669"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581667,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Paloma","author_url":"","date":"2021-06-21T21:41:06","date_gmt":"2021-06-22T01:41:06","content":{"rendered":"<p>Permuto de Playa para Sancti Spiritus<br \/>\nNi en sue\u00f1os en la Habana se ve algo as\u00ed, aqu\u00ed es al Duro y sin guantes, jam\u00e1s he cogido nada por la libreta, creo q a principios d Covid dieron unas latas d refresco de cola y andando<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9581667","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581667"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9581665,"post":1566355,"parent":9580993,"author":0,"author_name":"Marty","author_url":"","date":"2021-06-21T21:40:42","date_gmt":"2021-06-22T01:40:42","content":{"rendered":"<p>No es as\u00ed. Soberana 02 tiene ese % de eficacia con 2 dosis, todav\u00eda falta analizar resultados  con 3ra dosis.  Felicidades a los cient\u00edficos.  Gracias a todos. Gracias Cuba. Espero salga en los titulares de  la prensa que recibe \" recarga\". Jaja \u00a1Partieron el bate! M\u00e1s eficacia con m\u00e1s variantes.  A mi me falta la 3ra dosis de Abdala y estoy entera como el picadillo. Gracias.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9581665","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581665"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580993"}]}},{"id":9581663,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yo","author_url":"","date":"2021-06-21T21:40:41","date_gmt":"2021-06-22T01:40:41","content":{"rendered":"<p>La primera palabra que me viene a la mente es GRACIAS.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581663","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581663"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581659,"post":1566371,"parent":0,"author":0,"author_name":"RCH","author_url":"","date":"2021-06-21T21:40:35","date_gmt":"2021-06-22T01:40:35","content":{"rendered":"<p>Felicitaciones a esos cientificos q por aproximadamente 13 meses han trabajado sin descanso ,no hay como agredecerles lo q han hecho por su pais ,sin palabras<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/en-espera-de-conocer-eficacia-de-candidato-vacunal-abdala-diaz-canel-en-el-cigb\/#comment-9581659","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581659"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566371"}]}},{"id":9581653,"post":1566355,"parent":9581125,"author":0,"author_name":"m&amp;m","author_url":"","date":"2021-06-21T21:39:39","date_gmt":"2021-06-22T01:39:39","content":{"rendered":"<p>y de soberana 02 una cosa a tener en cuenta es mirando los resultados que se expusieron en una MR, sobre las respuestas inmune, con la tercera dosis esta es de 2 a 4 veces mayor que con las dos dosis. pero esto no es de 4 * 62% (dejenlo en 3 como media), asi no funciona, PERO el numero que veremos luego sera BUENO, MUY BUENO me parece.<\/p>\n<p>tambien hay que esperar por los resultados de las pruebas que se estan haciendo en Iran. esto son resultados para Cuba. los datos tambien dependen de la prevalencia<\/p>\n<p>una cosas buena de estos es que son datos con respecto a varias cepas. las primeras vacunas que salieron sus datos son mayormente contra una o un par de cepas, las que existian en ese momento y lugar<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9581653","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581653"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581125"}]}},{"id":9581651,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"La cubana","author_url":"","date":"2021-06-21T21:38:51","date_gmt":"2021-06-22T01:38:51","content":{"rendered":"<p>Un sue\u00f1o m\u00e1s echo realidad, nuestra peque\u00f1a isla tiene 2 vacunas contra la covid y vamos x m\u00e1s, muchas gracias a todos los que lo han echo posible. GRACIAS CUBA !!!!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581651","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581651"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581649,"post":1566355,"parent":9581075,"author":0,"author_name":"m&amp;m","author_url":"","date":"2021-06-21T21:38:09","date_gmt":"2021-06-22T01:38:09","content":{"rendered":"<p>amigo, esperqueq se de el dato de la soberan econ su tercera dosis, la Plus<\/p>\n<p>si esta genera de 2 a 4 veces mas aiticuerpos que solo dos dosis, imagine el numero que viene de eficiacia<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581649","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581649"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581075"}]}},{"id":9581645,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Celina","author_url":"","date":"2021-06-21T21:36:00","date_gmt":"2021-06-22T01:36:00","content":{"rendered":"<p>Muy orgullosa de nuestros cient\u00edficos,  por su modestia , sacrificio y desinter\u00e9s y por su fidelidad a Fidel, los felicito,  nunca dud\u00e9 de estos resultados que hoy me hacen tan feliz.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-10\/#comment-9581645","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581645"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9581639,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Natividad","author_url":"","date":"2021-06-21T21:35:40","date_gmt":"2021-06-22T01:35:40","content":{"rendered":"<p>. FELICIDADES  CIENT\u00cdFICOS CUBANOS<br \/>\n.CUBA TU SI SUENA Y SALVAS<br \/>\n .QUE ORGULLO AHORA SI NOS SALVAMOS DE LA COVID<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581639","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581639"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581637,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Carta la cubana","author_url":"","date":"2021-06-21T21:35:26","date_gmt":"2021-06-22T01:35:26","content":{"rendered":"<p>Felicitaciones a nuestros cient\u00edficos y m\u0117dicos. Confiamos desde un inicio en ustedes. Son el orgullo de esta peque\u00f1a isla en dimensiones pero grande en coraje, valent\u00eda. El bloqueo no puede con nosotros. USTEDES SON GRANDES Y SU CORAZON Y COMPROMISO HACIA ESTE HERMOSI PAIS ES MUCJO MAS GRANDE. VIVA CUBA Y SU MEDICINA<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581637","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581637"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581635,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Carlos Rodr\u00edguez","author_url":"","date":"2021-06-21T21:35:14","date_gmt":"2021-06-22T01:35:14","content":{"rendered":"<p>\u00a1Que orgullo! Muchas gracias<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581635","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581635"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581633,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mercedes guerra","author_url":"","date":"2021-06-21T21:35:14","date_gmt":"2021-06-22T01:35:14","content":{"rendered":"<p>Una gran haza\u00f1a de nuestros cient\u00edficos y m\u00e9dicos cubanos Viva Cuba Viva los m\u00e9dicos cubanos. Hasta la Victoria siempre muchas gracias no hay nada m\u00e1s importante que la vida de un ser humano<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581633","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581633"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581631,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"\u00c1tica","author_url":"","date":"2021-06-21T21:35:05","date_gmt":"2021-06-22T01:35:05","content":{"rendered":"<p>Buenas noches, tremenda noticia!!!.<br \/>\nAhora no pidamos que pongan la carreta antes que los bueyes, los cient\u00edficos, los doctores saben lo que hacen, no queramos que ahora todo se haga enseguida.<br \/>\nLa producci\u00f3n del candidato, repartirlo a cada lugar, crear las condiciones de los vacunatorios, asegurar<br \/>\n condiciones de temperatura para la vacuna, tener jeringuillas, todo eso lleva esfuerzo y tiempo. Lo que debemos tener todos es confianza y cumplir con las medidas sanitarias establecidas. Esto \u00faltimo hace ya un a\u00f1o y algo que todos podemos hacerlo, hag\u00e1moslo entonces.<br \/>\nSaludos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581631","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581631"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581625,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Deisy Ruiz Chaveco","author_url":"","date":"2021-06-21T21:32:55","date_gmt":"2021-06-22T01:32:55","content":{"rendered":"<p>Felicitaciones para todos los cient\u00edficos, tecn\u00f3logos y dem\u00e1s trabajadores que hicieron posible este logro de la medicina cubana<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581625","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581625"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581617,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Deisy Ruiz Chaveco","author_url":"","date":"2021-06-21T21:31:23","date_gmt":"2021-06-22T01:31:23","content":{"rendered":"<p>Participe en el ensayo cl\u00ednico fase 3 y estoy tan orgullosa de poder aportar mi granito de arena para lograr este \u00e9xito de la medicina cubana<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581617","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581617"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581615,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Tony","author_url":"","date":"2021-06-21T21:31:23","date_gmt":"2021-06-22T01:31:23","content":{"rendered":"<p>Un abrazo del tama\u00f1o del mundo. Virtuosos cient\u00edficos Cubanos. La patria les agradece. En momentos como estos se quisiera decir tantas cosas a su bondad, a su sacrificio, a su talento, a su compromiso, a su Cubania, a su amor, a su humanidad, a todo lo bueno que brilla en cada uno de Uds. Virtuosos hombres y mujeres de la ciencia Cubana. La patria los mira agradecida y en cada Cubano tienen Uds el gesto de humilde reverencia ante tanta humanidad. H\u00e9roes de hoy y de siempre. Viva Cuba!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581615","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581615"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581611,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Tong","author_url":"","date":"2021-06-21T21:31:11","date_gmt":"2021-06-22T01:31:11","content":{"rendered":"<p>\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1Ojal\u00e1 que llueva Abdala en el campo!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581611","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581611"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581605,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Diarelys P\u00e9rez","author_url":"","date":"2021-06-21T21:30:22","date_gmt":"2021-06-22T01:30:22","content":{"rendered":"<p>Feliz estoy de nacer en Cuba una isla tan peque\u00f1a y q logra cosas tan grandes como estas .Felicidades a nuestros cient\u00edfico q con muchas trabas y dificultades no carecieron de voluntad para dar a Cuba un candidato vacunar tan eficaz como Abdala.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581605","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581605"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9581603,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yolanda","author_url":"","date":"2021-06-21T21:29:13","date_gmt":"2021-06-22T01:29:13","content":{"rendered":"<p>Gracias a todos los que han hecho posible esta haza\u00f1a de Cuba, gracias Fidel!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581603","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581603"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581601,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Alejandro","author_url":"","date":"2021-06-21T21:26:33","date_gmt":"2021-06-22T01:26:33","content":{"rendered":"<p>GRACIAS.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581601","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581601"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581599,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Vik","author_url":"","date":"2021-06-21T21:26:25","date_gmt":"2021-06-22T01:26:25","content":{"rendered":"<p>Que alegr\u00eda. Viva Cuba!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581599","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581599"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581595,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"DG","author_url":"","date":"2021-06-21T21:26:12","date_gmt":"2021-06-22T01:26:12","content":{"rendered":"<p>Muy bien. Esperanzador.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581595","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581595"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581593,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Joe","author_url":"","date":"2021-06-21T21:25:21","date_gmt":"2021-06-22T01:25:21","content":{"rendered":"<p>Entonces entiendo que Abdala es mejor vacuna que Soberana-2. No ser\u00eda mejor vacunar a todos con Abdala? Es una decisi\u00f3n que hay que tomar urgente pues hay muchas personas que en plan comenzar\u00e1n en estas semanas a vacunarse con Soberana.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581593","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581593"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581591,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Atila el Huno","author_url":"","date":"2021-06-21T21:24:29","date_gmt":"2021-06-22T01:24:29","content":{"rendered":"<p>\u00bfCuando en La Habana har\u00e1n algo parecido? Los capitalinos llevamos tiempo pidiendo que la mayor\u00eda de los productos se repartan as\u00ed, por lo menos hasta que pasemos la crisis.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9581591","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581591"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}},{"id":9581587,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Sergito","author_url":"","date":"2021-06-21T21:23:24","date_gmt":"2021-06-22T01:23:24","content":{"rendered":"<p>Al fin se est\u00e1 acercando el d\u00eda del triunfo de la ciencia en nuestro pa\u00eds. Dios bendiga a nuestros cient\u00edficos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581587","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581587"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581583,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Lien100%cubana","author_url":"","date":"2021-06-21T21:22:36","date_gmt":"2021-06-22T01:22:36","content":{"rendered":"<p>Ach\u00e9 p\u00e1 Cuba!! Lo logramos!!  Somos los mejores con un corazon que no nos cabe en el pecho y unos valores que le retraquetean! Nunca en la historia nos van a poder borrar, una vez mas CUBA demostr\u00f3 que aqu\u00ed no manda nadie! Que si los cubanos que defienden esta Revoluci\u00f3n deciden apostar por la vida ning\u00fan HP ingerensista nos va a hacer claudicar! Viva Cuba! Viva LA REVOLUCI\u00d3N<br \/>\nCUBANA!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581583","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581583"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581581,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Atila el Huno","author_url":"","date":"2021-06-21T21:22:07","date_gmt":"2021-06-22T01:22:07","content":{"rendered":"<p>Felicidades a todos los cient\u00edficos hacedores de este logro!!!<br \/>\nSiempre imagin\u00e9, sin conocimiento de causa, que Soberana era superior a Abdala, y por lo visto estaba equivocado.<br \/>\nFelicidades de nuevo a nuestros h\u00e9roes an\u00f3nimos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581581","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581581"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581577,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Adonis 3913","author_url":"","date":"2021-06-21T21:21:24","date_gmt":"2021-06-22T01:21:24","content":{"rendered":"<p>Felicidades a nuestros cient\u00edficos.Viva Cuba !.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581577","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581577"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9581547,"post":1566355,"parent":9581061,"author":0,"author_name":"Susel","author_url":"","date":"2021-06-21T21:10:44","date_gmt":"2021-06-22T01:10:44","content":{"rendered":"<p>Pero... Si Cuba tambi\u00e9n es un pa\u00eds pobre y ahora con el tema del bloqueo y la pandemia m\u00e1s o es qu\u00e9 usted no ve la situaci\u00f3n econ\u00f3mica que tenemos??<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581547","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581547"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581061"}]}},{"id":9581545,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Nene'","author_url":"","date":"2021-06-21T21:10:22","date_gmt":"2021-06-22T01:10:22","content":{"rendered":"<p>Orgulloso de ser cubano y de pertenecer al gran ej\u00e9rcito de batas blancas ... #Cuba salva<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581545","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581545"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581541,"post":1566355,"parent":9580993,"author":0,"author_name":"Mayte","author_url":"","date":"2021-06-21T21:09:53","date_gmt":"2021-06-22T01:09:53","content":{"rendered":"<p>Las dos vacunas son super buenas ,recuerde que soberana 02 est\u00e1 demostrada su eficacia en 2 dosis  todav\u00eda falta demostrar la eficacia con la 3 dosis de soberana plus que no te quepa duda que ser\u00e1 tambi\u00e9n de m\u00e1s de 90%<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9581541","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581541"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580993"}]}},{"id":9581539,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ulfreidi","author_url":"","date":"2021-06-21T21:09:51","date_gmt":"2021-06-22T01:09:51","content":{"rendered":"<p>SENCILLAMENTE GRACIAS A TODOS LOS ROSTROS POR DETR\u00c1S DE ESTE RESULTADO. LA FUERZA DE UN PA\u00cdS....ESE ES NUESTRO MAYOR ORGULLO. ABDALA, MAMBISA, SONERANAS.,SON NUESTRAS Y DE LOS POBRES DE LA TIERRA.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581539","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581539"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581535,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Damaris","author_url":"","date":"2021-06-21T21:09:15","date_gmt":"2021-06-22T01:09:15","content":{"rendered":"<p>Que emoci\u00f3n!!!! Que feliz estoy y que orgullosa me siento de ser cubana. Gracias a nuestros cient\u00edficos, gracias por darnos esperanza. Un gran saludo a todos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581535","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581535"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581531,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Osmany Luis","author_url":"","date":"2021-06-21T21:08:46","date_gmt":"2021-06-22T01:08:46","content":{"rendered":"<p>Otra cuesti\u00f3n que me crea m\u00e1s dudas: <\/p>\n<p>Ya unos 3 millones de cubanos tienen puesto una dosis, sin embargo los contagios y fallecidos siguen en aumento: hoy mismo se anuncia cifra r\u00e9cord en contagios diarios y 11 muertos. \u00bfMe pueden decir algo, por favor?<\/p>\n<p>Gracias<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581531","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581531"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581529,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Jesus","author_url":"","date":"2021-06-21T21:08:22","date_gmt":"2021-06-22T01:08:22","content":{"rendered":"<p>Felicidades a nuestros cient\u00edficos por la vacuna.La gente habla de vacunaci\u00f3n masiva pero no cambian su forma de pensar: La vida  no ser\u00e1 ya nunca igual que antes; El mundo que viene es para gente muy sensata y muy responsable; abajo la boberia y la estupidez que tantas vidas sigue costando; vamos a levantar el pa\u00eds levando nuestra cultura  ;nuestro solidaridad y nuestro esfuerzo personal agradeciendo el altruismo y el sacrificio de nuestros hombres de ciencia.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581529","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581529"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581527,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"TDM","author_url":"","date":"2021-06-21T21:08:18","date_gmt":"2021-06-22T01:08:18","content":{"rendered":"<p>Que bendici\u00f3n. Gracias a los cient\u00edficos cubanos que han puesto su m\u00e1ximo esfuerzo hoy somos los cubanos privilegiados con las dos primeras vacunas en Am\u00e9rica latina. Gracias Cuba<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581527","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581527"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581525,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Linda","author_url":"","date":"2021-06-21T21:07:53","date_gmt":"2021-06-22T01:07:53","content":{"rendered":"<p>Realmente me emocion\u00f3 much\u00edsimo la noticia, qu\u00e9 orgullosa me siento!!! Felicidades a nuestros cient\u00edficos, y a todos los que de una forma u otra, han tenido que ver con el desarrollo y \u00e9xito de este maravilloso candidato vacunal, por no decir VACUNA!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581525","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581525"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581521,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Soy reglana","author_url":"","date":"2021-06-21T21:07:50","date_gmt":"2021-06-22T01:07:50","content":{"rendered":"<p>Una de las mejores noticias que he recibido en la vida.<br \/>\nFelicidades a todos nuestros cient\u00edficos.<br \/>\nPero, recordemos que debemos continuar cumpliendo con los protocolos establecidos.<br \/>\nRecordemos que no nos inmuniza como otras vacunas.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581521","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581521"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9581573,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Patricia Soler Silva","author_url":"","date":"2021-06-21T21:17:39","date_gmt":"2021-06-22T01:17:39","content":{"rendered":"<p>\u00a1\u00a1\u00a1Soy CUBANAAAAA, de donde es Abdala!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581573","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581573"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581571,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mamay\u00ed","author_url":"","date":"2021-06-21T21:16:59","date_gmt":"2021-06-22T01:16:59","content":{"rendered":"<p>S\u00f3lo un nombre : Fidel<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581571","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581571"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581569,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"margarita guerra","author_url":"","date":"2021-06-21T21:16:49","date_gmt":"2021-06-22T01:16:49","content":{"rendered":"<p>Doy gracias a Dios porque me puso a vivir en Cuba..Estoy orgullosa de mi patria y de sus hombres y mujeres de bien<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581569","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581569"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581565,"post":1566355,"parent":9581075,"author":0,"author_name":"Ivan SC","author_url":"","date":"2021-06-21T21:16:15","date_gmt":"2021-06-22T01:16:15","content":{"rendered":"<p>No tan r\u00e1pido. Hay que esperar los resultados de la eficacia de Soberana 02 con 3 dosis.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581565","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581565"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581075"}]}},{"id":9581561,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Lisania","author_url":"","date":"2021-06-21T21:14:49","date_gmt":"2021-06-22T01:14:49","content":{"rendered":"<p>Felicidades!!!a todos los cientificos q hicieron esto posible!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581561","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581561"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581559,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Camilo Rodr\u00edguez Noriega","author_url":"","date":"2021-06-21T21:13:39","date_gmt":"2021-06-22T01:13:39","content":{"rendered":"<p>A los cient\u00edficos de \"Abdala\" y \"Soberana 02\", a la direcci\u00f3n del pa\u00eds, al voluntariado popular: UN ABRAZO DEL TAMA\u00d1O\u00a0 DE LA DIGNIDAD NACIONAL Y HUMANA.<br \/>\nPol\u00edtica, Ciencia y Humanismo en la fragua del socialismo cubano ahora\u00a0 posible.<br \/>\n\u00a1Viva Fidel! \u00a1Fidel Vive! \u00a1Cuba viva!<br \/>\n\u00a1MUCHAS FELICIDADES!<\/p>\n<p>Un cubano sensato: Camilo Rodr\u00edguez Noriega<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581559","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581559"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581557,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Tranquilino","author_url":"","date":"2021-06-21T21:12:30","date_gmt":"2021-06-22T01:12:30","content":{"rendered":"<p>L\u00e1grimas en lugar de palabras. Aunque no esperaba otro resultado a decir verdad. Me puse las tres dosis sin pensarlo. Muchas felicidades y muchas gracias!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581557","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581557"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581553,"post":1566355,"parent":9581055,"author":0,"author_name":"Maria","author_url":"","date":"2021-06-21T21:11:20","date_gmt":"2021-06-22T01:11:20","content":{"rendered":"<p>Felicidades para todos en especial para nuestros cient\u00edficos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9581553","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581553"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581055"}]}},{"id":9581551,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"un cubano m\u00e1s","author_url":"","date":"2021-06-21T21:11:13","date_gmt":"2021-06-22T01:11:13","content":{"rendered":"<p>Y los que dec\u00edan que las vacunas cubanas no serv\u00edan para nada??? D\u00f3nde est\u00e1n???<br \/>\nAl que no le guste el caldo se le dan 3 dosis (de ABDALA o de SOBERANA 02 + SOBERANA PLUS).<\/p>\n<p>La vacunaci\u00f3n masiva ya est\u00e1 aqu\u00ed!!!<br \/>\nVIVA Cuba!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-9\/#comment-9581551","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581551"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581549,"post":1566447,"parent":0,"author":0,"author_name":"Juan","author_url":"","date":"2021-06-21T21:10:49","date_gmt":"2021-06-22T01:10:49","content":{"rendered":"<p>Excelente art\u00edculo de el peri\u00f3dico escambray que tambi\u00e9n pudiera pertenecer a cualquier provincia. Verdad que es mucho mejor la distribuci\u00f3n de art\u00edculos controlada que descontrolada pero tambi\u00e9n es un deber mejorar la forma y no conformarnos con el m\u00e9todo que contamos hoy que dista mucho de ser eficaz.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/la-shopping-se-muda-para-la-bodega-video\/#comment-9581549","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581549"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566447"}]}}]
[{"id":9581519,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Emilio Diaz Gonzalez","author_url":"","date":"2021-06-21T21:07:35","date_gmt":"2021-06-22T01:07:35","content":{"rendered":"<p>Muchas felicidades a todos los que de una forma u otra lograron est\u00e9 fant\u00e1stico resultado.<br \/>\nFelicidades a nuestros Cient\u00edficos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581519","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581519"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581509,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Paloma","author_url":"","date":"2021-06-21T21:05:55","date_gmt":"2021-06-22T01:05:55","content":{"rendered":"<p>Gracias, muchas gracias a todos los q lo han hecho posible<br \/>\nMa\u00f1ana empiezo con mi primera dosis de Abdala, confiada y tranquila<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581509","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581509"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581505,"post":1566355,"parent":9580955,"author":0,"author_name":"Rodney","author_url":"","date":"2021-06-21T21:04:37","date_gmt":"2021-06-22T01:04:37","content":{"rendered":"<p>Esto es un jonr\u00f3n con bases llenas!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9581505","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581505"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580955"}]}},{"id":9581503,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mar\u00eda E","author_url":"","date":"2021-06-21T21:04:24","date_gmt":"2021-06-22T01:04:24","content":{"rendered":"<p>Estoy conmovida por la excelente noticia de Abdala doy gracias a mis cient\u00edficos a mi presidente y a mi pa\u00eds que ha logrado hacer realidad la vacuna cubana contra la Covid apesar de tantas limitantes y sobre todo gracias Fidel<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581503","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581503"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581501,"post":1566355,"parent":9580895,"author":0,"author_name":"Rodney","author_url":"","date":"2021-06-21T21:03:43","date_gmt":"2021-06-22T01:03:43","content":{"rendered":"<p>Gracias a nuestros cient\u00edficos! Gracias a Fidel!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9581501","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581501"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580895"}]}},{"id":9581499,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Carlos","author_url":"","date":"2021-06-21T21:03:34","date_gmt":"2021-06-22T01:03:34","content":{"rendered":"<p>Felicidades a la ciencia cubana. Ahora a presentar a la OMS todo lo requerido para que sea aprobada y reconocida a nivel mundial. Que se exporte a ver si ayuda a hacerle la vida m\u00e1s f\u00e1cil al cubano.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581499","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581499"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581497,"post":1566355,"parent":9580979,"author":0,"author_name":"Paloma","author_url":"","date":"2021-06-21T21:03:13","date_gmt":"2021-06-22T01:03:13","content":{"rendered":"<p>Y Usted acaso es cient\u00edfico o Dr en medicina?<br \/>\nNo est\u00e9 sembrando estados d opini\u00f3n negativos, con los vecinos de los altos nos basta, con su comenrario cualquiera piensa q aqu\u00ed los fallecidos desbordan los hospitales<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9581497","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581497"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580979"}]}},{"id":9581493,"post":1566355,"parent":9580979,"author":0,"author_name":"Soler","author_url":"","date":"2021-06-21T21:02:28","date_gmt":"2021-06-22T01:02:28","content":{"rendered":"<p>Tampoco sea tan dramatico es verdad que hay fallecido pero con ese comentario parece que se estan muriendo mas de 100 diarios<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9581493","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581493"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580979"}]}},{"id":9581491,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"El logico","author_url":"","date":"2021-06-21T21:02:26","date_gmt":"2021-06-22T01:02:26","content":{"rendered":"<p>Brillante.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581491","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581491"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581485,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Dislay P\u00e9rez Macias","author_url":"","date":"2021-06-21T21:00:36","date_gmt":"2021-06-22T01:00:36","content":{"rendered":"<p>Patria o Muerte felicidades a nuestros cient\u00edficos k lo an dado todo por Cuba k es desir su jente sus trabajadores sus ni\u00f1os sus ancianos y porke no hasta los k tienen otra forma d pensar d nuestro firme aguerrido e incansable gobierno kienes llevan las arriendas d este aguerrido e indoblegable pueblo fuerza cubanos sobran las palabras VIVA CUBA SU PUEBLO Y NUESTRO GOVIERNO<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581485","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581485"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9581483,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Santiagodelawton","author_url":"","date":"2021-06-21T21:00:32","date_gmt":"2021-06-22T01:00:32","content":{"rendered":"<p>FELICIDADES CIENCIA CUBANA..FELICIDADES A TODOS!! FELICIDADES CUBA!\u00a1<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581483","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581483"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581481,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Lisbet Ayes","author_url":"","date":"2021-06-21T21:00:22","date_gmt":"2021-06-22T01:00:22","content":{"rendered":"<p>Muchas  Felicidades, yo estaba convencida que nuestros cient\u00edficos estaban m\u00e1s que preparados. Gracias<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581481","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581481"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581479,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Alegre","author_url":"","date":"2021-06-21T20:58:56","date_gmt":"2021-06-22T00:58:56","content":{"rendered":"<p>Felicidades !!! La mejor noticia en tanto tiempo<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581479","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581479"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581477,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Jo3l","author_url":"","date":"2021-06-21T20:58:49","date_gmt":"2021-06-22T00:58:49","content":{"rendered":"<p>Gracias Fidel!!!<br \/>\nEsta vacuna protege el cuerpo pero sobre todo sana el esp\u00edritu de todo un pa\u00eds en la hora m\u00e1s oscura vuelve a mostrar toda su luz la revoluci\u00f3n de los humildes, con los humildes y para los humildes de la Tierra.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581477","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581477"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581473,"post":1566371,"parent":0,"author":0,"author_name":"David","author_url":"","date":"2021-06-21T20:58:11","date_gmt":"2021-06-22T00:58:11","content":{"rendered":"<p>Eureka, le dimos la pata a la lata.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/en-espera-de-conocer-eficacia-de-candidato-vacunal-abdala-diaz-canel-en-el-cigb\/#comment-9581473","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581473"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566371"}]}},{"id":9581471,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Eduardo","author_url":"","date":"2021-06-21T20:57:43","date_gmt":"2021-06-22T00:57:43","content":{"rendered":"<p>Sii cojoneee! Y con esas palabras y que no censuren el comentario. El que no conf\u00ede en este pa\u00eds que no viva y que se vaya, no los queremos.<br \/>\nLa econom\u00eda, s\u00ed, hay q cambiarla, pero la balanza se inclina por las virtudes<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581471","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581471"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581469,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Revolucion","author_url":"","date":"2021-06-21T20:57:29","date_gmt":"2021-06-22T00:57:29","content":{"rendered":"<p>Felicidades para todos los involucrados. Que el reconocimiento le llegue en todos los ambitos. Hay  que cuidarse cada dia.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581469","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581469"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581467,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Giny","author_url":"","date":"2021-06-21T20:57:21","date_gmt":"2021-06-22T00:57:21","content":{"rendered":"<p>Qu\u00e9 notici\u00f3n! Qu\u00e9 alegr\u00eda! Despu\u00e9s de tanto tiempo de estr\u00e9s, preocupaci\u00f3n y malos ratos provocado por la pandemia y las carencias una buen\u00edsima noticia. Felicidades a nuestros cient\u00edficos en nombre de nuestro pueblo. Esta fue nuestra propia guerra y estamos juntos. Cuando se cuente la historia de la Revoluci\u00f3n Cubana este momento ser\u00e1 recordado como uno de los m\u00e1s importantes. Gracias Cuba.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581467","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581467"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581463,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Olga S","author_url":"","date":"2021-06-21T20:57:17","date_gmt":"2021-06-22T00:57:17","content":{"rendered":"<p>Me siento muy orgullosa de pertenecer a este pais. A mi Cuba. Gracias a todos, incluyendo a nuestro pueblo. que hicieron realifad este 92,28% de eficacia.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581463","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581463"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581461,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Claribel Vidal Rivera","author_url":"","date":"2021-06-21T20:57:14","date_gmt":"2021-06-22T00:57:14","content":{"rendered":"<p>Mil gracias a nuestros cienticos  siento mucha alegria por el logro de sus trabajos muchas felicidades con mucho orgullo de nuestros cientificos y de ser cubana<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581461","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581461"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9581459,"post":1566355,"parent":9580977,"author":0,"author_name":"Habana 500","author_url":"","date":"2021-06-21T20:57:02","date_gmt":"2021-06-22T00:57:02","content":{"rendered":"<p>Esa es la efectividad de Abdala despu\u00e9s de la 3ra dosis , los resultados que usted vio de soberana es s\u00f3lo hasta la 2da dosis ya pronto conoceremos la eficacia despu\u00e9s de l 3 ra dosis con Soberana Plus ; pero si, Abdala es un tronco de Vacuna<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9581459","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581459"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580977"}]}},{"id":9581455,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Jip","author_url":"","date":"2021-06-21T20:56:12","date_gmt":"2021-06-22T00:56:12","content":{"rendered":"<p>Cuando un pueblo en\u00e9rgico  y viril llora el enemigo tiembla! Y hoy ese Pueblo vuelve a llorar pero esta vez de alegr\u00eda Soberana con sus Vacunas y por supuesto el Enemigo seguir\u00e1 temblando. Cuba Va.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581455","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581455"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581453,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Cesar","author_url":"","date":"2021-06-21T20:55:55","date_gmt":"2021-06-22T00:55:55","content":{"rendered":"<p>La ciencia y la salud cubanas demuestran su grandeza una vez m\u00e1s. Felicidades<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581453","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581453"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581451,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Odalys","author_url":"","date":"2021-06-21T20:55:55","date_gmt":"2021-06-22T00:55:55","content":{"rendered":"<p>Felicidades al equipo de cientificos lo esperabamos siempre se sintio muy seguro.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581451","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581451"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581449,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"jose vistorte pupo","author_url":"","date":"2021-06-21T20:55:41","date_gmt":"2021-06-22T00:55:41","content":{"rendered":"<p>Soy de los que conf\u00ede en la vacuna. Ya tengo las tres . viva cuba libre. Adelante mis cient\u00edficos. Los cubanos te agradecen. Fidel fue capas de adelantarse al futuro. Patria o muerte.venceremos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581449","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581449"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581447,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"mark","author_url":"","date":"2021-06-21T20:54:52","date_gmt":"2021-06-22T00:54:52","content":{"rendered":"<p>Gracias a nuestros brillantes cient\u00edficos !!!!! Y a FIDEL.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581447","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581447"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581445,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"george","author_url":"","date":"2021-06-21T20:54:00","date_gmt":"2021-06-22T00:54:00","content":{"rendered":"<p>Exelente noticia<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581445","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581445"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581437,"post":1566171,"parent":0,"author":0,"author_name":"MexTex","author_url":"","date":"2021-06-21T20:52:38","date_gmt":"2021-06-22T00:52:38","content":{"rendered":"<p>Ehhh... Pregunta: \u00bfQu\u00e9 es un polo tur\u00edstico? En principio, toda Cuba es un destino tur\u00edstico. \u00bfO nos referimos a Varadero y los Cayos? \u00bfPor qu\u00e9 no lo dicen claro y se evitan la nebulosa que luego se presta a que se interprete como cada funcionario en el aeropuerto quiera?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9581437","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581437"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}]}},{"id":9581435,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Cubana100%","author_url":"","date":"2021-06-21T20:52:23","date_gmt":"2021-06-22T00:52:23","content":{"rendered":"<p>Que gran emoci\u00f3n, gracias de todo coraz\u00f3n a todo el que tuvo implicado de una forma u otra en esta hermosa tarea, esta es mi cuba bella y hermosa, VIVA CUBA, VIVAN NUESTROS ABNEGADOS Y VALIENTES CIENT\u00cdFICOS. Fuerza pueblo cubano, tenemos muy cerca la victoria tanto esperada .  VIVA CUBA, ABAJO EL BLOQUEO.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581435","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581435"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581431,"post":1566355,"parent":9580979,"author":0,"author_name":"Jes\u00fas","author_url":"","date":"2021-06-21T20:52:11","date_gmt":"2021-06-22T00:52:11","content":{"rendered":"<p>Cada cosa a su momento, la gente sabe que si no toma las medidas no se protege, ni protege a los dem\u00e1s, esa es una de las consecuencias de muertes por Covid, la otra es que llegan bien tarde a los hospitales, porque si de algo es dif\u00edcil morirse en Cuba es de covid, se muere mucha m\u00e1s gente en Cuba por otras causas. Disfrute este momento de alegr\u00eda para los cubanos, Abdala con tres dosis m\u00e1s de 90% de eficacia, y ya veremos Soberana con su tercera dosis.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9581431","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581431"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580979"}]}}]
[{"id":9581427,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Martin","author_url":"","date":"2021-06-21T20:51:28","date_gmt":"2021-06-22T00:51:28","content":{"rendered":"<p>VIVA CUBA LIBRE, CARAJO<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581427","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581427"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581425,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Jorge","author_url":"","date":"2021-06-21T20:51:06","date_gmt":"2021-06-22T00:51:06","content":{"rendered":"<p>Sin palabras !!!!,estoy loco comiencen los viejitos y personas con enfermedades cr\u00f3nicas a ponerse est\u00e1s vacunas ,gracias cuba !!! Bendiciones !!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581425","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581425"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581419,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Habana 500","author_url":"","date":"2021-06-21T20:50:08","date_gmt":"2021-06-22T00:50:08","content":{"rendered":"<p>Solo dir\u00e9 que me quito el sombrero ante esos seres !!!!! Bravo por ustedes cient\u00edficos cubanos !!!! Es una tremenda noticia.<br \/>\nPD: Nunca lo dud\u00e9<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581419","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581419"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581417,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Isabel Hern\u00e1ndez","author_url":"","date":"2021-06-21T20:50:02","date_gmt":"2021-06-22T00:50:02","content":{"rendered":"<p>Gracias gracias a los m\u00e9dicos cient\u00edficos salud p\u00fablica en general por su tes\u00f3n y gran sacrificio de estar horas d\u00edas meses a\u00f1o sin descanso lejos de su familia luchando contra ese maldito virus por salvar la salud de todo nuestro pueblo gracias infinitas a nuestro eterno l\u00edder que con su visi\u00f3n pudo vislumbrar , la potencia m\u00e9dica y cient\u00edfica de nuestro<br \/>\npueblo aplausos infinitos y muchos besos a todos por estas noticias despu\u00e9s de tantos meses de pandemia gracias y disculpen si no redact\u00e9 bien pero la emoci\u00f3n no m deja quisiera expresar tanto q solo s m ocurre decir gracias gracias y se merecen  todo gracias<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-8\/#comment-9581417","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581417"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581411,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Leidy Fern\u00e1ndez","author_url":"","date":"2021-06-21T20:49:17","date_gmt":"2021-06-22T00:49:17","content":{"rendered":"<p>No existen palabras que describan con presici\u00f3n la alegr\u00eda, el agradecimiento y  el orgullo por los resultados anunciados por nuestros cient\u00edficos. Nunca tuvimos dudas, FIDEL ya nos hab\u00eda dicho que Cuba tendr\u00eda un futuro de hombres y mujeres de ciencia, pero ellos superaron nuestras espectativas. GRACIAS. #CubaSalva #CubaPorLaSalud<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581411","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581411"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581409,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Jdoc","author_url":"","date":"2021-06-21T20:49:14","date_gmt":"2021-06-22T00:49:14","content":{"rendered":"<p>Esto es un logro de nuestros profesionales, que c\u00f3mo ning\u00fan otro en el mundo sortean las miles de dificultades que la creaci\u00f3n de una vacuna en estos tiempos impone. Por eso la defensa de nuestros profesionales debe ser tarea de primer orden. Los m\u00e9dicos, enfermeros ,cient\u00edficos deben ser ampliamente congratulados por sus acciones en pos de la salud de nuestro pueblo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581409","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581409"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581407,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"TDaumy","author_url":"","date":"2021-06-21T20:48:37","date_gmt":"2021-06-22T00:48:37","content":{"rendered":"<p>Viva Cuba Libre!<br \/>\nComo siempre Marti ten\u00eda raz\u00f3n!<br \/>\nViva Cuba Libre!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581407","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581407"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581403,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Daisy","author_url":"","date":"2021-06-21T20:48:26","date_gmt":"2021-06-22T00:48:26","content":{"rendered":"<p>Que alegr\u00eda, que noticia!,92,28% es un n\u00famero q se respeta. Viva la Ciencia cubana, vivan nuestros cient\u00edficos. Con ABDALA y SOBERANA, Cuba contra el bloqueo. Con Cuba no podr\u00e1n los yanquis, esto muestra la verdadera osad\u00eda de la ciencia cubana. FELICIDADES!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581403","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581403"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581401,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Rosita","author_url":"","date":"2021-06-21T20:48:13","date_gmt":"2021-06-22T00:48:13","content":{"rendered":"<p>La mejor noticia de este a\u00f1o. Muchas gracias a nuestros cient\u00edficos que nunca nos defraudan.MUCHAS GRACIAS!!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581401","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581401"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581399,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"MFM","author_url":"","date":"2021-06-21T20:48:12","date_gmt":"2021-06-22T00:48:12","content":{"rendered":"<p>Muchas Felicidades a nuestros cient\u00edficos y direcci\u00f3n del pa\u00eds y a todo nuestro pueblo por tan grata noticia.  Pero adem\u00e1s agradecer a nuestro Comandante en Jefe por su gran visi\u00f3n y esfuerzo para el desarrollo de nuestra ciencia. FELICIDADES.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581399","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581399"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9581395,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Liz","author_url":"","date":"2021-06-21T20:47:56","date_gmt":"2021-06-22T00:47:56","content":{"rendered":"<p>Felicidades para tod@s los que de una forma u otra contribuyeron a este gran logro de la ciencia cubana y en especial a nuestro Comandante en Jefe Fidel Castro  por confiar tanto en su pueblo. Viva cuba!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581395","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581395"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581393,"post":1566171,"parent":0,"author":0,"author_name":"Matilde P\u00e9rez Osorio","author_url":"","date":"2021-06-21T20:47:44","date_gmt":"2021-06-22T00:47:44","content":{"rendered":"<p>Felicidades a todo el Personal de Ciencias e.Investigaci\u00f3n de los Candidatos Vacunales, a todo el Personal Asistencial, as\u00ed como todos los que de una manera u otra han cooperado manteniendo las estrictas exigencias higi\u00e9nicas<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9581393","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581393"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}]}},{"id":9581389,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"\u00c1tica","author_url":"","date":"2021-06-21T20:47:24","date_gmt":"2021-06-22T00:47:24","content":{"rendered":"<p>Buenas noches, tremenda noticia!!!.<br \/>\nAhora no pidamos que pongan la carreta antes que los bueyes, los cient\u00edficos, los doctores saben lo que hacen, no queramos que ahora todo se haga enseguida.<br \/>\nLa producci\u00f3n del candidato, repartirlo a cada lugar, crear las condiciones de los vacunatorios, asegurar condiciones de temperatura para la vacuna, tener jeringuillas, todo eso lleva esfuerzo y tiempo. Lo que debemos tener todos es confianza y cumplir con las medidas sanitarias establecidas. Esto \u00faltimo hace ya un a\u00f1o y algo que todos podemos hacerlo, hag\u00e1moslo entonces.<br \/>\nSaludos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581389","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581389"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581383,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Rina","author_url":"","date":"2021-06-21T20:46:28","date_gmt":"2021-06-22T00:46:28","content":{"rendered":"<p>El orgullo que siento por nuestros cient\u00edficos no me cabe en el pecho... Extraordinario logro\u203c\ufe0f\u203c\ufe0f Felicitaciones<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581383","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581383"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581379,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Finita","author_url":"","date":"2021-06-21T20:46:03","date_gmt":"2021-06-22T00:46:03","content":{"rendered":"<p>Felicidades a nuestros cient\u00edficos, se confirmo lo que est\u00e1bamos seguro ser\u00eda, que nuestros candidatos vacunales pasar\u00edan a ser vacuna, inmenso esfuerzo y desvelo de todas esas instituciones que desde un inicio sab\u00edan que se lograr\u00eda, orgullo de mi pa\u00eds y de todos los cubanos y de los pobres de la tierra de contar con nuestras propias vacunas, me emocion\u00e9 al leer la noticia, que grande, que grandeza lo de nuestros cient\u00edficos, infinitas felicidades y agradecimiento, Cuba y el mundo en deuda con nuestros investigadores.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581379","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581379"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581377,"post":1566095,"parent":0,"author":0,"author_name":"Amarilys","author_url":"","date":"2021-06-21T20:45:41","date_gmt":"2021-06-22T00:45:41","content":{"rendered":"<p>Agradecemos este art\u00edculo,  hay que continuar fomentando la modalidad de estudios a distancia (EaD), con el uso de plataforma de Entornos Virtuales de Aprendizaje (EVA), la Educaci\u00f3n Superior Cubana apuesta por un modelo propio adaptado a su contexto, con el apoyo del Centro Nacional de EaD en la UCI y una red de expertos en todo el pa\u00eds se avanza paso a paso.<br \/>\nImportantes documentos metodol\u00f3gicos para apoyar este proceso en el pregrado y posgrado se analizan y se introducen para alcanzar las metas y objetivos, saludos N\u00e9stor<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/ideas-creativas-para-mejorar-la-docencia-a-distancia\/#comment-9581377","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581377"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566095"}]}},{"id":9581375,"post":1566355,"parent":9581099,"author":0,"author_name":"Blindado","author_url":"","date":"2021-06-21T20:45:38","date_gmt":"2021-06-22T00:45:38","content":{"rendered":"<p>No se preocupe por eso.<br \/>\nSi es de un 62% dicen que es un Fracaso, si es de m\u00e1s del 90% dicen que es Mentira.  La maquinaria del Odio nunca tendr\u00e1 un minuto de Felicidad, solo les complace las desgracias nuestras. A si que no se preocupe.<br \/>\nViva Cuba !!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581375","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581375"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581099"}]}},{"id":9581371,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Taty","author_url":"","date":"2021-06-21T20:45:19","date_gmt":"2021-06-22T00:45:19","content":{"rendered":"<p>Bravo!!!!  A nuestros queridos cient\u00edficos, muchas gracias!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581371","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581371"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581369,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ignacio","author_url":"","date":"2021-06-21T20:44:28","date_gmt":"2021-06-22T00:44:28","content":{"rendered":"<p>Felicidades a todos los cientificos, trabajadores q aseguraron los resultados de esta vacuna.<br \/>\nIgnacio<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581369","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581369"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581367,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"JEGC","author_url":"","date":"2021-06-21T20:44:23","date_gmt":"2021-06-22T00:44:23","content":{"rendered":"<p>Por favor, quiero saber cu\u00e1l es el primer candidato vacunal en America Latina y el Caribe en convertirse en vacuna? No puede ser Soberana 02 porque a\u00fan no se conoce el resultado oficial con su tercera dosis. Pienso que Abdala rompi\u00f3 con la primicia y eso es otro gran m\u00e9rito.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581367","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581367"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9581365,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Teresita Garcia","author_url":"","date":"2021-06-21T20:44:18","date_gmt":"2021-06-22T00:44:18","content":{"rendered":"<p>Me siento orgullosa de ser cubana. Gracias a los cient\u00edficos que hacen honor a nuestra estirpe mamb\u00ed. SI SE PUDO.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581365","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581365"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581363,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Leandro","author_url":"","date":"2021-06-21T20:44:15","date_gmt":"2021-06-22T00:44:15","content":{"rendered":"<p>\u00a1Genial! Ya recib\u00ed la segunda dosis.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581363","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581363"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581361,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Walter","author_url":"","date":"2021-06-21T20:44:13","date_gmt":"2021-06-22T00:44:13","content":{"rendered":"<p>MUCHAS FELICIDADES  A LOS CIENT\u00cdFICOS Y A TODO EL PERSONAL QUE DE UNA FORMA U OTRA DIERON SU APORTE PARA QUE EST\u00c9 TRIUNFO FUERA POSIBLE.<br \/>\nCUBA SALVA.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581361","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581361"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581359,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Delvira","author_url":"","date":"2021-06-21T20:43:54","date_gmt":"2021-06-22T00:43:54","content":{"rendered":"<p>\u00a1Viva Cuba!! Tremenda alegr\u00eda para todos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581359","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581359"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581357,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Antonio Perez","author_url":"","date":"2021-06-21T20:43:44","date_gmt":"2021-06-22T00:43:44","content":{"rendered":"<p>Felicidades para todos los Cient\u00edficos Cubanos y todo aquel que de una forma u otra Participo en este Grandioso proyecto, el cual elevar\u00e1 el Nombr\u00e9 de Cuba ala altura de los pa\u00edses industrializado, Adelante Cuba.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581357","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581357"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581351,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Guillermo","author_url":"","date":"2021-06-21T20:43:22","date_gmt":"2021-06-22T00:43:22","content":{"rendered":"<p>Felicidades y los cubanos de buena voluntad y reflexivos debemos reciprocar este logro cuidandonos aun m\u00e1s, es lo que nos toca y  espero hagamos con responsabilidad.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581351","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581351"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581347,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Alexander","author_url":"","date":"2021-06-21T20:42:55","date_gmt":"2021-06-22T00:42:55","content":{"rendered":"<p>Que Dios bendiga a Cuba  y su revoluci\u00f3n !!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581347","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581347"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581345,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Jorge Luis","author_url":"","date":"2021-06-21T20:42:51","date_gmt":"2021-06-22T00:42:51","content":{"rendered":"<p>Con la m\u00fasica de Yayabo<br \/>\n    Tu que me decia<br \/>\n    Que la vacuna cubana<br \/>\n    No serv\u00eda pa' na<br \/>\n    Abdala est\u00e1 en la calle<br \/>\n   Con su \u00faltimo detalle<br \/>\n   Y el 92%<br \/>\n   De efectividad<br \/>\n    Ah , ah , ah.<br \/>\n   Ya es una realidad<br \/>\n    Ah ,ah , \u00e1h<br \/>\n    Abdala est\u00e1 vol\u00e1<br \/>\n    Ah ,ah , ah.<br \/>\n   Y bien que est\u00e1  Vol\u00e1<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581345","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581345"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581343,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mire","author_url":"","date":"2021-06-21T20:42:26","date_gmt":"2021-06-22T00:42:26","content":{"rendered":"<p>Grandioso, gracias a todos por su esfuerzo, quer\u00eda saber si los asm\u00e1ticos pueden vacunarse con abdala?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581343","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581343"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581337,"post":1566355,"parent":9580989,"author":0,"author_name":"Coqui","author_url":"","date":"2021-06-21T20:41:54","date_gmt":"2021-06-22T00:41:54","content":{"rendered":"<p>\u00ab\u00abVIVA CUBA,...VIVA CUBA..VIVA CUBA\u00bb<br \/>\nFELICIDADES A LOS CIENTIFICOS Y DESARROLLADORES..FUERON MUCHOS DIAS Y MESES DE INSONNIO; PERO VALI\u00d3 LA PENA Y LO MEJOR ESTA POR LLEGAR GRACIAS MUCHAS GRACIAS,SALUD Y \u00c9XITO.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9581337","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581337"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580989"}]}}]
[{"id":9581335,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Dulce","author_url":"","date":"2021-06-21T20:41:46","date_gmt":"2021-06-22T00:41:46","content":{"rendered":"<p>Estoy llorando de la felicidad, pero con deseos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581335","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581335"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581329,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Finita","author_url":"","date":"2021-06-21T20:40:45","date_gmt":"2021-06-22T00:40:45","content":{"rendered":"<p>Felicidades a nuestros cient\u00edficos, se confirmo lo que est\u00e1bamos seguro ser\u00eda, que nuestros candidatos vacunas pasar\u00edan a ser vacuna, inmenso esfuerzo y desvelo de todas esas instituciones que desde un inicio sab\u00edan que se lograr\u00eda, orgullo de mi pa\u00eds y de todos los cubanos y de los pobres de la tierra de contar con nuestras propias vacunas, me emocion\u00e9 al leer la noticia, que grande, que grandeza lo de nuestros cient\u00edficos, infinitas felicidades y agradecimiento, Cuba y el mundo en deuda con nuestros investigadores.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581329","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581329"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581327,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Amado Enrique Navarro Fr\u00f3meta","author_url":"","date":"2021-06-21T20:40:35","date_gmt":"2021-06-22T00:40:35","content":{"rendered":"<p>\u00a1Viva Cuba!\u00a1Viva la Ciencia Cubana!\u00a1Viva Fidel!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581327","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581327"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581325,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Danny Tamar Lozano Flores","author_url":"","date":"2021-06-21T20:40:25","date_gmt":"2021-06-22T00:40:25","content":{"rendered":"<p>Me saco las l\u00e1grimas este triunfo lo segu\u00ed desde que comenzaron a ttabajar cuba siempre llena de cient\u00edficos que  meten amor cari\u00f1o humildad a lo que hacen que viva Cuba que viva ....<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581325","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581325"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581323,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Noelia Gonz\u00e1lez Cabrera","author_url":"","date":"2021-06-21T20:40:19","date_gmt":"2021-06-22T00:40:19","content":{"rendered":"<p>Maravilloso. \u00a1Hurra, para nuestros cient\u00edficos! Enhorabuena. Gracias, para todo el personal que ha apoyado su validaci\u00f3n. <\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581323","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581323"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581319,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yander Castillo Salina","author_url":"","date":"2021-06-21T20:40:09","date_gmt":"2021-06-22T00:40:09","content":{"rendered":"<p>Cu\u00e1nto orgullo de la ciencia cubana!!! Muchas felicidades a los cientificos y a todos los que han contribuido. En especial a los miles de ciudadanos que hemos puesto nuestro brazo, em algunas de las fases del estudio, porque confiamos y contribuimos con un futuro sin covid 19.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581319","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581319"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581317,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"os","author_url":"","date":"2021-06-21T20:39:30","date_gmt":"2021-06-22T00:39:30","content":{"rendered":"<p>Vacunemos a toda Cuba ahora y cuidemos nuestras fronteras de la entrada desde pa\u00edses donde las mutaciones del covid han mostrado resistencia a otras vacunas. El resultado todos lo esper\u00e1bamos pero lo preset\u00edamos. Sabemos que esta funcionando. Felicitaciones y ayudemos a los pa\u00edses menos favorecidos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581317","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581317"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581315,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Oliva","author_url":"","date":"2021-06-21T20:39:15","date_gmt":"2021-06-22T00:39:15","content":{"rendered":"<p>Ohhh \u00e9xito sin lugar a dudas nuestro empe\u00f1o y grado de entrega unida a la inteligencia nos llevan a este rotundo resultado hemos volteado al imperio con sus alardes de ser exitosos viva la revoluci\u00f3n<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-7\/#comment-9581315","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581315"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581309,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"zbd","author_url":"","date":"2021-06-21T20:38:56","date_gmt":"2021-06-22T00:38:56","content":{"rendered":"<p>Esta es Cuba, esta es mi Revoluci\u00f3n, estos son nuestros cient\u00edficos. Adelante que la patria os contempla orgullosa<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581309","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581309"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581307,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Rafael Emilio Cervantes Mart\u00ednez","author_url":"","date":"2021-06-21T20:38:49","date_gmt":"2021-06-22T00:38:49","content":{"rendered":"<p>\u00a1Viva Cuba Libre, Soberana y Socialista!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581307","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581307"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9581305,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Cheryl","author_url":"","date":"2021-06-21T20:38:46","date_gmt":"2021-06-22T00:38:46","content":{"rendered":"<p>Esta noticia enorgullece a todo nuestro pueblo y le muestra al mundo que por ser una peque\u00f1a isla y adem\u00e1s bloqueda, no somos menos q nadie y si Dios quiere para el fin del a\u00f1o ya estaremos todos con un pedacito de patria en nuestros hombros.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581305","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581305"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581297,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"industriales por siempre","author_url":"","date":"2021-06-21T20:37:59","date_gmt":"2021-06-22T00:37:59","content":{"rendered":"<p>yo me puse la primera dosis sin problema aunque confieso que me dar\u00eda m\u00e1s tranquilidad si el cevmed la aprobase.mis padres tienen puestas las 3 dosis y est\u00e1n todo ok<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581297","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581297"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581295,"post":1566355,"parent":9581125,"author":0,"author_name":"Rokemaste","author_url":"","date":"2021-06-21T20:37:32","date_gmt":"2021-06-22T00:37:32","content":{"rendered":"<p>El nivel de eficacia se alcanza despues de 14 a 21 dias de suministrada la tercera dosis<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9581295","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581295"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581125"}]}},{"id":9581293,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Cubana \u200d\u200d\u200d","author_url":"","date":"2021-06-21T20:37:30","date_gmt":"2021-06-22T00:37:30","content":{"rendered":"<p>Gracias, Felicidades <\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581293","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581293"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581291,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Conchi","author_url":"","date":"2021-06-21T20:37:00","date_gmt":"2021-06-22T00:37:00","content":{"rendered":"<p>Dios,m\u00edo , gracias!!!!!<br \/>\nFelicidades a todo el personal que trabajaron y siguen trabajando, en la creaci\u00f3n de vacunas!!!!!<br \/>\nBienvenida Abdala, al mundo de las vacuna!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581291","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581291"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581287,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mary","author_url":"","date":"2021-06-21T20:36:26","date_gmt":"2021-06-22T00:36:26","content":{"rendered":"<p>Felicidades!! Cient\u00edficos  abnegados, sencillos, discretos han logrado un resultado  de muy alto nivel. I inspirada en Mart\u00ed esta es la vacuna!<br \/>\nSu alta eficacia y ciclo corto  la hace m\u00e1s  operativa.<br \/>\nGracias<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581287","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581287"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581285,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Coqui","author_url":"","date":"2021-06-21T20:36:17","date_gmt":"2021-06-22T00:36:17","content":{"rendered":"<p>YO LO DIJE ...Y CON TANTA SEGURIDAD QUE HOY ESE PENSAMIENTO SE ESTA CUMPLIENDO.; PERO LO MEJOR ESTA POR LLEGAR TENEMOS QUE ESPERAR...\u00abEL \u00c9XITO INTERNACIONAL VENDR\u00c1 Y DE ESTA FORMA AYUDAREMOS A MUCHOS PAISES LOS QUE DE VERDAD CONFIEN EN NOSOTROS\u00bb  CLARO EST\u00c1 SI TENEMOS LA GUIA,LOS OJOS ,EL PENSAMIENTO Y LA ENERG\u00cdA POSITIVA QUE NOS DEJO NUESTRO COMANDANTE..\u00abFIDEL CASTRO RUZ\u00bb VIVAN NUESTROS CIENTIFICOS..MUCHA SALUD PARA TODOS Y PARA LOS QUE YA NO ESTAN .<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581285","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581285"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581283,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"yo","author_url":"","date":"2021-06-21T20:36:05","date_gmt":"2021-06-22T00:36:05","content":{"rendered":"<p>Que maravilla!!! Eso de jonr\u00f3n se pasa!!! Que alegr\u00eda, que alegr\u00eda!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581283","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581283"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581281,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ruben David Hevia Salgebiel","author_url":"","date":"2021-06-21T20:35:13","date_gmt":"2021-06-22T00:35:13","content":{"rendered":"<p>Felicidades cient\u00edficos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581281","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581281"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581279,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Cary","author_url":"","date":"2021-06-21T20:35:12","date_gmt":"2021-06-22T00:35:12","content":{"rendered":"<p>Muchas Felicidades a los cient\u00edficos cubanos. Gracias por su esfuerzo y dedicaci\u00f3n.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581279","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581279"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9581275,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Juanm","author_url":"","date":"2021-06-21T20:34:12","date_gmt":"2021-06-22T00:34:12","content":{"rendered":"<p>Fidel sigues aqu\u00ed. En la ciencia que creaste. Cada vez me convenzo m\u00e1s de la grandeza de la isla que me vio nacer. Gracias cient\u00edficos. Soy muy feliz.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581275","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581275"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581263,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Jiset","author_url":"","date":"2021-06-21T20:32:06","date_gmt":"2021-06-22T00:32:06","content":{"rendered":"<p>Excelente noticia. Esta s\u00ed. Disculpen si soy poco entusiasta con el resultado de Soberana 02, siempre diciendo que soy una total desconocedora de esa rama de la ciencia pero el 62% no me sabe bien. Es como coger 62 en una prueba de ingreso a la Universidad, bien, aprobaste, pero por los pelos. Est\u00e1 s\u00ed, 92 deja un maravilloso sabor de boca y ademas es hecha por los mios, los cient\u00edficos cubanos. Felicidades!!!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581263","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581263"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581259,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mad","author_url":"","date":"2021-06-21T20:31:43","date_gmt":"2021-06-22T00:31:43","content":{"rendered":"<p>Sencillamente \u00a1\u00a1\u00a1EXTRAORDINARIO TRIUNFO DE LA REVOLUCI\u00d3N TRIUNFANTE!!!  Esperado pero Colosal.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581259","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581259"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581257,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yanelsy Noda","author_url":"","date":"2021-06-21T20:31:30","date_gmt":"2021-06-22T00:31:30","content":{"rendered":"<p>Me siento orgullosa de mi pa\u00eds y de sus logros, del potencial que tenemos y con el amor q se hace cada tarea. Vamos por m\u00e1s.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581257","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581257"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581255,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Greisin.","author_url":"","date":"2021-06-21T20:31:18","date_gmt":"2021-06-22T00:31:18","content":{"rendered":"<p>Estoy emocionada por este resultado. Siempre confiando pero las expectativas fueron superadas. Como trabajadora de la salud ya tengo 21 d\u00edas de haberme inoculado la tercera dosis. Ninguna reacci\u00f3n adversa. Ni de mis compa\u00f1eros de trabajo, si acaso un poquito de sue\u00f1o. Realmente le recomiendo a todas las personas que leen estos comentarios que no tengan ning\u00fan miedo a vacunarse. Felicidades para todos los cubanos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581255","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581255"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581253,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Del Vedado","author_url":"","date":"2021-06-21T20:31:12","date_gmt":"2021-06-22T00:31:12","content":{"rendered":"<p>No lo.van a impedir el falso amigo ni letrado gal\u00e1n de poco vuelo a pesar del oto\u00f1o \u00a1CRECEREMOS!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581253","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581253"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581251,"post":1566371,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mayte","author_url":"","date":"2021-06-21T20:31:04","date_gmt":"2021-06-22T00:31:04","content":{"rendered":"<p>Orgullosa de ser cubana ,orgullosa de los cient\u00edficos ,orgullosa de mi presidente ,del ministro de salud ,de todos los que como yo se sientan cubanos de pura cepa ,lo dir\u00e9 siempre donde quiera que me pare con las vacunas cubanas habr\u00e1 que quitarse el sombrero ser\u00e1n las mejores del mundo y que nadie lo dude ,Felicidadesssssss CUBAAAAA<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/en-espera-de-conocer-eficacia-de-candidato-vacunal-abdala-diaz-canel-en-el-cigb\/#comment-9581251","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581251"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566371"}]}},{"id":9581249,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"El\u00e9ctrico.","author_url":"","date":"2021-06-21T20:30:36","date_gmt":"2021-06-22T00:30:36","content":{"rendered":"<p>Esa es Cuba , mi Cuba linda , la Cuba que so\u00f1\u00f3 Mart\u00ed , la Cuba que nos di\u00f3 Fidel .<br \/>\nFelicidades a los cient\u00edficos cubanos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581249","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581249"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581243,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Milagros de la Caridad Oquendo Roque","author_url":"","date":"2021-06-21T20:29:27","date_gmt":"2021-06-22T00:29:27","content":{"rendered":"<p>Gracias a nuestros cient\u00edficos y a todos los voluntarios....mi familia toda y yo estamos muy felices... Gracias ...Mil Gracias !!! Vamos por m\u00e1s.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581243","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581243"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581241,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"lerida","author_url":"","date":"2021-06-21T20:29:14","date_gmt":"2021-06-22T00:29:14","content":{"rendered":"<p>Bendiciones y Felicidades a nuestros cient\u00edficos. Como dijera Ra\u00fal, si se pudo, si se puede y si se podr\u00e1 aniquilar esta terrible pandemia. Podremos disfrutar de nuestras conquistas. Abajo el brutal bloqueo. Gracias.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581241","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581241"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9581237,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Abdala","author_url":"","date":"2021-06-21T20:28:17","date_gmt":"2021-06-22T00:28:17","content":{"rendered":"<p>Felicidades, muchas felicidades!!! Para todos la alegr\u00eda es compartida ....m\u00e1s inmune m\u00e1s feliz , m\u00e1s protegidos <\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581237","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581237"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581233,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Claudia","author_url":"","date":"2021-06-21T20:27:15","date_gmt":"2021-06-22T00:27:15","content":{"rendered":"<p>Qu\u00e9 orgullo llevar en mi brazo y en mi coraz\u00f3n est\u00e1 vacuna , est\u00e1 dosis de f\u00e8 y esperanza. #Abdala<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581233","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581233"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581231,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Raudel","author_url":"","date":"2021-06-21T20:27:00","date_gmt":"2021-06-22T00:27:00","content":{"rendered":"<p>Que noticion....muchas felicidades!!! Tenia mucha fe y hace unos dias estaba analizando que los municipios donde se ha intervenido han disminuido los casos, viva Cuba.....<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581231","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581231"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581229,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mireya","author_url":"","date":"2021-06-21T20:26:41","date_gmt":"2021-06-22T00:26:41","content":{"rendered":"<p>Felicidades a nuestros cient\u00edficos, hay mucho m\u00e1s que un pa\u00eds esperando esas vacunas..<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581229","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581229"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581227,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Williams Romero Acosta","author_url":"","date":"2021-06-21T20:26:34","date_gmt":"2021-06-22T00:26:34","content":{"rendered":"<p>\u00a1Barbaro!, cada vez m\u00e1s orgulloso de nuestros cient\u00edficos y de ser cubano. Seguimos.adelante, no importa  cuanto nos bloqueen SOMOS CONTINUIDAD<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581227","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581227"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581223,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Luis Manuel","author_url":"","date":"2021-06-21T20:26:09","date_gmt":"2021-06-22T00:26:09","content":{"rendered":"<p>Lo m\u00e1ximo....... Consagraci\u00f3n...... Noticia de alcance mundial felicidades<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581223","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581223"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581221,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"\u00c1ngel Caballero Hern\u00e1ndez","author_url":"","date":"2021-06-21T20:25:29","date_gmt":"2021-06-22T00:25:29","content":{"rendered":"<p>Grande Cuba, el peque\u00f1o David demuestra que cuando se lucha por los pobres de la tierra no hay obst\u00e1culo posible, ah\u00ed est\u00e1 el Socialismo, gracias Fidel, Ra\u00fal, D\u00edaz Canel, gracias cient\u00edficos, gracias Revoluci\u00f3n<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581221","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581221"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581219,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"yoyo","author_url":"","date":"2021-06-21T20:25:14","date_gmt":"2021-06-22T00:25:14","content":{"rendered":"<p>Sin Palabras.....BRAVO !!!!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581219","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581219"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581217,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mireilys","author_url":"","date":"2021-06-21T20:25:11","date_gmt":"2021-06-22T00:25:11","content":{"rendered":"<p>Que emoci\u00f3n, es el trabajo y cansancio de un personal que lucha por la vida incondicionalmente. Siento orgullo de ser cubana.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581217","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581217"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581215,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Vamos por mas","author_url":"","date":"2021-06-21T20:24:41","date_gmt":"2021-06-22T00:24:41","content":{"rendered":"<p>FELICIDADES  a todos lo que han hecho posible este logro de la CIENCIA CUBANA.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-6\/#comment-9581215","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581215"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9581213,"post":1566355,"parent":9580903,"author":0,"author_name":"La verdad","author_url":"","date":"2021-06-21T20:24:40","date_gmt":"2021-06-22T00:24:40","content":{"rendered":"<p>Ven ac\u00e1 y para cuando la va a aprobar la OMS?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9581213","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581213"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580903"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9581213"}]}},{"id":9581211,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Jos\u00e9 P\u00e9rez","author_url":"","date":"2021-06-21T20:24:33","date_gmt":"2021-06-22T00:24:33","content":{"rendered":"<p>Ahora s\u00ed empezamos una CAMPA\u00d1A DE VACUNACI\u00d3N!!!!!!!!!!!! Exitos a nuestro cient\u00edficos y a la dirrecci\u00f3n del pa\u00eds que dios los siga bendiciendo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581211","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581211"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581209,"post":1566355,"parent":9581061,"author":0,"author_name":"Juan mm","author_url":"","date":"2021-06-21T20:24:33","date_gmt":"2021-06-22T00:24:33","content":{"rendered":"<p>Y con la tremenda crisis econ\u00f3mica que tenemos nosotros estamos en condiciones de eso?? No somos Rusia, ni estamos para andar regalando dinero se\u00f1ooor... Piense en el bienestar de nuestros pueblo si pudieramos comercializar la vacuna que ojo tambi\u00e9n cuesta producirla<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581209","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581209"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581061"}]}},{"id":9581207,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Alejandro","author_url":"","date":"2021-06-21T20:23:42","date_gmt":"2021-06-22T00:23:42","content":{"rendered":"<p>Monumental resultado.<br \/>\nMuchas felicidades!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581207","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581207"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581203,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"L\u00e1zaroHC","author_url":"","date":"2021-06-21T20:23:18","date_gmt":"2021-06-22T00:23:18","content":{"rendered":"<p>Muy buena y esperada noticia!!!! Adelante cubanos, que vamos con la pandemia a acabar!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581203","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581203"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581201,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Lucia","author_url":"","date":"2021-06-21T20:22:24","date_gmt":"2021-06-22T00:22:24","content":{"rendered":"<p>Cada d\u00eda estoy m\u00e1s orgullosa de los profesionales de mi Cuba. Qu\u00e9 emocionante ha sido conocer este esperado resultado de la eficacia del candidato vacunal ABDALA.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581201","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581201"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581197,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"El Reglano","author_url":"","date":"2021-06-21T20:22:01","date_gmt":"2021-06-22T00:22:01","content":{"rendered":"<p>Viva cuba libre nuestros cientificos los mejores del mundo muchas gracias<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581197","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581197"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581195,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"luciano","author_url":"","date":"2021-06-21T20:21:06","date_gmt":"2021-06-22T00:21:06","content":{"rendered":"<p>Gloria a Dios!!! Bendecidos sean todos esos cient\u00edficos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581195","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581195"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581193,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Marlene","author_url":"","date":"2021-06-21T20:20:35","date_gmt":"2021-06-22T00:20:35","content":{"rendered":"<p>Siempre confi\u00e9 en nuestros cient\u00edficos yo ya me puse las 3 dosis, sin reacci\u00f3n adversa. Muchas gracias y felicitaciones a nuestros cient\u00edficos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581193","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581193"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581189,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Alejandro","author_url":"","date":"2021-06-21T20:19:50","date_gmt":"2021-06-22T00:19:50","content":{"rendered":"<p>Ya tenemos dos vacunas!!!<br \/>\nAgradecimiento infinito a todos y cada uno de los cient\u00edficos que sin descanso han llevado a un pa\u00eds pobre y bloqueado a este logro.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581189","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581189"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9581187,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Elpidio Valdes","author_url":"","date":"2021-06-21T20:19:35","date_gmt":"2021-06-22T00:19:35","content":{"rendered":"<p>Con mucho orgullo nacional de la grandeza de nuestros combativos cient\u00edficos, digo con emoci\u00f3n, y con la voz y la firmeza del General\u00edsimo M\u00e1ximo G\u00f3mez...\u00a1\u00a1\u00a1Corneta toque la marcha de la bandera!!!.VIVA CUBA LIBRE Y NUESTRA REVOLUCION.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581187","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581187"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581185,"post":1566355,"parent":9581125,"author":0,"author_name":"Geralt de Rodas","author_url":"","date":"2021-06-21T20:18:17","date_gmt":"2021-06-22T00:18:17","content":{"rendered":"<p>Ese nivel de eficiencia. Despu\u00e9s de cu\u00e1ntos d\u00edas de administrar la 3ra dosis se alcanza ???<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9581185","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581185"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581125"}]}},{"id":9581183,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Sandor","author_url":"","date":"2021-06-21T20:17:59","date_gmt":"2021-06-22T00:17:59","content":{"rendered":"<p>No es q Abdala tenga m\u00e1s eficacia q Soberana 02. Se inform\u00f3 la eficacia de Soberana con 2 dosis, o sea, sin completar su esquema completo, el q se alcanza con una tercera dosis de Soberana Plus. Lean completamente las noticias. Este es un excelente resultado, solo falta q el CENMED le otorgue la condici\u00f3n de vacuna a este candidato y autorice su uso masivo<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581183","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581183"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581179,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Heisy Marquez Anazco","author_url":"","date":"2021-06-21T20:16:57","date_gmt":"2021-06-22T00:16:57","content":{"rendered":"<p>Pues que honor poder ver a la ciencia cubana avanzando y que honor vivir en este pa\u00eds con los grandes talentos de la medicina que cada d\u00eda demuestran su gran preparaci\u00f3n ante cualquier dificultad. Que orgullo para todos los cubanos contar con estos valientes que dedicaron su tiempo a salvarnos. Gracias Cuba!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581179","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581179"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581171,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"ramon","author_url":"","date":"2021-06-21T20:16:06","date_gmt":"2021-06-22T00:16:06","content":{"rendered":"<p>Recuerdo ahora la frase de Almeida en Alegr\u00eda de Pio. Hay muchas formas de decirla. Nuestros cient\u00edficos la han gritado muy alto ahora con su inteligencia y con su entrega. Ese grito le est\u00e1 dando la vuelta al mundo.<br \/>\nFidel no se equivoc\u00f3.<br \/>\nA nuestros cient\u00edficos, a nuestros Estado y Gobierno les ha costado algo m\u00e1s de un a\u00f1o de desvelos; \u00bfc\u00f3mo no va a ser posible que nuestro pueblo haga su parte y frene la trasmisi\u00f3n lo m\u00e1s posible solo cumpliendo los protocolos que sabemos de memoria?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581171","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581171"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581169,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Alina","author_url":"","date":"2021-06-21T20:16:00","date_gmt":"2021-06-22T00:16:00","content":{"rendered":"<p>Que felicidad!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581169","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581169"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581167,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Alina","author_url":"","date":"2021-06-21T20:15:32","date_gmt":"2021-06-22T00:15:32","content":{"rendered":"<p>Felicidades Cuba<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581167","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581167"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581161,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Juan","author_url":"","date":"2021-06-21T20:14:50","date_gmt":"2021-06-22T00:14:50","content":{"rendered":"<p>Excelente noticia!! Muchas gracias a nuestros cient\u00edficos que con su esfuerzo han llegado a este resultado.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581161","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581161"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581159,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"YSC","author_url":"","date":"2021-06-21T20:14:38","date_gmt":"2021-06-22T00:14:38","content":{"rendered":"<p>Muchas Felicidades a todo el colectivo que ha trabajado muy arduamente en este candidato vacunal para lograr este resultado, se merecen todo el reconocimiento de Cuba y del mundo. Muchas gracias<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581159","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581159"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581157,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mayra","author_url":"","date":"2021-06-21T20:14:06","date_gmt":"2021-06-22T00:14:06","content":{"rendered":"<p>Muchas felicidades a todos los trabajadores del CIGB por el resultado alcanzado en la vacuna Abdala. Despu\u00e9s de casi 7 meses de que muchos de ellos llevan trabajando en el ensayo cl\u00ednico el resultado no puede ser mejor 92.28 de eficacia. FELICIDADES.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581157","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581157"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9581155,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mar","author_url":"","date":"2021-06-21T20:13:46","date_gmt":"2021-06-22T00:13:46","content":{"rendered":"<p>Felicidades a los cientificos e implicados en este gran logro para nuestro pueblo.<br \/>\nGracias.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581155","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581155"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581153,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Nasha","author_url":"","date":"2021-06-21T20:13:46","date_gmt":"2021-06-22T00:13:46","content":{"rendered":"<p>Siento profunda admiraci\u00f3n y mi nayor respeto hacia los cient\u00edficos y todos aquellos que dejan  lo mejor de si con el.solo objetivo de salvar vidas. Orgullo cubano Felicitaciones  por Soberana por Abdala por todo<br \/>\n Por si tiempo  Gracias<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581153","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581153"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581151,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"El Yoyo","author_url":"","date":"2021-06-21T20:13:45","date_gmt":"2021-06-22T00:13:45","content":{"rendered":"<p>\u00a1Acabo de escuchar la noticia en el NTV!...\u00a1Qu\u00e9 feliz me siento!...Confieso que mi primera expresi\u00f3n fue un grito de \u00a1\u00a1cojo...!!... porque siendo un peque\u00f1ito pa\u00eds, que nos han jodido tanto, y hemos podido alcanzar tama\u00f1a GRANDEZA. \u00a1FELICIDADES CUBA!!.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581151","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581151"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581149,"post":1566355,"parent":9580903,"author":0,"author_name":"El Guajiro","author_url":"","date":"2021-06-21T20:13:44","date_gmt":"2021-06-22T00:13:44","content":{"rendered":"<p>Que alegria siento con esta impresionante noticia. GRACIAS MIL Y FELICIDADES a todos los que han hecho posible esta impactante realidad. Yo ya tengo las tres dosis y no me senti nada, al ifual que mi familia. Somos pequenos y bloqueados pero muy c..... hasta en la ciencia. Viene a mi mente l vision tan espectacular de Fodel, que soguieron Raul y ahora Nuestro presidente.<br \/>\nEsta noticia \/ confirmacion viene a ser como un gran respiro en una batalla tan fuerte y complicada. Sirva de ejemplo este resultado de nuesttos coentificos como acicate para que otros sectores se empinen y mejoren su trabajo y resultados.<br \/>\nHay varios ejemplos en los ultimos meses que no nos han alido muy bien y hemos adolecido de vision y estrategia. Incluso ocn bloqueo tambien tenemos que avanzar!!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9581149","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581149"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580903"}]}},{"id":9581147,"post":1566355,"parent":9580995,"author":0,"author_name":"VNG","author_url":"","date":"2021-06-21T20:13:29","date_gmt":"2021-06-22T00:13:29","content":{"rendered":"<p>Ya de alg\u00fan modo qued\u00f3 demostrada su eficacia contra las nuevas cepas porque el estudio fase 3 se realiz\u00f3 en medio de la circulaci\u00f3n de muchas de esa cepas.<br \/>\nLas cepas sudafricana, brasile\u00f1a, etc, etc, est\u00e1n circulando en Cuba. Ese 92 \u2105 se obtuvo en un escenario de circulaci\u00f3n de todas ellas, incluso, cuando la cepa original, la China, ya hab\u00eda sido desplazada.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9581147","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581147"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580995"}]}},{"id":9581145,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"May","author_url":"","date":"2021-06-21T20:13:26","date_gmt":"2021-06-22T00:13:26","content":{"rendered":"<p>Bravo por nuestros Cient\u00edficos! Excelente resultado! Viva Cuba!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581145","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581145"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581143,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Dany1","author_url":"","date":"2021-06-21T20:12:22","date_gmt":"2021-06-22T00:12:22","content":{"rendered":"<p>Que orgullo  gracias a los cientificos Felicidades Cuba.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581143","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581143"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581141,"post":1566355,"parent":9580977,"author":0,"author_name":"Raul","author_url":"","date":"2021-06-21T20:12:17","date_gmt":"2021-06-22T00:12:17","content":{"rendered":"<p>Lloa, calma, Soberana 02 solo fue evaluada en dos dosis, y ella lleva realmente 3, entonces debemos esperar dos semanas para evaluarla con las tres disis que la equiparan completa a lo que ahora muestra Abdala, esto sucede porque Soberana lleva mas tiempo que Abdala para aplicar las tres dosis.<br \/>\nHasta dentro de una o dos semanas no se conoce los resultados finales de Soberana.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9581141","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581141"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580977"}]}},{"id":9581139,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yamilet","author_url":"","date":"2021-06-21T20:11:49","date_gmt":"2021-06-22T00:11:49","content":{"rendered":"<p>Felicidades a los cientificos vamos por mas.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581139","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581139"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581135,"post":1566355,"parent":9581125,"author":0,"author_name":"Geralt de Rodas","author_url":"","date":"2021-06-21T20:10:42","date_gmt":"2021-06-22T00:10:42","content":{"rendered":"<p>Espero que ahora se inciie la vacunaci\u00f3n masiva en todo el pa\u00eds. Y que para septiembre pueda empezar el curso y todo vaya volviendo a la normalidad<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9581135","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581135"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581125"}]}}]
[{"id":9581133,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Sonia","author_url":"","date":"2021-06-21T20:10:42","date_gmt":"2021-06-22T00:10:42","content":{"rendered":"<p>Q alegr\u00eda, q orgullo, un resultado de muchos q durante meses se han volcado hacia la investigaci\u00f3n, producci\u00f3n y ensayos cl\u00ednicos de este candidato vacunal, ya es un hecho... ABDALA es un jonronazo, como dir\u00eda Chamaquile...CUBA VIVA ...El mejor regalo para el CIGB en su 35 aniversario...<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581133","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581133"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581131,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Olga Liz y Jorge","author_url":"","date":"2021-06-21T20:10:12","date_gmt":"2021-06-22T00:10:12","content":{"rendered":"<p>Felicidades para toda la comunidad cient\u00edfica.felicidades para los creadores de Abdala .bello nombre en honor a Mart\u00ed.gracias a ustedes<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581131","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581131"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581125,"post":1566355,"parent":9580895,"author":0,"author_name":"Geralt de Rodas","author_url":"","date":"2021-06-21T20:09:53","date_gmt":"2021-06-22T00:09:53","content":{"rendered":"<p>Un triunfo m\u00e1s de la ciencia cubana felicidades<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9581125","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581125"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580895"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9581125"}]}},{"id":9581123,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Wenisa","author_url":"","date":"2021-06-21T20:09:33","date_gmt":"2021-06-22T00:09:33","content":{"rendered":"<p>Muchas feliciades a nuestros cient\u00edficos.Abdala para todos los cubanos.Gracias.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581123","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581123"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581121,"post":1566355,"parent":9580977,"author":0,"author_name":"Frt","author_url":"","date":"2021-06-21T20:09:17","date_gmt":"2021-06-22T00:09:17","content":{"rendered":"<p>Dijeron en la mesa redonda q se est\u00e1 evaluando un ensayo cl\u00ednico en ni\u00f1os con Abdala<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9581121","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581121"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580977"}]}},{"id":9581117,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Humberto Herrera Carles","author_url":"","date":"2021-06-21T20:08:34","date_gmt":"2021-06-22T00:08:34","content":{"rendered":"<p>Jonron con la bases llenas!!!. Eso es todo, lo que nos merecemos. Felicidades a nuestros cientificos y nuestro gobierno<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581117","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581117"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581113,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Jorge Osmel P\u00e9rez D\u00edaz","author_url":"","date":"2021-06-21T20:08:01","date_gmt":"2021-06-22T00:08:01","content":{"rendered":"<p>Abdala es un pa\u00eds, gracias a todo por ese esfuerzo dedicado para el desarrollo d\u00e9 este candidato vacunal, somos cuba, vamos por m\u00e1s a pesar de este bloque\u00f3 que para algunos no existe. #CubaSalva#SomosCuba.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581113","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581113"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581111,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Regla y Julio","author_url":"","date":"2021-06-21T20:07:28","date_gmt":"2021-06-22T00:07:28","content":{"rendered":"<p>Rotundo \u00e9xito de la Revoluci\u00f3n!!!<br \/>\nVictoria de Cuba!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581111","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581111"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581107,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Antonio Via","author_url":"","date":"2021-06-21T20:06:40","date_gmt":"2021-06-22T00:06:40","content":{"rendered":"<p>Gracias a los cientificos cubanos tenemos un candidato vacunal como Abdala que con estos resultados va a ser vacuna. FELICIDADES.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-5\/#comment-9581107","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581107"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581103,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Diana","author_url":"","date":"2021-06-21T20:06:19","date_gmt":"2021-06-22T00:06:19","content":{"rendered":"<p>Me siento tan orgullosa de nuestros cient\u00edficos,que de solo o\u00edr la noticia me dieron deseos de gritar.Muchas FELICIDADES!!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581103","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581103"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9581099,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Jorge","author_url":"","date":"2021-06-21T20:05:46","date_gmt":"2021-06-22T00:05:46","content":{"rendered":"<p>Buena esa noticia ...ahora vamos a ver q dicen los vende patrias esos....VIVA CUBA<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581099","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581099"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9581099"}]}},{"id":9581095,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"VNG","author_url":"","date":"2021-06-21T20:05:20","date_gmt":"2021-06-22T00:05:20","content":{"rendered":"<p>Pudiera decir incre\u00edble!!!! pero todo lo contrario, es muy cre\u00edble, predecible, a pesar d tanto bloqueo, tantas malas voluntades y hasta malas vistas, Abdala se convertir\u00e1 muy pronto en vacuna, y tremenda vacuna! Y reafirmo q era predecible pq no es fruto d improvisaci\u00f3n, es fruto de un largu\u00edsimo camino recorrido, un camino de ciencia, d esfuerzo d muchos hombres y mujeres dignos, inteligentes, consagrados, despojados de vanidad e intereses mezquinos. Un camino de muchos a\u00f1os, lleno d espinas y obst\u00e1culos, q con tenecidad fue recorrido hasta alcanzar la victoria<br \/>\nNuestros cient\u00edficos si escribieron hoy, en may\u00fasculas: PATRIA Y VIDA<br \/>\nTodos los cubanos honestos y dignos nos sentimos hoy desbordados d orgullo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581095","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581095"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9581095"}]}},{"id":9581093,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"CUBANA SIEMPRE","author_url":"","date":"2021-06-21T20:04:49","date_gmt":"2021-06-22T00:04:49","content":{"rendered":"<p>BRAVO POR NUESTROS CIENT\u00cdFICOS!!!!!!<br \/>\nEs un logro para nuestro pais. Fidel nunca se equivoc\u00f3. Somos un pais de hombres de ciencias.<br \/>\nVIVA CUBA!!!!!!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581093","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581093"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581091,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yani","author_url":"","date":"2021-06-21T20:04:38","date_gmt":"2021-06-22T00:04:38","content":{"rendered":"<p>Qu\u00e9 alegr\u00eda!! Como matancera hoy me puse la segunda dosis! Gracias CIGB!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581091","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581091"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581089,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Juana Lina","author_url":"","date":"2021-06-21T20:04:38","date_gmt":"2021-06-22T00:04:38","content":{"rendered":"<p>Felicidades, muy orgullosa de ser cubana, cuba salva<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581089","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581089"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581087,"post":1566355,"parent":9580993,"author":0,"author_name":"F","author_url":"","date":"2021-06-21T20:04:21","date_gmt":"2021-06-22T00:04:21","content":{"rendered":"<p>Supongo tambi\u00e9n se inicie ensayos cl\u00ednicos de abdala en poblaci\u00f3n pedi\u00e1trica pero igual lleva tiempo, ya que es algo mas delicado y en lo que no se puede improvosar. De todas formas aun se espera el resultado de inmunogenicidad de soberana con la dosis plus. Saludos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9581087","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581087"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580993"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9581087"}]}},{"id":9581085,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yendry","author_url":"","date":"2021-06-21T20:04:12","date_gmt":"2021-06-22T00:04:12","content":{"rendered":"<p>Gracias ya se ve la luz al final del t\u00fanel.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581085","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581085"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581083,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Eduardo","author_url":"","date":"2021-06-21T20:03:47","date_gmt":"2021-06-22T00:03:47","content":{"rendered":"<p>Waoooo que maravilloso trabajo de nuestros cient\u00edficos simplemente incre\u00edble gracias gracias y felicidades<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581083","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581083"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581081,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yus","author_url":"","date":"2021-06-21T20:03:25","date_gmt":"2021-06-22T00:03:25","content":{"rendered":"<p>Mi pa\u00eds es grande!! Muchas felicidades y muchas gracias a los cient\u00edficos que se han consagrado,todo mi respeto hacia ellos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581081","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581081"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581079,"post":1566355,"parent":9581067,"author":0,"author_name":"Luis 2021","author_url":"","date":"2021-06-21T20:03:24","date_gmt":"2021-06-22T00:03:24","content":{"rendered":"<p>Perd\u00f3n es Mambisa como se escribe disculpen la falta Saludos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581079","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581079"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581067"}]}}]
[{"id":9581075,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yoe","author_url":"","date":"2021-06-21T20:01:39","date_gmt":"2021-06-22T00:01:39","content":{"rendered":"<p>Y con esa eficacia no es mejor descartar a soberana 02 que tiene un 62%. Y que vacunen a toda la poblacion con abdala.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581075","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581075"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9581075"}]}},{"id":9581071,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ivonne","author_url":"","date":"2021-06-21T20:01:21","date_gmt":"2021-06-22T00:01:21","content":{"rendered":"<p>Felicitaciones  para los cient\u00edficos cubanos por ese gran logro.<br \/>\nCuando tendremos la monodosis?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581071","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581071"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581067,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Luis 2021","author_url":"","date":"2021-06-21T20:00:40","date_gmt":"2021-06-22T00:00:40","content":{"rendered":"<p>Muchas Felicidades a nuestros cient\u00edficos para todos los que en el mundo no cre\u00edan en que Cuba desarrollara una vacuna eficaz en vez de una ya son dos y vamos por m\u00e1s todav\u00eda est\u00e1 Manbisa, soberana plus y soberana 01 que es la pionera de todas a cumplir con todas las medidas higi\u00e9nicas sanitarias orientadas y esperar la autorizaci\u00f3n para el uso de emergencia masiva para que no mueran m\u00e1s Cubanos por la infecci\u00f3n por covid 19 y lograr la inmunizaci\u00f3n de toda nuestra poblaci\u00f3n Cuba salva seguimos en combate mejorando la pandemia mejoraremos tambi\u00e9n la econom\u00eda y por consiguiente saldremos de la escasez de los productos de primera necesidad abajo el bloqueo esperemos al 23 para que Estados Unidos se de cuenta que est\u00e1n solos al lado solamente de la mafia anticubana que nada le debe el actual presidente de Estados Unidos viva Cuba saludos y feliz noche<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581067","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581067"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9581067"}]}},{"id":9581063,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Azucena","author_url":"","date":"2021-06-21T20:00:37","date_gmt":"2021-06-22T00:00:37","content":{"rendered":"<p>Felicidades Cuba y los cient\u00edficos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581063","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581063"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581061,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Protesta de baragu\u00e1","author_url":"","date":"2021-06-21T20:00:13","date_gmt":"2021-06-22T00:00:13","content":{"rendered":"<p>\u00a1A recogerse que lleg\u00f3 Cuba! Abdala y Soberana van a dar de qu\u00e9 hablar por muuuucho tiempo. Al imperio le debe estar doliendo en el alma no poder comercializar las vacunas que se producen a 90 millas de sus fronteras. <\/p>\n<p>Lo realmente altruista e internacionalista ser\u00eda que las autoridades cubanas anuncien al mundo que liberar\u00e1n las patentes a los pa\u00edses m\u00e1s pobres del mundo bajo acuerdos de intercambios comerciales con la OMS y la OPS y acceso a los mercados internacionales en igualdad de condiciones..... <\/p>\n<p>Espero que a los pa\u00edses del Alba y del Caribe puedan acceder preferencialmente a las vacunas Cubanas. Somos Continuidad<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581061","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581061"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9581061"}]}},{"id":9581059,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"C\u00e9sar Cut\u00e9n D\u00edaz","author_url":"","date":"2021-06-21T20:00:03","date_gmt":"2021-06-22T00:00:03","content":{"rendered":"<p>Lo conseguimos cubanos. Nuestras 3 primeras vacunas son un \u00e9xito.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581059","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581059"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581057,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"chapiandobajito","author_url":"","date":"2021-06-21T19:59:58","date_gmt":"2021-06-21T23:59:58","content":{"rendered":"<p>Bravo por Abdala muy buena eficacia, ya me puse la primera dosis espero con ansias las otras dos, Felicidades a sus creadores y desarrolladores<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581057","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581057"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581055,"post":1566355,"parent":9580895,"author":0,"author_name":"Osmani","author_url":"","date":"2021-06-21T19:59:57","date_gmt":"2021-06-21T23:59:57","content":{"rendered":"<p>Esa noticia me saco l\u00e1grimas de mis ojos. Una ves m\u00e1s demostramos que Si se PUEDE. MIL GRACIAS A TODOS LOS CIENT\u00cdFICOS CUBANOS. Viva CUBA.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9581055","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581055"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580895"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9581055"}]}},{"id":9581053,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"vladi","author_url":"","date":"2021-06-21T19:59:42","date_gmt":"2021-06-21T23:59:42","content":{"rendered":"<p>Como dijera Fidel.Patria y vida.Vida para nuestros pueblo y los pueblos del.mindo como el siempre quiso.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581053","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581053"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581051,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Soler","author_url":"","date":"2021-06-21T19:59:28","date_gmt":"2021-06-21T23:59:28","content":{"rendered":"<p>Lo primero que me vino a la mente fue esta cancion suerte y felicidades.<br \/>\nOye, t\u00fa que dices que tu patria no es tan linda,<br \/>\noye, t\u00fa que dices que lo tuyo no es tan bello,<br \/>\nyo te invito a que busques por el mundo,<br \/>\notro cielo tan azul como tu cielo.<br \/>\nUna luna tan brillante como aquella,<br \/>\nque se infiltra en la dulzura de la ca\u00f1a.<br \/>\nUn Fidel que vibra en la monta\u00f1a,<br \/>\nun rub\u00ed, cinco franjas y una estrella. (bis)<\/p>\n<p>\u00a1Cuba, qu\u00e9 linda es cuba,<br \/>\nquien la defiende la quiere m\u00e1s! (bis)<\/p>\n<p>Quien te defiende, mi cuba bella,<br \/>\nquien te defiende te quiere m\u00e1s. <\/p>\n<p>\u00a1Cuba, qu\u00e9 linda es Cuba,<br \/>\nquien la defiende la quiere m\u00e1s!<br \/>\n\u00a1Qu\u00e9 linda es cuba! (bis)<\/p>\n<p>Ahora el guajiro vive contento,<br \/>\nvive feliz en comunidad.<\/p>\n<p>\u00a1Cuba, qu\u00e9 linda es Cuba,<br \/>\nquien la defiende la quiere m\u00e1s!<br \/>\n\u00a1Qu\u00e9 linda es cuba!  (bis)<\/p>\n<p>Un Fidel que vibra en la monta\u00f1a,<br \/>\nun rub\u00ed, cinco franjas y una estrella. (bis)<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581051","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581051"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9581041,"post":1566371,"parent":0,"author":0,"author_name":"Rosi\u00f1a","author_url":"","date":"2021-06-21T19:56:43","date_gmt":"2021-06-21T23:56:43","content":{"rendered":"<p>Los holguineros mayores de 60, esperamos con ansias que comience la vacunaci\u00f3n y nunca hemos dudado de su capacidad.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/en-espera-de-conocer-eficacia-de-candidato-vacunal-abdala-diaz-canel-en-el-cigb\/#comment-9581041","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581041"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566371"}]}},{"id":9581039,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"KB","author_url":"","date":"2021-06-21T19:56:35","date_gmt":"2021-06-21T23:56:35","content":{"rendered":"<p>Qu\u00e9 maravilla! Felicidades a nuestros cient\u00edficos y muchas gracias<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581039","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581039"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581035,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"m&amp;m","author_url":"","date":"2021-06-21T19:56:16","date_gmt":"2021-06-21T23:56:16","content":{"rendered":"<p>y de soberana 02 una cosa a tener en cuenta es mirando los resultados que se expusieron en una MR, sobre las respuestas inmune, con la tercera dosis esta es de 2 a 4 veces mayor que con las dos dosis. pero esto no es de 4 * 62% (dejenlo en 3 como media), asi no funciona, PERO el numero que veremos luego sera BUENO, MUY BUENO me parece.<\/p>\n<p>tambien hay que esperar por los resultados de las pruebas que se estan haciendo en Iran. esto son resultados para Cuba. los datos tambien dependen de la prevalencia<\/p>\n<p>una cosas buena de estos es que son datos con respecto a varias cepas. las primeras vacunas que salieron sus datos son mayormente contra una o un par de cepas, las que existian en ese momento y lugar<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581035","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581035"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581033,"post":1566171,"parent":9578745,"author":0,"author_name":"Ng","author_url":"","date":"2021-06-21T19:56:07","date_gmt":"2021-06-21T23:56:07","content":{"rendered":"<p>F\u00e1cil....no viaje<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9581033","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581033"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9578745"}]}},{"id":9581031,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Regla","author_url":"","date":"2021-06-21T19:55:52","date_gmt":"2021-06-21T23:55:52","content":{"rendered":"<p>Muchas felicidades para el equipo de cient\u00edficos que participaron en la creaci\u00f3n de esta vacuna, a los voluntarios que de forma voluntaria participaron en el proyecto, agradecimiento al gobierno cubano y al PCC, por la voluntad la voluntad pol\u00edtica para que este proyecto se hiciera realidad y de esa forma proteger a todo el pueblo de Cuba. Gracias a todos por poner sus conocimientos al servicio de una causa tan noble.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581031","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581031"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581027,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"juan lemus","author_url":"","date":"2021-06-21T19:55:18","date_gmt":"2021-06-21T23:55:18","content":{"rendered":"<p>Tienen PATRIA, tienen VIDA,<br \/>\nSolidarias y SOBERANAS<br \/>\nPara Cuba y tierras hermanas,<br \/>\nVisi\u00f3n que se consolida<br \/>\nDe Fidel tienen su ESENCIA,<br \/>\nLo dijo bien alto y fuerte<br \/>\nSeremos de Patria o Muerte,<br \/>\nTendremos hombres de CIENCIA.<\/p>\n<p>\u00a1\u00a1\u00a1GRACIAS, GRACIAS, GRACIAS!!!!<\/p>\n<p>La metieron al ma\u00edz como decimos los guajiros, para se\u00f1alar lo grande....<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581027","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581027"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581019,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Lissette Ftes","author_url":"","date":"2021-06-21T19:53:54","date_gmt":"2021-06-21T23:53:54","content":{"rendered":"<p>Mejor tapabocas no hay para los incr\u00e9dulos y habladores de basura.<br \/>\nCuba salva y bien.<br \/>\n Felicidades a todos nuestros cient\u00edficos que contra viento y marea han dado un ejemplo de aplastante y demostrativo de cuando se quiere se puede.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581019","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581019"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581017,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Raysa Gordillo Reyes","author_url":"","date":"2021-06-21T19:53:54","date_gmt":"2021-06-21T23:53:54","content":{"rendered":"<p>Qu\u00e9 orgullo y que alegr\u00eda, gracias Cuba<br \/>\nGracias a esos hombres y mujeres de ciencia.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581017","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581017"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581015,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Juan","author_url":"","date":"2021-06-21T19:53:16","date_gmt":"2021-06-21T23:53:16","content":{"rendered":"<p>Felicidades a todos los cient\u00edficos y personas que participaron en la creaci\u00f3n de las vacunas, ahora pa' alante<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581015","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581015"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581011,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Macu","author_url":"","date":"2021-06-21T19:52:40","date_gmt":"2021-06-21T23:52:40","content":{"rendered":"<p>Muchas felicidades a todos los Cient\u00edficos y el resto de los trabajadores que intervienen , este \u00e9xito con el 92.28% Abdala ser\u00e1  vacuna de Patria o Muerte<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581011","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581011"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9581007,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ezequiel 37","author_url":"","date":"2021-06-21T19:52:36","date_gmt":"2021-06-21T23:52:36","content":{"rendered":"<p>Inmensamente agradecido y orgulloso de la ciencia cubana. Todo este tiempo mantuve fe absoluta, porque estamos lejos de la perfecci\u00f3n, pero es innegable el talento y esfuerzo de nuestros profesionales.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581007","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581007"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9581005,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Regla y Julio","author_url":"","date":"2021-06-21T19:52:36","date_gmt":"2021-06-21T23:52:36","content":{"rendered":"<p>Exito rotundo de la Revoluci\u00f3n.!!!<\/p>\n<p>Cuba salva!!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9581005","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9581005"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580999,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Oslier","author_url":"","date":"2021-06-21T19:51:55","date_gmt":"2021-06-21T23:51:55","content":{"rendered":"<p>Me siento muy feliz y muy orgulloso de los buenos resultados obtenidos por nuestros cient\u00edficos en esta gran batalla.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9580999","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580999"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580997,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Susel","author_url":"","date":"2021-06-21T19:51:25","date_gmt":"2021-06-21T23:51:25","content":{"rendered":"<p>Excelente noticia ahora quisiera que alguna autoridad o persona que conozca me aclare Una. Duda que quiz\u00e1s sea la de otros<br \/>\nPor cuanto tiempo me protege Contra el covid 19 la vacuna luego de poner las 3 dosis??<br \/>\nEs decir tengo que vacunarme cada cuanto tiempo o es ya es de por vida?<br \/>\nGracias de antemano<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9580997","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580997"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580995,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Peter","author_url":"","date":"2021-06-21T19:51:17","date_gmt":"2021-06-21T23:51:17","content":{"rendered":"<p>Muy bueno, excelente esquema donde quedas vacunado con 3 dosis a los 28 d\u00edas. Ahora a estudiar cuanto tiempo dura la inmunidad y si resulta eficaz contra las nuevas cepas.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580995","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580995"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580995"}]}},{"id":9580993,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"yoyi","author_url":"","date":"2021-06-21T19:50:56","date_gmt":"2021-06-21T23:50:56","content":{"rendered":"<p>Muchas gracias a los cient\u00edficos, pq no le ponen a los ni\u00f1os Abdala si tiene mas efectividad que la Soberaba02.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580993","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580993"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580993"}]}},{"id":9580989,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Michelon","author_url":"","date":"2021-06-21T19:50:43","date_gmt":"2021-06-21T23:50:43","content":{"rendered":"<p>Viva cuba co\u00f1o ...que alegr\u00eda que orgullo de mi pa\u00eds..bloqueado ...con dificultades puede salvar a su poblaci\u00f3n ...ahora los gusis a tratar de demeritar jajaja les dieron por el ........<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580989","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580989"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580989"}]}},{"id":9580987,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"EMR","author_url":"","date":"2021-06-21T19:50:14","date_gmt":"2021-06-21T23:50:14","content":{"rendered":"<p>Magnifica noticia. A el personal de la salud de la provincia Camaguey se inmuniz\u00f3 con Abdala.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580987","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580987"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580985,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Rozon","author_url":"","date":"2021-06-21T19:49:28","date_gmt":"2021-06-21T23:49:28","content":{"rendered":"<p>Gracias Cuba ,vivo orgullosa de ser hija de estas tierras,y al que le duela ,que sufraaaa<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580985","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580985"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580983,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"\u00c1ngel","author_url":"","date":"2021-06-21T19:49:24","date_gmt":"2021-06-21T23:49:24","content":{"rendered":"<p>Excelente!!!! Felicidades!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580983","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580983"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9580981,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Kiko","author_url":"","date":"2021-06-21T19:48:49","date_gmt":"2021-06-21T23:48:49","content":{"rendered":"<p>Excelente por Abdala y los cient\u00edficos que la crearon. Vamos por m\u00e1s, Viva Cuba.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580981","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580981"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580979,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"pedro regalado","author_url":"","date":"2021-06-21T19:48:30","date_gmt":"2021-06-21T23:48:30","content":{"rendered":"<p>ya que comiencen a vacunar a cuba entera el lunes, la gente se esta muriendo<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580979","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580979"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580979"}]}},{"id":9580977,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yoa","author_url":"","date":"2021-06-21T19:48:10","date_gmt":"2021-06-21T23:48:10","content":{"rendered":"<p>Muchas gracias a nuestros cient\u00edficos, y pq si tiene mas efectividad que la soberana02 no es esta la q le ponen a los ni\u00f1os.gracias<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580977","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580977"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580977"}]}},{"id":9580975,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ale","author_url":"","date":"2021-06-21T19:47:54","date_gmt":"2021-06-21T23:47:54","content":{"rendered":"<p>Gracias a los cient\u00edficos cubanos por regalarnos Salud... #Abdala.... #VamosCuba<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580975","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580975"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580973,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"LARY","author_url":"","date":"2021-06-21T19:47:37","date_gmt":"2021-06-21T23:47:37","content":{"rendered":"<p>Muy buena noticia felicidades a todos los cient\u00edficos por su ardua labor FELICIDADES CUBA<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580973","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580973"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580971,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"B&amp;L","author_url":"","date":"2021-06-21T19:47:07","date_gmt":"2021-06-21T23:47:07","content":{"rendered":"<p>Gracias a todos los cient\u00edficos cubanos que han trabajado en el logro de estos resultados.<br \/>\nCUBA SALVA\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580971","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580971"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580969,"post":1566355,"parent":9580895,"author":0,"author_name":"dd","author_url":"","date":"2021-06-21T19:46:43","date_gmt":"2021-06-21T23:46:43","content":{"rendered":"<p>Excelente noticia; felicidades a nuestros cient\u00edficos, la botaron de jonr\u00f3n!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580969","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580969"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580895"}]}},{"id":9580967,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Piter","author_url":"","date":"2021-06-21T19:46:37","date_gmt":"2021-06-21T23:46:37","content":{"rendered":"<p>Muchas felicidades a los que han tenido que ver con este \u00e9xito de la Ciencia Cubana, sin dudas son la esperanza de muchos. Viva Cuba, Somos continuidad.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580967","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580967"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580965,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Leon","author_url":"","date":"2021-06-21T19:46:32","date_gmt":"2021-06-21T23:46:32","content":{"rendered":"<p>Urgente a vacunar<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580965","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580965"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580965"}]}},{"id":9580963,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Joanly","author_url":"","date":"2021-06-21T19:46:30","date_gmt":"2021-06-21T23:46:30","content":{"rendered":"<p>Muchas gracias a todos los m\u00e9dicos q donaron horas de descanso en esta batalla contra el covid .vamos por m\u00e1s estoy seguro que si.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580963","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580963"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9580957,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Rolo","author_url":"","date":"2021-06-21T19:46:00","date_gmt":"2021-06-21T23:46:00","content":{"rendered":"<p>Pues est\u00e1 es la vacuna, favor dedicar toda la producci\u00f3n a esta, que es m\u00e1s efectiva y tiene un ciclo m\u00e1s corto. Felicidades!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580957","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580957"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580955,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Jos\u00e9 A. Garc\u00eda","author_url":"","date":"2021-06-21T19:45:53","date_gmt":"2021-06-21T23:45:53","content":{"rendered":"<p>Esa es una noticia!!  No por gusto los casos en la Habana han disminuido casi 50 %. Ya se puede acelerar la vacunaci\u00f3n.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580955","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580955"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580955"}]}},{"id":9580951,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Hildy","author_url":"","date":"2021-06-21T19:45:20","date_gmt":"2021-06-21T23:45:20","content":{"rendered":"<p>Q bien!!!!!! Magnifica noticia<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580951","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580951"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580949,"post":1566371,"parent":0,"author":0,"author_name":"Filomena de Horqueta","author_url":"","date":"2021-06-21T19:45:09","date_gmt":"2021-06-21T23:45:09","content":{"rendered":"<p>Abdala 92.28% la mejor noticia en mucho tiempo...<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/en-espera-de-conocer-eficacia-de-candidato-vacunal-abdala-diaz-canel-en-el-cigb\/#comment-9580949","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580949"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566371"}]}},{"id":9580943,"post":1566371,"parent":0,"author":0,"author_name":"Daisy","author_url":"","date":"2021-06-21T19:44:30","date_gmt":"2021-06-21T23:44:30","content":{"rendered":"<p>A pesar de ser un pa\u00eds bloqueado, nuestros cient\u00edficos dan muestra de gallard\u00eda, con el \u00edmpetu de Fidel, a el se lo debemos .Que orgullo de ser cubana, esta tierra victoriosa. VIVA CUBA. Viva la Ciencia cubana.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/en-espera-de-conocer-eficacia-de-candidato-vacunal-abdala-diaz-canel-en-el-cigb\/#comment-9580943","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580943"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566371"}]}},{"id":9580941,"post":1566171,"parent":9580285,"author":0,"author_name":"Ale","author_url":"","date":"2021-06-21T19:44:10","date_gmt":"2021-06-21T23:44:10","content":{"rendered":"<p>Yo pregunto y quisiera que alguien de los que defienden la medida me contestara. Valemos tan poco los ciudadanos cubanos que una l\u00ednea a\u00e9rea nos proh\u00edbe regresar a nuestro pa\u00eds? La aerol\u00ednea tiene que permitir volar y aqu\u00ed en Cuba es nuestra responsabilidad. No somos turistas para que apliquen las medidas que dan potestad a una l\u00ednea \u00e1rea digamos rusa o espa\u00f1ola a no permitir que un cubano venga a su pa\u00eds, A SU PAIS. Esa no es funci\u00f3n de la l\u00ednea a\u00e9rea. El pa\u00eds es nuestro de los cubanos y debe estar en la Constituci\u00f3n reflejado. No somos ciudadanos de segunda mano ni ninguna l\u00ednea a\u00e9rea puede restringir que regresemos en sus aviones.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9580941","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580941"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580285"}]}},{"id":9580939,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Heitor","author_url":"","date":"2021-06-21T19:43:08","date_gmt":"2021-06-21T23:43:08","content":{"rendered":"<p>QUE ORGULLO SIENTO<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580939","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580939"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580937,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"la mia","author_url":"","date":"2021-06-21T19:43:03","date_gmt":"2021-06-21T23:43:03","content":{"rendered":"<p>Viva!!!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580937","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580937"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580935,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"L","author_url":"","date":"2021-06-21T19:42:48","date_gmt":"2021-06-21T23:42:48","content":{"rendered":"<p>Bravo, felicidades a nuestros cientificos, esperaba esta noticia con ansias, solo tengo puesta una dosis pero ahora me siento seguro para ponerme las 2 que me faltan.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580935","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580935"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580933,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Otra Usuaria","author_url":"","date":"2021-06-21T19:42:43","date_gmt":"2021-06-21T23:42:43","content":{"rendered":"<p>\u00a1Muchas Felicidades a quienes le han puesto alma, coraz\u00f3n y vida a esta tit\u00e1nica misi\u00f3n!<br \/>\nEl resto de nosotros debe redoblar los cuidados y la disciplina para esperar por la vacunaci\u00f3n.<br \/>\n#TenemosVacunas #Soberana02 #Abdala<br \/>\n#VivaCuba #CubaSalva<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580933","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580933"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9580931,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mat","author_url":"","date":"2021-06-21T19:42:32","date_gmt":"2021-06-21T23:42:32","content":{"rendered":"<p>Felicidades<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580931","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580931"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580929,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Martina","author_url":"","date":"2021-06-21T19:42:22","date_gmt":"2021-06-21T23:42:22","content":{"rendered":"<p>Bravo! Pa\u2019lante Cuba!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580929","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580929"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580927,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"LAGR","author_url":"","date":"2021-06-21T19:42:17","date_gmt":"2021-06-21T23:42:17","content":{"rendered":"<p>\u00a1Qu\u00e9 alegr\u00eda! Esperamos con ansias el momento d la vacunaci\u00f3n masiva<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580927","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580927"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580925,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"jorge milanes","author_url":"","date":"2021-06-21T19:42:07","date_gmt":"2021-06-21T23:42:07","content":{"rendered":"<p>Felicidadessssss!!!!!! Y a continuacion, que?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580925","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580925"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580923,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Sandy","author_url":"","date":"2021-06-21T19:41:09","date_gmt":"2021-06-21T23:41:09","content":{"rendered":"<p>Esa es Cuba, este es mi pa\u00eds, felicidades los superh\u00e9roes de probetas y tubos de ensayo, muchas muchas felicidades<br \/>\n#cubasalva<br \/>\n#abdala<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580923","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580923"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580921,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Danilo Santiesteban Mayor","author_url":"","date":"2021-06-21T19:40:44","date_gmt":"2021-06-21T23:40:44","content":{"rendered":"<p>Buena noticia entre tantas malas<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580921","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580921"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580919,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Sams","author_url":"","date":"2021-06-21T19:40:38","date_gmt":"2021-06-21T23:40:38","content":{"rendered":"<p>\u00d1o, buena vacuna, solo falta saber el esquema Soberana 02 y Soberana Plus, deben tener una eficacia similar.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580919","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580919"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580917,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"daniel01222","author_url":"","date":"2021-06-21T19:40:38","date_gmt":"2021-06-21T23:40:38","content":{"rendered":"<p>Que buena noticia esto es CUBA Felicidades vamos cuba<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580917","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580917"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580915,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Y19","author_url":"","date":"2021-06-21T19:40:15","date_gmt":"2021-06-21T23:40:15","content":{"rendered":"<p>Somos Cuba, gracias a nuestros  cient\u00ecficos. Son las vacunas de nuestro pueblo y el mundo. Seguiremos en zona roja dando lo mejor de nosotros. A nuestro pueblo continuemos adelante y no nos cansemos en la lucha contra la Covid 19. La salud y la ciencia seguimos adelante!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580915","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580915"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580913,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"YGM146","author_url":"","date":"2021-06-21T19:39:48","date_gmt":"2021-06-21T23:39:48","content":{"rendered":"<p>Que viva cuba cojo.......viva Fidel contra nuestra revoluci\u00f3n no hay pandemia ni gusanera que nos destrulla<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580913","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580913"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9580911,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Altahabana","author_url":"","date":"2021-06-21T19:39:26","date_gmt":"2021-06-21T23:39:26","content":{"rendered":"<p>Super feliz. Viva Cuba.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580911","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580911"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580909,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"jorgec","author_url":"","date":"2021-06-21T19:39:14","date_gmt":"2021-06-21T23:39:14","content":{"rendered":"<p>CUBANO, \u00a1VAMO P\u00c1 LL\u00c1!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580909","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580909"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580907,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Amaury","author_url":"","date":"2021-06-21T19:39:05","date_gmt":"2021-06-21T23:39:05","content":{"rendered":"<p>P.................,iba a poner una palabrota pero no me iban a publicar,Cuba c.........,que lindo suena tu nombre.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580907","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580907"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580905,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Leydi","author_url":"","date":"2021-06-21T19:39:00","date_gmt":"2021-06-21T23:39:00","content":{"rendered":"<p>Bravo, Cuba! Espero con ansias mi vacuna cubana!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580905","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580905"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580903,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Andy Alexey","author_url":"","date":"2021-06-21T19:38:26","date_gmt":"2021-06-21T23:38:26","content":{"rendered":"<p>Para los que no confiaban en la eficacia del candidato vacunal Abdala, aqu\u00ed se evidencian los resultados, muestra de mucha entrega de nuestros Cient\u00edficos, soy uno de los tantos que ya tiene puesta las tres dosis y no me caus\u00f3 ninguna reacci\u00f3n adversa, ni a ninguno de mis compa\u00f1eros o familia. Gracias a todos los cient\u00edficos cubanos por tan agradable noticia. Ahora solo queda seguir cumpliendo con las medidas higi\u00e9nico sanitarias y no confiarnos, ya que todav\u00eda son muchos los que no est\u00e1n vacunados.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580903","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580903"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580903"}]}},{"id":9580897,"post":1566371,"parent":0,"author":0,"author_name":"Juana Canina Ramos","author_url":"","date":"2021-06-21T19:37:52","date_gmt":"2021-06-21T23:37:52","content":{"rendered":"<p>FELICIDADES PARA NUESTROS CIENT\u00cdFICOS ,por su dedicaci\u00f3n y entrega en la batalla contra la covid<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/en-espera-de-conocer-eficacia-de-candidato-vacunal-abdala-diaz-canel-en-el-cigb\/#comment-9580897","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580897"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566371"}]}},{"id":9580895,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Gerardo","author_url":"","date":"2021-06-21T19:37:41","date_gmt":"2021-06-21T23:37:41","content":{"rendered":"<p>\u00c9xitos y felicidades , vamos por m\u00e1s.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580895","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580895"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580895"}]}},{"id":9580893,"post":1566171,"parent":9578315,"author":0,"author_name":"Tony D","author_url":"","date":"2021-06-21T19:37:27","date_gmt":"2021-06-21T23:37:27","content":{"rendered":"<p>Buenas noches Alalejandro, aqu\u00ed desde Irlanda, estoy de acuerdo en todo lo que has dicho, creo que es el comentario mas coherente que he visto, llevamos casi 2 anos aqu\u00ed sin poder ver a las familias, yo ya vacunado este mes,. Europa tiene sus medidas!pero a medidas que se a vacunado la poblaci\u00f3n han hecho mejor.Yo tampoco entiendo esas medidas que han puesto ahora que solo nos perjudica a los cubanos que estamos aqu\u00ed,es una pena que entre nosotros mismo nos estemos castigando. Que Dios nos ayude<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9580893","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580893"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9578315"}]}},{"id":9580891,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"H","author_url":"","date":"2021-06-21T19:37:18","date_gmt":"2021-06-21T23:37:18","content":{"rendered":"<p>\u00a1Gran golpe al imperialismo y a los detractores internos y externos de las vacunas cubanas!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580891","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580891"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580885,"post":1566095,"parent":0,"author":0,"author_name":"Pablo Benitez","author_url":"","date":"2021-06-21T19:37:03","date_gmt":"2021-06-21T23:37:03","content":{"rendered":"<p>Bt. Considero que la docencia a distancia, es el presente y futuro, soslayar esto es un crimen, debe ser desarrollada, para que la ense\u00f1anza a distancia se convierta en una forma de  ense\u00f1ar, amena, cient\u00edfica y formativa; si se logra esto, la educaci\u00f3n ganar\u00e1 en la formaci\u00f3n mas autonoma e investigativa, de los profecionales.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/ideas-creativas-para-mejorar-la-docencia-a-distancia\/#comment-9580885","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580885"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566095"}]}}]
[{"id":9580883,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"@lbert","author_url":"","date":"2021-06-21T19:36:52","date_gmt":"2021-06-21T23:36:52","content":{"rendered":"<p>Pues a ponerlo Yaaaa,si surge el efecto deseado y en pocos d\u00edas se ve la mejor\u00eda en la poblaci\u00f3n,estar\u00e9 agradecido de por vida con este sistema de salud,au que reconozco que a\u00fan no me convence del todo,dios quiera y este equivocado.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580883","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580883"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580879,"post":1566095,"parent":9578653,"author":0,"author_name":"Leandro","author_url":"","date":"2021-06-21T19:36:27","date_gmt":"2021-06-21T23:36:27","content":{"rendered":"<p>Aunque Rudolf dice \u201cEs cierto\u201d creo que hay una diferencia sustancial en lo que \u00e9l escribe y lo que escribe cubano.<br \/>\nNo cuestiono la importancia de la educaci\u00f3n presencial en las edades infantiles; la considero imprescindible, pero a mi juicio, pobre de aquellos padres que tangan que \u201cmatar a pescozones\u201d a los ni\u00f1os y adolescentes para que estudien; pobre de esos ni\u00f1os y adolescentes que seguramente no solo por no estudiar, sino que por muchas otras cuestiones reciben pescozones. Personalmente no cuestiono a esos ni\u00f1os, sino a las insuficiencias educativas de sus padres. Conozco a muchos ni\u00f1os para quienes la escuela, va m\u00e1s all\u00e1 de una obligaci\u00f3n y  la ven como el espacio agradable en que confluyen con sus numerosos amigos y sistem\u00e1ticamente aprenden cosas nuvas que les resultan interesantes. Tengo un nieto en 4to. grado y jam\u00e1s sus padres han tenido que emplear m\u00e9todos coercitivos para que vea sus teleclases y estudie y s\u00ed tiene un enorme deseo de volver al aula con sus compa\u00f1eritos de estudio y maestros.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/ideas-creativas-para-mejorar-la-docencia-a-distancia\/#comment-9580879","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580879"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566095"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9578653"}]}},{"id":9580877,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Ale","author_url":"","date":"2021-06-21T19:36:16","date_gmt":"2021-06-21T23:36:16","content":{"rendered":"<p>Super noticia, felicidades a los cient\u00edficos. Un \u00e9xito de Cuba, ojal\u00e1 avanzaramos en todos los campos. Los cient\u00edficos demuestran, que con bloqueo, hacen cosas imposibles. No hay justificaci\u00f3n para nadie no hacer lo suyo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580877","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580877"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580871,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Gerardo","author_url":"","date":"2021-06-21T19:36:09","date_gmt":"2021-06-21T23:36:09","content":{"rendered":"<p>\u00c9xitos Felicidades vamos por m\u00e1s.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580871","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580871"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580869,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"vladi","author_url":"","date":"2021-06-21T19:36:03","date_gmt":"2021-06-21T23:36:03","content":{"rendered":"<p>Senores,esto si.que es el tiro de gracia jjjjjjjjjjj.Gritemos todos.PATRIA o.MUERTE.y tener patria es tener vida.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580869","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580869"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580867,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Maria","author_url":"","date":"2021-06-21T19:35:42","date_gmt":"2021-06-21T23:35:42","content":{"rendered":"<p>Viva Cuba Libre !!!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580867","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580867"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580865,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Juan Medina","author_url":"","date":"2021-06-21T19:35:36","date_gmt":"2021-06-21T23:35:36","content":{"rendered":"<p>A vacunar ya y a exportar que hay que obtener divisas !<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580865","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580865"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580863,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Lisett","author_url":"","date":"2021-06-21T19:35:35","date_gmt":"2021-06-21T23:35:35","content":{"rendered":"<p>Victoria!!!!viva la ciencia.. viva la ciencia cubana!!!<br \/>\nViva Cuba \u2665\ufe0f<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580863","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580863"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580859,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Luis","author_url":"","date":"2021-06-21T19:35:19","date_gmt":"2021-06-21T23:35:19","content":{"rendered":"<p>Bravo!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580859","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580859"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580857,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Rafael Pazos Palma","author_url":"","date":"2021-06-21T19:34:53","date_gmt":"2021-06-21T23:34:53","content":{"rendered":"<p>A vacunar ahora sin parar<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580857","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580857"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9580855,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Andy Alexey","author_url":"","date":"2021-06-21T19:34:35","date_gmt":"2021-06-21T23:34:35","content":{"rendered":"<p>Para los que no confiaban en la eficacia del candidato vacunal Abdala, muestra de mucha entrega de nuestros Cient\u00edficos, soy uno de los tantos que ya tiene puesta las tres dosis y no caus\u00f3 ninguna reacci\u00f3n adversa, ni ninguno de mis compa\u00f1eros o familia. Gracias a todos los cient\u00edficos cubanos por tan agradable noticia. Ahora solo queda seguir cumpliendo con las medidas higi\u00e9nico sanitarias y no confiarnos, ya que todav\u00eda son muchos los que no est\u00e1n vacunados.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580855","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580855"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580851,"post":1566171,"parent":0,"author":0,"author_name":"William de Paz F.","author_url":"","date":"2021-06-21T19:34:22","date_gmt":"2021-06-21T23:34:22","content":{"rendered":"<p>Apoyo las medidas del Gobierno porque son para proteger al pueblo.<br \/>\nEl que no pueda o no quiera venir porque considera que es muy caro pues que no venga.<br \/>\nEstos no son momentos para estar paseando.<br \/>\nCuando Cuba abrio las fronteras sin tomar estas medidas que sucedio? ...se nos complic\u00f3 el panorama epidemiologico...entonces el  pueblo se pronunci\u00f3 y muchos hasta solicitaron volver a cerrar las fronteras...Ahora se toman medidas y alla vienen a criticar, que no puede ser, que es injusto, que frito fue y mal se cocino y los ep\u00edtetos mal intencionados y muchas cosas mas....si mas de lo mismo.<br \/>\nSon  decisiones gubernamentales y hay que respetarlas como todos los que estan hablando  seguro respetan cualquier regulacion de un pais extranjero y sin chistar.<br \/>\nPero nada, medida cubana, sea la mejor y comienzan los ladridos.<br \/>\nAl que no quiera cumplir lo que esta establecido que no venga.<br \/>\nY al forista que dijo que en el pais no se esta haciendo nada para proteger al pueblo contra la Covid, que se lave bien la boca, no aproveche para tratar de confundir...nuestro pueblo que hoy se esta vacunando con vacunas propias, nativas, sabe todo lo que se ha hecho y se continuara haciendo.<br \/>\nPor favor, informese en las Mesas Redondas, en el NTV, en TeleSur, Rusia Today, en la prensa escrita, etc, etc.<br \/>\nViva Cuba!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580851","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580851"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580851"}]}},{"id":9580847,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Manuel","author_url":"","date":"2021-06-21T19:33:45","date_gmt":"2021-06-21T23:33:45","content":{"rendered":"<p>\u00a1WAOOOOOOO! Al nivel de las m\u00e1s efectivas del mundo que emplean la novedosa t\u00e9cnica del ARN mensajero.<br \/>\nAgradecido por nuestros cient\u00edficos y pa\u00eds por este \u00e9xito de la ciencia cubana, dedicados por entero a su pueblo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580847","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580847"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580843,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Blindado","author_url":"","date":"2021-06-21T19:33:22","date_gmt":"2021-06-21T23:33:22","content":{"rendered":"<p>JONR\u00d3OOOOONNNNN !!!!, CON LAS BASES LLENAS ...!!!.<\/p>\n<p>FELICITACIONES A NUESTROS CIENT\u00cdFICOS !!!.<\/p>\n<p>FELICITACIONES A LA DIRECCI\u00d3N DE NUESTRO PA\u00cdS POR PROMOVER EL RETO Y EL APOYO A LA TAREA !!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580843","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580843"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580841,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"El pala","author_url":"","date":"2021-06-21T19:33:22","date_gmt":"2021-06-21T23:33:22","content":{"rendered":"<p>Particip\u00e9 en el estudio aqu\u00ed en Santiago de Cuba convencido y seguro  de que iba a ser as\u00ed. Viva Cuba Libre!!.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580841","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580841"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580837,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Chikungunya","author_url":"","date":"2021-06-21T19:33:10","date_gmt":"2021-06-21T23:33:10","content":{"rendered":"<p>Bien!!!!!.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580837","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580837"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580835,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yamila","author_url":"","date":"2021-06-21T19:32:54","date_gmt":"2021-06-21T23:32:54","content":{"rendered":"<p>Fant\u00e1stica niticiaaa, gran logro de los cient\u00edficos, que alegr\u00eda<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580835","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580835"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580831,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Andrey","author_url":"","date":"2021-06-21T19:32:34","date_gmt":"2021-06-21T23:32:34","content":{"rendered":"<p>\u00a1\u00a1\u00a1Jonrr\u00f3n con las bases llenas y sin out!!! \u00a1Viva Cuba! La alegr\u00eda desborda la isla y llega a aquellas naciones que gracias a la avaricia y la codicia no han podido ni tan siquiera comenzar a realizar la vacunaci\u00f3n que todos esperan.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580831","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580831"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580827,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Leo","author_url":"","date":"2021-06-21T19:32:11","date_gmt":"2021-06-21T23:32:11","content":{"rendered":"<p>Gracias ....gracias....gracias....CUBA!!!!<br \/>\nFalta menos para la inmunizaci\u00f3n general....con dos VACUNAS ya en las manos.....CUBAAAAAA VAAA!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580827","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580827"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580825,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"EL FULA","author_url":"","date":"2021-06-21T19:31:56","date_gmt":"2021-06-21T23:31:56","content":{"rendered":"<p>Co\u00f1\u00f3\u00f3\u00f3 jonronazo a mas de 500 pies... que clase de estacazo por todo el jard\u00edn central... jjj...<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580825","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580825"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9580825,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"EL FULA","author_url":"","date":"2021-06-21T19:31:56","date_gmt":"2021-06-21T23:31:56","content":{"rendered":"<p>Co\u00f1\u00f3\u00f3\u00f3 jonronazo a mas de 500 pies... que clase de estacazo por todo el jard\u00edn central... jjj...<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580825","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580825"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580819,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"manolo","author_url":"","date":"2021-06-21T19:31:44","date_gmt":"2021-06-21T23:31:44","content":{"rendered":"<p>\u00a1Genial! \u00bfPero, y c\u00f3mo ser\u00eda el proceso de certificaci\u00f3n ahora por la OMS?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580819","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580819"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580817,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"rortega","author_url":"","date":"2021-06-21T19:31:35","date_gmt":"2021-06-21T23:31:35","content":{"rendered":"<p>BRAVO!!! HURRA por la ciencia y los cient\u00edfico cubanos que han puesto tanto empe\u00f1o en lograr estos resultados.!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580817","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580817"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580813,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yasmany","author_url":"","date":"2021-06-21T19:30:49","date_gmt":"2021-06-21T23:30:49","content":{"rendered":"<p>Que Alegr\u00eda y que Orgullo el de ser Cubanos y contar con 5 candidatos vacunales y que dos de.ellos tengan tan elevadao % de Eficacia. Viva Cuba<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580813","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580813"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580811,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Carlos Manuel Contreras Gravalosa","author_url":"","date":"2021-06-21T19:30:43","date_gmt":"2021-06-21T23:30:43","content":{"rendered":"<p>Sencillamente impresionante...<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580811","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580811"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580809,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"ANA","author_url":"","date":"2021-06-21T19:30:43","date_gmt":"2021-06-21T23:30:43","content":{"rendered":"<p>Felicidades a nuestros cient\u00edficos y a nuestro pueblo. Cuba va!!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580809","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580809"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580803,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Cega","author_url":"","date":"2021-06-21T19:30:05","date_gmt":"2021-06-21T23:30:05","content":{"rendered":"<p>SIIIIII ESTE ES MI PA\u00cdS, ORGULLOSO DE EL, SE ME SALEN LAS L\u00c1GRIMAS DE LA EMOCI\u00d3N vivan los m\u00e9dico y cient\u00edficos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580803","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580803"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580797,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Capiro","author_url":"","date":"2021-06-21T19:29:24","date_gmt":"2021-06-21T23:29:24","content":{"rendered":"<p>Vamos bien<br \/>\nFelicidades a nuestros cient\u00edficos y trabajadores de los centros de investigaci\u00f3n por su abnegada labor.<br \/>\nVIVA CUBA,,,, VIVA MI CAIM\u00c1N<br \/>\nLa visi\u00f3n del comandante fue y es una luz<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580797","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580797"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580795,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Bendecido","author_url":"","date":"2021-06-21T19:29:14","date_gmt":"2021-06-21T23:29:14","content":{"rendered":"<p>Muy buena noticia. \u00a1Felicidades!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580795","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580795"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580793,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Cubano","author_url":"","date":"2021-06-21T19:29:13","date_gmt":"2021-06-21T23:29:13","content":{"rendered":"<p>Tremendo resultado. Abdala es una de las vacunas m\u00e1s eficaces del mundo!!!!!!!!!!! Much\u00edsimas felicidades a los cient\u00edficos del CIGB!!!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580793","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580793"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9580789,"post":1566371,"parent":0,"author":0,"author_name":"Francisco Castillo Prego","author_url":"","date":"2021-06-21T19:28:54","date_gmt":"2021-06-21T23:28:54","content":{"rendered":"<p>Gracias CUBA, gracias FIDEL por tu vision futurista, por darnos un sistema de salud comparado con paises desarrollados, gracias a todos los que de una forma u otra han contribuido con el desarrollo de nuestros candidatos vacunales. Conocimos de la eficacia de SOBERANA 02 con dos dosis, de un 62 %, hoy vuelve Cuba a sorprender al mundo, ABDALA llega a tener  un 92 % de eficacia con las tres dosis administradas. Pueblos del Tercer Mundo cuenten con nosotros y con nuestras vacunas porque siempre ha sido nuestro principio, la solidaridad. Viva la medicina cubana.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/en-espera-de-conocer-eficacia-de-candidato-vacunal-abdala-diaz-canel-en-el-cigb\/#comment-9580789","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580789"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566371"}]}},{"id":9580785,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"viso \/Homero","author_url":"","date":"2021-06-21T19:27:51","date_gmt":"2021-06-21T23:27:51","content":{"rendered":"<p>muchas gracias cient\u00edficos.esa que me estoy poniendo es la abdala martiana y la semana pr\u00f3xima entre en la tercera dosis. Gacias de nuevo compa\u00f1eros, una vez m\u00e1s hemos triunfado, que se revuelvan los ntestinos y otras cosillas m\u00e1s en la gusanera miamense de la derecha qwue o se cansan de hablar M..de nuestras vacunas entre otros el baboso de Otaola. Nos vemos otro d\u00eda. Viso\/homero<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580785","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580785"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580783,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Leandro","author_url":"","date":"2021-06-21T19:27:27","date_gmt":"2021-06-21T23:27:27","content":{"rendered":"<p>Que gran noticia.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580783","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580783"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580781,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Alberto83","author_url":"","date":"2021-06-21T19:27:25","date_gmt":"2021-06-21T23:27:25","content":{"rendered":"<p>Un orgullo para todos los cubanos, la eficacia es mejor q unas cuantas vacunas aprobadas en el mundo, podemos compararla con la Sputnik, Aztrenseneca e inclusive la Pfizer a pesar de no tener recursos , seg\u00fan la noticia es efectiva para todas las variantes q circulan actualmente en Cuba.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580781","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580781"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580779,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"vivi","author_url":"","date":"2021-06-21T19:27:17","date_gmt":"2021-06-21T23:27:17","content":{"rendered":"<p>Se me salen las lagrimas, que orgullo...viva mi peque\u00f1o paisito bloqueado, asediado y sin embargo tan grande<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580779","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580779"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580777,"post":1566171,"parent":9580583,"author":0,"author_name":"Juan","author_url":"","date":"2021-06-21T19:27:11","date_gmt":"2021-06-21T23:27:11","content":{"rendered":"<p>Mi amigo las divisas con que viajan los cubanos les pertenecen a ellos. La forma en que entran esas divisas aqu\u00ed es mediante remesas y que yo sepa cada cual las gasta en lo que estime m\u00e1s conveniente, no por eso se pierde la ciudadan\u00eda ni los beneficios que tiene cada cubano. Porque entonces podr\u00edamos cuestionar tambi\u00e9n el dinero que nos gastamos por ejemplo en un hotel de varadero para vacacionar u otros tantos ejemplos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9580777","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580777"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580583"}]}},{"id":9580775,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Equilibrio","author_url":"","date":"2021-06-21T19:27:00","date_gmt":"2021-06-21T23:27:00","content":{"rendered":"<p>Saludos y gracias alDios verdadero y al gobierno y a ustedes por esta noticia<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580775","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580775"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580773,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"cubano de a pie","author_url":"","date":"2021-06-21T19:26:56","date_gmt":"2021-06-21T23:26:56","content":{"rendered":"<p>CUBA VIVA ,VIVAN LOS CIENTIFICOS CUBANOS<br \/>\nVIVA FIDEL POR SIEMPRE<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580773","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580773"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580769,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Matrix2021","author_url":"","date":"2021-06-21T19:26:12","date_gmt":"2021-06-21T23:26:12","content":{"rendered":"<p>Esto si es un batazo Chamaquili ,ahora si le dimos duro ,a seguir cuidandonos y Felicidades a todos los que lograron la Vacuna Abdala.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580769","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580769"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580767,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Iskander","author_url":"","date":"2021-06-21T19:25:46","date_gmt":"2021-06-21T23:25:46","content":{"rendered":"<p>Gracias Cuba nuestro pueblo, sus cient\u00edficos, m\u00e9dicos que llevan al mundo lo mejor que se le puede dar vida y esperanzas cierta de que mundo mejor es posible Viva Cuba Soberana y Martiana.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580767","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580767"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}}]
[{"id":9580763,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mark Nu\u00f1ez","author_url":"","date":"2021-06-21T19:25:32","date_gmt":"2021-06-21T23:25:32","content":{"rendered":"<p>Muchas gracias a nuestros cient\u00edficos. Cuba orgullosa de su misma<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580763","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580763"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580759,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"AMA","author_url":"","date":"2021-06-21T19:25:11","date_gmt":"2021-06-21T23:25:11","content":{"rendered":"<p>Q buena noticia Felicidades a nuestro cient\u00edfico #CubaSalva<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580759","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580759"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580757,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yanet","author_url":"","date":"2021-06-21T19:25:05","date_gmt":"2021-06-21T23:25:05","content":{"rendered":"<p>Bravo, est\u00e1 es Cuba, mi pa\u00eds, lo amo, gracias a esta Revoluci\u00f3n<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580757","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580757"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580755,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Luis","author_url":"","date":"2021-06-21T19:25:05","date_gmt":"2021-06-21T23:25:05","content":{"rendered":"<p>Y ahora que dir\u00e1n los americanos.....Viva Cuba carajo....<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580755","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580755"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580755"}]}},{"id":9580751,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Roger L\u00f3pez Cobas","author_url":"","date":"2021-06-21T19:24:18","date_gmt":"2021-06-21T23:24:18","content":{"rendered":"<p>Se demuestras una vez m\u00e1s la fortaleza de un pa\u00eds en revoluci\u00f3n, donde el Estado y el Gobierno ponen tot su empe\u00f1o en el bienestar de su poblaci\u00f3n y la de los pa\u00edses hermanos que la necesiten, adem\u00e1s para desmentir a los enemigos de la revoluci\u00f3n y sus mercenarios. Viva Cuba Libre, Viva el Socialismo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580751","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580751"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580751"}]}},{"id":9580749,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Uno ahi...","author_url":"","date":"2021-06-21T19:24:03","date_gmt":"2021-06-21T23:24:03","content":{"rendered":"<p>y eso que significa? cual es la diferencia entre el 62% de soberana y el 92% de abdala? inmunizan nuestras vacunas contra las distintas cepas?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580749","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580749"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580749"}]}},{"id":9580747,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Yo mismo","author_url":"","date":"2021-06-21T19:23:54","date_gmt":"2021-06-21T23:23:54","content":{"rendered":"<p>Esto es un homerun con las bases llenas<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580747","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580747"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580747"}]}},{"id":9580745,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"EVANGELICO","author_url":"","date":"2021-06-21T19:23:34","date_gmt":"2021-06-21T23:23:34","content":{"rendered":"<p>Ufff, duros n\u00fameros!!!!!, doy Glorias a Dios por nuestros cient\u00edficos, gracias Cuba.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580745","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580745"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580743,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Felito","author_url":"","date":"2021-06-21T19:23:14","date_gmt":"2021-06-21T23:23:14","content":{"rendered":"<p>Lo hicimos Cuba! Una gran noticia que debe ser seguida de otras. Venga el autorizo del uso de emergencia y Abdala para todos. Somos unos afortunados de tener dos vacunas efectivas pero lo de Abdala es un regalo de magnitud extra. Traslademos el espiritu detr\u00e1s de est\u00e1s vacunas a toda la sociedad. Vivan nuestros cient\u00edficos! Viva Cuba!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580743","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580743"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580743"}]}},{"id":9580735,"post":1566171,"parent":9580153,"author":0,"author_name":"Andrey","author_url":"","date":"2021-06-21T19:22:45","date_gmt":"2021-06-21T23:22:45","content":{"rendered":"<p>S\u00ed, el pueblo que est\u00e1 sufriendo el aumento del contagio... mientras algunos viajan a hacer dinero, de ellos se dice que compran los certificados de negatividad al Covid-19 y cuando llegan a Cuba est\u00e1n m\u00e1s entusiasmados en hacer dinero a costa de la escacez y no decuidarse ellos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9580735","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580735"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580153"}]}}]
[{"id":9580733,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Minia","author_url":"","date":"2021-06-21T19:22:42","date_gmt":"2021-06-21T23:22:42","content":{"rendered":"<p>Viva Cuba!!!!!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580733","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580733"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580731,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Luis","author_url":"","date":"2021-06-21T19:22:39","date_gmt":"2021-06-21T23:22:39","content":{"rendered":"<p>Jonr\u00f3n con bases llenas mi Abdala. Felicidades CIGB!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580731","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580731"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580731"}]}},{"id":9580725,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"jluis","author_url":"","date":"2021-06-21T19:21:40","date_gmt":"2021-06-21T23:21:40","content":{"rendered":"<p>Home run en extra innings con hombres en base.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580725","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580725"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580721,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Miguel","author_url":"","date":"2021-06-21T19:21:18","date_gmt":"2021-06-21T23:21:18","content":{"rendered":"<p>felicidades para nuestros cientificos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580721","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580721"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580719,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"casi","author_url":"","date":"2021-06-21T19:21:02","date_gmt":"2021-06-21T23:21:02","content":{"rendered":"<p>Gracias , felicidades!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580719","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580719"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}]}},{"id":9580711,"post":1566171,"parent":9580553,"author":0,"author_name":"Ale","author_url":"","date":"2021-06-21T19:18:51","date_gmt":"2021-06-21T23:18:51","content":{"rendered":"<p>Cualquier pa\u00eds toma medidas, pero por ejemplo Reino Unido no le cobra a sus ciudadanos en otra moneda que no sea la suya. Eso puede ser anticonstitucional incluso, el hecho de no dejar abordar un vuelo a un ciudadano cubano. Nadie tiene derecho a negar la entrada a tu pa\u00eds.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9580711","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580711"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580553"}]}},{"id":9580703,"post":1566371,"parent":0,"author":0,"author_name":"Iskander","author_url":"","date":"2021-06-21T19:17:58","date_gmt":"2021-06-21T23:17:58","content":{"rendered":"<p>Felicidades a la medicina cubana, por llevar vida al mundo VIVA 92.28 porciento de efectividad!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/en-espera-de-conocer-eficacia-de-candidato-vacunal-abdala-diaz-canel-en-el-cigb\/#comment-9580703","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580703"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566371"}]}},{"id":9580699,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Profesora Cora Altuzarra Gonz\u00e1lez","author_url":"","date":"2021-06-21T19:17:34","date_gmt":"2021-06-21T23:17:34","content":{"rendered":"<p>Que alegr\u00eda, que orgullo tan grande siento ahora mismo!!!! Y pienso no s\u00f3lo en nosotros, aqu\u00ed en Cuba, pienso en los millones que se pueden beneficiar con esta vacuna, porque s\u00e9 que nuestra fuerza llegar\u00e1 a muchos en otros confines del mundo en los que nadie piensa.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580699","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580699"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580699"}]}},{"id":9580695,"post":1566355,"parent":0,"author":0,"author_name":"Marilyn","author_url":"","date":"2021-06-21T19:16:08","date_gmt":"2021-06-21T23:16:08","content":{"rendered":"<p>Felicidades  que  orgullo  Cuba  a todos  sus  cient\u00edficos  m\u00e9dicos y todos  los que  han tenido que  ver con Abdala  nuestro  agradecimiento  mil veces gracias<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/candidato-vacunal-abdala-muestra-9228-de-eficacia-en-su-esquema-unico-de-tres-dosis\/#comment-9580695","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580695"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566355"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580695"}]}},{"id":9580689,"post":1566371,"parent":0,"author":0,"author_name":"Cdr","author_url":"","date":"2021-06-21T19:13:53","date_gmt":"2021-06-21T23:13:53","content":{"rendered":"<p>Acaban de dar la extraordinaria noticia de la eficacia de nuestra Abdala!!!!! 92.28 % de eficacia! MUCHAS GRACIAS A NUESTROS CIENTIFICOS QUE HAN SABIDO MATERIALIZAR LA VISI\u00d3N EMINENTE DE FIDEL. Qu\u00e9 proeza de nuestra ciencia, de nuevo gracias, muchas gracias.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/en-espera-de-conocer-eficacia-de-candidato-vacunal-abdala-diaz-canel-en-el-cigb\/#comment-9580689","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580689"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566371"}]}}]
[{"id":9580685,"post":1566371,"parent":0,"author":0,"author_name":"Miguel","author_url":"","date":"2021-06-21T19:13:12","date_gmt":"2021-06-21T23:13:12","content":{"rendered":"<p>viva la revoluci\u00f3n<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/en-espera-de-conocer-eficacia-de-candidato-vacunal-abdala-diaz-canel-en-el-cigb\/#comment-9580685","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580685"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566371"}]}},{"id":9580679,"post":1566171,"parent":9580355,"author":0,"author_name":"Alain","author_url":"","date":"2021-06-21T19:10:57","date_gmt":"2021-06-21T23:10:57","content":{"rendered":"<p>Apoyo tu comentario. Al final los turistas rusos vienen a cuba y no estan aislado en una habitacion toda la semana. Ellos desde el primer dia estan en lso hoteles disfrutando las instalaciones y al otro dia ya estan comprando excursiones para salir de los cayos y varadero como por ejemplo a topes de collantes. Si el el cubano tiene q pagar las intalaciones en mlc al menos q puedan disfrutar de la instalacion y no trancados en un cuarto con solamente desayuno, almuerzo, comida y tal vez una merienda. Al final tanto los turistas rusos como los cubanos tienen q presentar un resultado de pcr para arribar a cuba. En fin es un castigo para el cubano, otro mas!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9580679","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580679"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580355"}]}},{"id":9580673,"post":1566371,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mad","author_url":"","date":"2021-06-21T19:07:48","date_gmt":"2021-06-21T23:07:48","content":{"rendered":"<p>Con mucha alegr\u00eda esperando otro alegr\u00f3n.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/en-espera-de-conocer-eficacia-de-candidato-vacunal-abdala-diaz-canel-en-el-cigb\/#comment-9580673","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580673"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566371"}]}},{"id":9580671,"post":1566371,"parent":0,"author":0,"author_name":"Marina","author_url":"","date":"2021-06-21T19:07:45","date_gmt":"2021-06-21T23:07:45","content":{"rendered":"<p>Noticia que estamos esperando todos los que hemos sido inmunizado con abdala<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/en-espera-de-conocer-eficacia-de-candidato-vacunal-abdala-diaz-canel-en-el-cigb\/#comment-9580671","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580671"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566371"}]}},{"id":9580669,"post":1566171,"parent":9580583,"author":0,"author_name":"Andreu","author_url":"","date":"2021-06-21T19:07:18","date_gmt":"2021-06-21T23:07:18","content":{"rendered":"<p>Seg\u00fan esa l\u00f3gica, todos los que compran en las tiendas mlc deben pagar todo en dolares. Has ido tu a alguna de ellas? De donde sacaste los d\u00f3lares? Entonces a pagar en mlc. Respondete con honestidad.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9580669","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580669"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580583"}]}},{"id":9580661,"post":1566371,"parent":0,"author":0,"author_name":"Mar\u00eda de aqui","author_url":"","date":"2021-06-21T19:06:17","date_gmt":"2021-06-21T23:06:17","content":{"rendered":"<p>Solo puedo decir ALELUYAAAAAA Y GRACIAS A ESTA REVOLUCION Y A NUESTROS cientifico<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/en-espera-de-conocer-eficacia-de-candidato-vacunal-abdala-diaz-canel-en-el-cigb\/#comment-9580661","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580661"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566371"}]}},{"id":9580653,"post":1566171,"parent":9580553,"author":0,"author_name":"Andreu","author_url":"","date":"2021-06-21T19:04:01","date_gmt":"2021-06-21T23:04:01","content":{"rendered":"<p>Sencillamente viajar es un derecho que no se puede limitar. Y pagar (mucho menos en divisas) el aislamiento sanitario es anticonstitucional. La Constituci\u00f3n garantiza el acceso sin pago a la sanidad p\u00fablica<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9580653","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580653"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580553"}]}},{"id":9580651,"post":1566371,"parent":0,"author":0,"author_name":"Lissette Ftes","author_url":"","date":"2021-06-21T19:01:31","date_gmt":"2021-06-21T23:01:31","content":{"rendered":"<p>Bravo en letras may\u00fasculas para la ciencia cubana.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/en-espera-de-conocer-eficacia-de-candidato-vacunal-abdala-diaz-canel-en-el-cigb\/#comment-9580651","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580651"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566371"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580651"}]}},{"id":9580647,"post":1566171,"parent":0,"author":0,"author_name":"observador","author_url":"","date":"2021-06-21T19:00:47","date_gmt":"2021-06-21T23:00:47","content":{"rendered":"<p>En mi modesta opini\u00f3n esta medida lo \u00fanico que traer\u00e1 consigo es una disminuci\u00f3n dr\u00e1stiCa de la afluencia de turistas a Cuba para mal de nuestra econom\u00eda y en consecuencia el ingreso de divisas al pa\u00eds, mientras seguimos poniendo restricciones, trabas y condiciones, otros pa\u00edses de la regi\u00f3n, tan tur\u00edsticos como el nuestro le abren sus puertas al turismo internacional con atractivos paquetes de bajo costo en aras de rehabilitar su industria tur\u00edstica....Si yo como turista tengo que venir a Cuba, aislarme 7 d\u00edas en un hotel, no puedo usar mis d\u00f3lares en efectivo, solamente mediante una tarjetica magn\u00e9tica para comprar en tiendas en usd desabastecidas y a mi regreso no me devuelven mis d\u00f3lares que no he gastado y en consecuencia me tengo que llevar la tarjetica de souvenir, pu\u00e9s simplemente me voy a otro destino tur\u00edstico de los tantos que hay en el Caribe, muchos de los cubanos residentes en otros pa\u00edses vienen por un fin de semana o a lo sumo por 7 d\u00edas , si los voy a tener que pasar aislado en un hotel sin poder ver a mi familia porque a los 7 d\u00edas ya tengo que regresar, pu\u00e9s simplemente no vengo.... Para que sirven entonces las vacunas si se supone que ya muchos en Cuba en breve tendr\u00e1n la 3era dosis y en otros pa\u00edses ya estan vacunados ?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580647","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580647"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}]}},{"id":9580641,"post":1566111,"parent":0,"author":0,"author_name":"Alex","author_url":"","date":"2021-06-21T18:59:12","date_gmt":"2021-06-21T22:59:12","content":{"rendered":"<p>FELICITACIONES A LA CIENCIA CUBANA Y EN PARTICULAR A LOS CIENT\u00cdFICOS QUE REALIZARON EL DISE\u00d1O DE INVESTIGACI\u00d3N Y LOGRARON LAS VACUNAS CUBANAS.  VENDR\u00c1N OTROS \u00c9XITOS.  RSTSMIS SEGURO<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/21\/que-nos-ensena-la-vacuna-soberana-02\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580641","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580641"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566111"}]}}]
[{"id":9580625,"post":1566171,"parent":9580359,"author":0,"author_name":"Juan","author_url":"","date":"2021-06-21T18:51:01","date_gmt":"2021-06-21T22:51:01","content":{"rendered":"<p>Concuerdo con Ud. Esta medida tiene dos partes. 1ra estar 7 d\u00edas con 6 noches en aislamiento para prevenir la propagaci\u00f3n del virus. Hasta aqu\u00ed bien. 2da Pagar gastos de hospedaje y transporte en MLC. \u00bf Por qu\u00e9? Es que acaso las personas que viajan no son ciudadanos residentes cubanos. \u00bf Es que acaso el dinero con que viajan no les pertenece? Hasta ah\u00ed no me extiendo m\u00e1s pero podr\u00eda.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580625","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580625"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580359"}]}},{"id":9580597,"post":1566095,"parent":0,"author":0,"author_name":"nela","author_url":"","date":"2021-06-21T18:32:55","date_gmt":"2021-06-21T22:32:55","content":{"rendered":"<p>Soy una abuela , de una ni\u00f1a de 5to grado y me he sentido satisfecha con las teleclases , solo algunas cosas , a se\u00f1alar ,como el tiempo para copiar las actividades , debido a q solo son 30 minutos , pero los profesores han sido excelentes, han apoyado las clases con materiales q de manera presencial , algunos profesores no lo utilizan , incluso pienso q estas teleclases deben servir de apoyo para las clases presenciales , yo pienso q las clases a distancias podr\u00edan continuar como apoyo en todos los niveles<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/ideas-creativas-para-mejorar-la-docencia-a-distancia\/#comment-9580597","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580597"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566095"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580597"}]}},{"id":9580595,"post":1566171,"parent":0,"author":0,"author_name":"Tony22","author_url":"","date":"2021-06-21T18:32:09","date_gmt":"2021-06-21T22:32:09","content":{"rendered":"<p>El mundo abri\u00e9ndose segun muestra la copa europeas de f\u00fatbol y nosotros la potencia m\u00e9dica cerrando .El dollar fue ilegal y despu\u00e9s legal, ahora sigue legal pero no vale.Nadie sabe el mes que viene cual moneda ser\u00e1 util.Asi no vamos a ning\u00fan lado.Tal parece que nuestra prosperidad depende de las decisiones del enemigo.El pa\u00eds debe avanzar con o sin bloqueo y con la ayuda de China y Rusia que supongo son nuestros aliados.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580595","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580595"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}]}},{"id":9580591,"post":1566115,"parent":0,"author":0,"author_name":"Alex","author_url":"","date":"2021-06-21T18:31:45","date_gmt":"2021-06-21T22:31:45","content":{"rendered":"<p>CONSIDERO QUE EL ART\u00cdCULO HA GENERADO LA LIBRE  EXPOSICI\u00d3N DEL.PENSAMIENTO INTELIGENTE DE NUMEROSOS  FORISTAS PROFESIONALES O NO, PERO TODOS CARGADOS DE LAS MEJORES INTENCIONES,  OPINIONES  Y CONSIDERSCIONES RESPECTO AL IMPACTO DEL BLOQUEO DE EEUU POR M\u00c1S DE 60  A\u00d1OS. UNA LLUVIA DE IDEAS EXCELENTE PARA QUE LOS DECISORES DE NUESTRO PA\u00cdS LA TOMEN PARA REALIZAR EJERCICIOS T\u00c9CNICOS GERENCIALES PARA BUSCAR LAS ESTRATEGIAS DE SOLUCI\u00d3N DE NUESTROS PROBLEMAS A SABIENDAS DE QUE EL BLOQUEO EXISTE Y PUEDE EXISTIR DURANTE TODA NUESTRA VIDA E INCLUSO PUEDE ARRECIARSE M\u00c1S A\u00daN COMO ESCENARIO EN EL QU SEE DESARROLLA MUESTEA ECONOMIA<br \/>\n IMVITO A LA DIRECCI\u00d3N DE CUBADEBATE A PONER EN CONOCIMIENTO DIRECTO DE LAS M\u00c1XIMAS AUTORIDADRS DE NUESTRO PA\u00cdS DE TODOS EST\u00c1S OPINIONES  PARA QUE ACT\u00daEN TENIENDO EN CUENTA EL CRITERIO DEL PUEBLO. GRACIAS A CUBADEBATR<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/bloqueo-y-familias-a-traves-de-la-tempestad\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580591","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580591"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566115"}]}},{"id":9580585,"post":1566115,"parent":9580165,"author":0,"author_name":"Mat","author_url":"","date":"2021-06-21T18:30:23","date_gmt":"2021-06-21T22:30:23","content":{"rendered":"<p>Todo eso lo puede comprar en los Estados Unidos siempre que pagues en efectivo y en d\u00f3lar, en ese tiempo se hac\u00edan y ahora tambi\u00e9n se puede y quiz\u00e1s m\u00e1s f\u00e1cil en estos momentos que hay una cantidad elevada de d\u00f3lares en los bancos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/bloqueo-y-familias-a-traves-de-la-tempestad\/#comment-9580585","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580585"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566115"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580165"}]}},{"id":9580583,"post":1566171,"parent":9580261,"author":0,"author_name":"Rafa","author_url":"","date":"2021-06-21T18:29:31","date_gmt":"2021-06-21T22:29:31","content":{"rendered":"<p>\u00bfT\u00fa pagas el pasaje de avi\u00f3n., el hospedaje  y la compra en el extranjero con moneda nacional? \u00bfEn cu\u00e1nto le vendes las mercanc\u00edas a tus paisanos cubanos? \u00bfBuscas los d\u00f3lares en el mercado negro?! Respondete eso con honestidad y comprender\u00e1s.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9580583","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580583"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580261"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580583"}]}},{"id":9580581,"post":1566279,"parent":0,"author":0,"author_name":"Pablo","author_url":"","date":"2021-06-21T18:28:01","date_gmt":"2021-06-21T22:28:01","content":{"rendered":"<p>Todo el asunto de los S3 satura la red. Ese movimiento de contenido es muy atractivo, pero la infraestructura de ETECSA no da abasto para eso. La 4G ha estado mal\u00edsima despu\u00e9s de q se pod\u00eda disfrutar de buenas velocidades. Ahora esas velocidades son despu\u00e9s de la una de la madrugada, o antes de las 8 de la ma\u00f1ana. Al Todus solo le falta VIDEOLLAMADAS, o llamadas de voz por la misma aplicaci\u00f3n, con megas nacionales. Tanto trabajo les cuesta? Conocimiento tienen para eso y m\u00e1s, pero ETECSA los tiene q dejar. Estoy casi convencido de q no es culpa del equipo de trabajo de Todus. No puede ser q otros proyectos \"particulares, independientes\" de aplicaciones, hayan avanzado m\u00e1s y ya est\u00e9n hasta en iOS, a\u00f1os antes de q Todus pudiera imaginarlo siquiera. Por el asunto del Bloqueo, sabemos q ETECSA no puede poner nada en la App Store, pero entre los desarrolladores de estas aplicaciones tiene q haber alguien con alg\u00fan familiar q pueda pagar los tr\u00e1mites para poner una aplicaci\u00f3n en algo fuera de Cuba. Otro asunto es q como es posible q una empresa con tantas posibilidades y dinero como CIMEX, no haya hecho una aplicaci\u00f3n para las tiendas Tuenvio, obligando a q aparecieran varias aplicaciones q se conectan con los mismos servidores, mismos sitios web, haciendo q sea casi imposible entrar o comprar nada, incluso desde estas aplicaciones. No hay mente para generar esas soluciones, o no les interesa. En el sector privado siempre hay mejores ideas, m\u00e1s calidad y m\u00e1s competencia con todo lo q se proponen.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/todus-picta-y-apklis-tres-anos-de-crecimiento-y-servicios-para-cuba\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580581","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580581"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566279"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580581"}]}},{"id":9580579,"post":1566115,"parent":9580185,"author":0,"author_name":"Uno hay","author_url":"","date":"2021-06-21T18:27:59","date_gmt":"2021-06-21T22:27:59","content":{"rendered":"<p>100%de acuerdo, si son nuestros enemigos no podemos pedirles q nos traten con cari\u00f1o. Tenemos q ser responsables de nuestros actos, o estamos con Dios o con el diablo.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/bloqueo-y-familias-a-traves-de-la-tempestad\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580579","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580579"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566115"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580185"}]}},{"id":9580577,"post":1566225,"parent":0,"author":0,"author_name":"Jose antonio cruz","author_url":"","date":"2021-06-21T18:26:59","date_gmt":"2021-06-21T22:26:59","content":{"rendered":"<p>No se con que cara el gobierno de los EUA de la actualidad defendera este enjendro, defender esa tama\u00f1a injusticia , a sabiendas que son rehenes de un grupito de mercenario que viven de ese negocio es una indignidad y una humillacion pues todos dominan que mas alla de sus apetitos imperiales historico a lo cual no renuncian no flexibilizan  por la presion de esos mercaderes del sufrimiento del pueblo cubano , pero otra vez recibiran la amargura de la derrota y el desprecio de casi la totalidad de los paises .<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/21\/hambre-desesperacion-derrocamiento-del-gobierno\/#comment-9580577","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580577"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566225"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580577"}]}},{"id":9580575,"post":1566079,"parent":9578009,"author":0,"author_name":"J","author_url":"","date":"2021-06-21T18:26:00","date_gmt":"2021-06-21T22:26:00","content":{"rendered":"<p>Si lo que desea es criticar por criticar est\u00e1 en todo su derecho pero nada tiene que ver una cosa con la otra, es m\u00e1s est\u00e1n muy lejos. El dinero destinado a la construcci\u00f3n de hoteles para el turismo una de las principales ramas de la econom\u00eda se planifico en momentos donde estuvo en alsa el turismo, los contratos para ello se hicieron en a\u00f1os anteriores a la pandemia lo que pasa es que eso no es cosa de dos d\u00edas y mucho de esos hoteles son con inversion extranjera por ende no sale del presupuesto del estado, sino que el inversi\u00f3n cobra su ganancias en a\u00f1os posteriores a la explotaci\u00f3n del hotel. En cambio los gastos militares salen del presupuesto nacional de cada pa\u00eds, y no hablar de EEUU que es potencia econ\u00f3mica, sino de cualquier otro pa\u00eds, por ejemplo Colombia que no es potencia econom\u00eda sus gastos militares son enormes pero les cuesta pagar vacunas, los pa\u00edses pertenecientes a la OTAN llevan m\u00e1s de a\u00f1o y medio con problemas por la pandemia y con muchas muertes y hospitales colapsados pero no hubo problema cuando este a\u00f1o hubo que aumentar el presupuesto destinado a la otan. Incluso el mantener amenazas como es com\u00fan con EEUU frente a pa\u00edses que no le lame los zapatos hace que pa\u00edses con menos historial b\u00e9lico c\u00f3mo es el caso de china por ejemplo hayan tenido que aumentar sus gastos militares y modernizar su ej\u00e9rcito.<br \/>\nA\u00fan as\u00ed los hoteles no creo que lleguen a causar el fin de la especie humana como si puede suceder si se sigue en la din\u00e1mica que llevan las grandes potencias, principalmente EEUU que es controlado (Reconocido por un presidente norteamericano) por el complejo Militar Industrial.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/20\/estados-unidos-detona-una-bomba-para-poner-a-prueba-costoso-portaavion-video\/#comment-9580575","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580575"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566079"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9578009"}]}}]
[{"id":9580571,"post":1566175,"parent":0,"author":0,"author_name":"Otra cubana","author_url":"","date":"2021-06-21T18:24:23","date_gmt":"2021-06-21T22:24:23","content":{"rendered":"<p>Por favor es anadmisible encontrar errores ortogr\u00e1ficos o de redacci\u00f3n en esta noticia, que tiene estoy segura una alt\u00edsima atenci\u00f3n de todos los cubanos. Alguien debe ser responsable de que su publicaci\u00f3n sea intachable y adem\u00e1s creo que deben brindar mas informaci\u00f3n, como antes, m\u00e1s detallada de los pacientes  cr\u00edticos y graves.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/cuba-reporta-nuevo-record-de-contagios-de-covid-19-con-1-561-casos-confirmados-y-once-fallecidos\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9580571","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580571"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566175"}]}},{"id":9580569,"post":1494519,"parent":0,"author":0,"author_name":"YASNAY","author_url":"","date":"2021-06-21T18:24:23","date_gmt":"2021-06-21T22:24:23","content":{"rendered":"<p>Cual es el n\u00famero de tel\u00e9fono al que se puede solicitar la informaci\u00f3n?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/02\/10\/cubanos-podran-conocer-resultado-del-pcr-mediante-sms-o-correo-electronico\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9580569","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580569"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1494519"}]}},{"id":9580567,"post":1566115,"parent":9578307,"author":0,"author_name":"Holos","author_url":"","date":"2021-06-21T18:23:58","date_gmt":"2021-06-21T22:23:58","content":{"rendered":"<p>Es cierto que el camino lo escogimos nosotros, pero se me hace que ellos tienen que respetar ese camino toda vez que no representamos un peligro para su seguridad nacional. No lo digo yo, lo dijeron ellos mismos. Creo tienes errores de conceptos con lo que planteas. Pero igual lo respetamos, saludos<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/bloqueo-y-familias-a-traves-de-la-tempestad\/#comment-9580567","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580567"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566115"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9578307"}]}},{"id":9580559,"post":1566111,"parent":9577567,"author":0,"author_name":"Mar\u00eda","author_url":"","date":"2021-06-21T18:21:33","date_gmt":"2021-06-21T22:21:33","content":{"rendered":"<p>\u00d1o! Qu\u00e9 clase de intriga!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/21\/que-nos-ensena-la-vacuna-soberana-02\/#comment-9580559","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580559"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566111"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9577567"}]}},{"id":9580553,"post":1566171,"parent":9580251,"author":0,"author_name":"Rafa","author_url":"","date":"2021-06-21T18:21:15","date_gmt":"2021-06-21T22:21:15","content":{"rendered":"<p>Es sencillo. Si no te cuadra no viajes. Cada gobierno toma sus medidas y esta es la de ac\u00e1 Espero que no digas que en otros pa\u00edses no hay leyes y restricciones, pues s\u00e9 que son peores y ustedes ni chistan.No creo que este es momento de viajar ni tampoco para pensar en negocios.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9580553","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580553"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580251"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580553"}]}},{"id":9580549,"post":1566171,"parent":9579449,"author":0,"author_name":"Guillermo Garc\u00eda","author_url":"","date":"2021-06-21T18:20:43","date_gmt":"2021-06-21T22:20:43","content":{"rendered":"<p>Las vacunas que se est\u00e1n empleando en el mundo, (todas ellas, sean del pa\u00eds que sean) han sido autorizadas para su uso de emergencia, no son vacunas 100% probadas ni eficaces por lo que te puedes contagiar y transitar la enfermedad, en el mejor de los casos de forma asintom\u00e1tica y sin enterarte que la tienes, pero si puedes transmitirla.<br \/>\nEl PCR negativo previo al arribo es una seguridad para la l\u00ednea a\u00e9rea y las autoridades aeroportuarias de que no entre nadie positivo a la enfermedad, pero se ha demostrado que con PCR negativo 3 d\u00edas previos al arribo han dado positivo en los PCR realizados unos d\u00edas despu\u00e9s en el aislamiento.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9580549","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580549"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9579449"}]}},{"id":9580545,"post":1565319,"parent":0,"author":0,"author_name":"Jos\u00e9 Luis Gamboa figueredo","author_url":"","date":"2021-06-21T18:18:42","date_gmt":"2021-06-21T22:18:42","content":{"rendered":"<p>Muy importante para nuestro pueblo esta noticia de la eficacia del 62 % soberana 02 sin la 3ra dosis de soberana plus,que debe aumentar m\u00e1s a\u00fan esta eficacia.  La abdala pronto se sabr\u00e1 su eficacia...para la aprobaci\u00f3n por el organismo rector su uso emergente a toda la poblaci\u00f3n cubana. Ahora bien le pido a nuestras autoridades que valoren tambien enviar a las diferentes colaboraciones que tenemos mundo , para proteger a nuestro personal salud muy expuesto al covid y han existido fallecimientos...pues la vacuna Astrazeneca que se est\u00e1 aplicando en algunas misiones ha provocado en el mundo reacciones graves con trombos...fallecimientos...algunos colaboradores desean vacunarse con las vacunas cubanas....<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/19\/mas-de-4-millones-de-dosis-de-los-candidatos-vacunales-cubanos-han-sido-administradas\/#comment-9580545","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580545"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1565319"}]}},{"id":9580541,"post":1566111,"parent":9577463,"author":0,"author_name":"Gonzalo","author_url":"","date":"2021-06-21T18:18:00","date_gmt":"2021-06-21T22:18:00","content":{"rendered":"<p>Pues yo no estoy muy convencido tampoco y no soy nada de eso que usted refiere! Creo que usted tiene un serio problema de identidad o simplemente est\u00e1 defendiendo intereses personales!?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/21\/que-nos-ensena-la-vacuna-soberana-02\/#comment-9580541","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580541"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566111"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9577463"}]}},{"id":9580539,"post":1566115,"parent":9579111,"author":0,"author_name":"Blindado","author_url":"","date":"2021-06-21T18:17:20","date_gmt":"2021-06-21T22:17:20","content":{"rendered":"<p>Gonzalo.<br \/>\nSu concepto de prosperidad es razonable, y hasta coincide con el alto mando de nuestro Gobierno. Podemos ser perfectamente pr\u00f3speros y socialistas. Otras v\u00edas de prosperidad ya se est\u00e1n Tomando a lo interno. Lo que est\u00e1 claro es que no puede ser una Prosperidad como lo quiera imponer ning\u00fan otro pa\u00eds. Acaso alguien le dice a los EEUU como deben manejar su Prosperidad (porque problemas tienen), o dado el caso \u00bf Escuchan a alguien ?. Mire que yo voto a su favor para ser parte de la negociaci\u00f3n, no  quisiera retractarme ...<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/bloqueo-y-familias-a-traves-de-la-tempestad\/#comment-9580539","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580539"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566115"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9579111"}]}},{"id":9580529,"post":1566111,"parent":9579607,"author":0,"author_name":"Julio","author_url":"","date":"2021-06-21T18:15:17","date_gmt":"2021-06-21T22:15:17","content":{"rendered":"<p>Y si al final no funcionan!? Vali\u00f3 la pena el riesgo!?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/21\/que-nos-ensena-la-vacuna-soberana-02\/#comment-9580529","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580529"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566111"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9579607"}]}}]
[{"id":9580527,"post":1566111,"parent":9579033,"author":0,"author_name":"Julio","author_url":"","date":"2021-06-21T18:14:30","date_gmt":"2021-06-21T22:14:30","content":{"rendered":"<p>Y si al final no funcionan!? Vali\u00f3 la pena el riesgo!?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/21\/que-nos-ensena-la-vacuna-soberana-02\/#comment-9580527","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580527"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566111"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9579033"}]}},{"id":9580523,"post":1566079,"parent":9579173,"author":0,"author_name":"J","author_url":"","date":"2021-06-21T18:13:27","date_gmt":"2021-06-21T22:13:27","content":{"rendered":"<p>Si. Incre\u00edble pero muy real hoy en d\u00eda como sufre la fauna marina por pruebas militares. Todo tipo de detonaciones se hacen en el mar pues claro ellos no tienen representante en la ONU, no forman parte del consejo de seguridad,.pero resultan vitales para el planeta tierra.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/20\/estados-unidos-detona-una-bomba-para-poner-a-prueba-costoso-portaavion-video\/#comment-9580523","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580523"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566079"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9579173"}]}},{"id":9580517,"post":1566033,"parent":9576241,"author":0,"author_name":"J","author_url":"","date":"2021-06-21T18:10:05","date_gmt":"2021-06-21T22:10:05","content":{"rendered":"<p>Es un jugador de \u00e1rea parecido a Su\u00e1rez, tiene relaci\u00f3n cercana con Messi, lleg\u00f3 al Barcelona a costo cero algo muy importante y con un salario relativamente bajo si se compara con otros jugadores del barca o con Su\u00e1rez.<br \/>\nQue no aporta, juventud porque ya el Kun est\u00e1 viendo pasar sus mejores a\u00f1os y ojal\u00e1 lo lleven bien las lesiones, velocidad porque indiscutiblemente la edad te hace m\u00e1s lento y que se pierde la oportunidad de darle juego a j\u00f3venes de la cantera.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/20\/asamblea-de-socios-del-barca-accede-a-pedir-un-prestamo-de-525-millones-de-euros\/#comment-9580517","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580517"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566033"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9576241"}]}},{"id":9580515,"post":1566115,"parent":9579781,"author":0,"author_name":"Hasta cu\u00e1ndo?","author_url":"","date":"2021-06-21T18:10:01","date_gmt":"2021-06-21T22:10:01","content":{"rendered":"<p>Romanoco el que no ha entendido nada es Ud relea el comentario<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/bloqueo-y-familias-a-traves-de-la-tempestad\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580515","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580515"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566115"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9579781"}]}},{"id":9580511,"post":1566225,"parent":9579595,"author":0,"author_name":"FelixG","author_url":"","date":"2021-06-21T18:08:25","date_gmt":"2021-06-21T22:08:25","content":{"rendered":"<p>Idania... De acuerdo contigo..100%..<br \/>\n..pero soy de la opini\u00f3n de que, para lograr eso, habr\u00eda que REVOLUCIONAR muchas cosas... Primero:  CAMBIAR las ideas que entorpecen ese camino, las cuales siguen ah\u00ed camufl\u00e1ndose con otros colores pero sin variar lo que se necesita pa lo que queremos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/21\/hambre-desesperacion-derrocamiento-del-gobierno\/#comment-9580511","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580511"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566225"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9579595"}]}},{"id":9580507,"post":1566115,"parent":9578723,"author":0,"author_name":"Carlos","author_url":"","date":"2021-06-21T18:08:20","date_gmt":"2021-06-21T22:08:20","content":{"rendered":"<p>Ahora  Cuba, pais pobre que depende de todo el mundo para todo va a cambiar este mundo de capitalista a socialista. No se si se da cuenta de lo absurdo que dice. Preg\u00fantese por que fue la Alemania Oriental la que devorada por la Alemania Occidental y no al revez.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/bloqueo-y-familias-a-traves-de-la-tempestad\/#comment-9580507","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580507"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566115"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9578723"}]}},{"id":9580505,"post":1566115,"parent":9578001,"author":0,"author_name":"Jangel.","author_url":"","date":"2021-06-21T18:07:41","date_gmt":"2021-06-21T22:07:41","content":{"rendered":"<p>Mijo y que hay dime en estos momento C\u00f3n el dinero recaudado de 1a\u00f1o. No hay comida no hay medicina no hay nada. Abajo el bloqueo y fuera la ineficiencia.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/bloqueo-y-familias-a-traves-de-la-tempestad\/#comment-9580505","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580505"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566115"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9578001"}]}},{"id":9580503,"post":1566115,"parent":9580267,"author":0,"author_name":"Piter","author_url":"","date":"2021-06-21T18:07:34","date_gmt":"2021-06-21T22:07:34","content":{"rendered":"<p>Daniel, me avisa si quiere sacar la cuenta de lo que se ha tirado desde las dos orillas, para ver si se da cuenta que 100000 huevos no son capaces de llegarle a los tobillos, a las bombas como las del avi\u00f3n de Barbados, o el ametrallamiento de nuestras costas, los miles de planes de actos terroristas que hasta hoy se hacen muchos de ellos ni siquiera van dirigidos al que en alguna ocasi\u00f3n les tir\u00f3 un huevo. A los incendios provocados en objetivos economicos o sociales como c\u00edrculos infantiles. Acaso los ni\u00f1os de aquella \u00e9poca lanzaban huevos? Lo cierto es que la inmigraci\u00f3n cubana no es la misma antes de los 90s que era pol\u00edtica y muchas veces regresaban pero no para ver a su familia sino para poner en parctica los planes de los terroristas de siempre. Despues de los 90s cambia la cosa y pasa a ser mayormente por motivos econ\u00f3micos. Y la raz\u00f3n por la que algunos desde Miami se dedican a fomentar la pol\u00edtica de bloqueo es por que se han dejado llevar por quienes hacen hoy que la politica hacia Cuba sea un negocio pol\u00edtico redondo alimentado por el dinero del congreso de USA.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/bloqueo-y-familias-a-traves-de-la-tempestad\/#comment-9580503","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580503"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566115"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580267"}]}},{"id":9580499,"post":1566033,"parent":9576179,"author":0,"author_name":"J","author_url":"","date":"2021-06-21T18:06:53","date_gmt":"2021-06-21T22:06:53","content":{"rendered":"<p>Marca hablo de ello porque actualmente el barca es el club de los grandes de Europa con peor situaci\u00f3n econ\u00f3mica. Con una deuda que parece una pesadilla y con unos contratos sobre todo a jugadores que hace que la situaci\u00f3n se alargue un tiempo. Incluso la bajada de salario como de un 30% que todos aceptaron es con la condici\u00f3n de que sea paga en a\u00f1os posteriores cuando la situaci\u00f3n de la pandemia acabe. El barca tiene deuda hasta con el entrenador que despidieron. Entonces es tan tr\u00e1gica la situaci\u00f3n que da para hablar. Aparte la noticia viene a partir de la intervenci\u00f3n del nuevo presidente ante la junta de socios d\u00f3nde dejo muy claro que tan jodido estaban. No fue Marca la que dijo que el barca est\u00e1 muy mal sino que fue Laporta<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/20\/asamblea-de-socios-del-barca-accede-a-pedir-un-prestamo-de-525-millones-de-euros\/#comment-9580499","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580499"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566033"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9576179"}]}},{"id":9580479,"post":1566033,"parent":9577045,"author":0,"author_name":"J","author_url":"","date":"2021-06-21T18:01:32","date_gmt":"2021-06-21T22:01:32","content":{"rendered":"<p>B\u00e1rbaro. Nadie est\u00e1 preocupado por la deuda del barca. Esa preocupaci\u00f3n es solo para sus socios y directivos. Es solo una noticia. Elecci\u00f3n suya es leerla y comentarla o no.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/20\/asamblea-de-socios-del-barca-accede-a-pedir-un-prestamo-de-525-millones-de-euros\/#comment-9580479","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580479"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566033"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9577045"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580479"}]}}]
[{"id":9580475,"post":1566279,"parent":0,"author":0,"author_name":"Emilio Diaz Gonzalez","author_url":"","date":"2021-06-21T18:00:55","date_gmt":"2021-06-21T22:00:55","content":{"rendered":"<p>Me gusta mucho Picta he descargado y visto muchas cosas interesantes.<br \/>\nBuenas pel\u00edculas, series, sin embargo ninguna novela, creo que en est\u00e1 \u00faltima deben tenerce en cuenta.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/todus-picta-y-apklis-tres-anos-de-crecimiento-y-servicios-para-cuba\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580475","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580475"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566279"}]}},{"id":9580469,"post":1566033,"parent":0,"author":0,"author_name":"J","author_url":"","date":"2021-06-21T18:00:29","date_gmt":"2021-06-21T22:00:29","content":{"rendered":"<p>Hasta Laporta reconoce que en momentos donde la directiva fue mala y complaciente los jugadores aprovecharon para hacerse con los mayores salarios de Europa, a\u00fan cuando perd\u00edan a nivel europeo sobre todo.<br \/>\nYo desconozco c\u00f3mo funciona un club y aunque Bartomeu era la cabeza principal en la mala gesti\u00f3n del Barca pienso que hubieron muchos que influyeron en ello y que realizaban pagos complacientes y contratos il\u00f3gicos buscando beneficios o menores complicaciones a cosa del dinero ajeno. Debido a eso se nota un barca que a\u00fan sin haber sucedido en a\u00f1o de la pandemia, su econom\u00eda fuera muy mala.<br \/>\nDe contra la cantera del barca que era uno de sus puntos fuertes hoy anda en momentos bajos.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/20\/asamblea-de-socios-del-barca-accede-a-pedir-un-prestamo-de-525-millones-de-euros\/#comment-9580469","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580469"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566033"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580469"}]}},{"id":9580461,"post":1566171,"parent":9580285,"author":0,"author_name":"Ale","author_url":"","date":"2021-06-21T17:59:35","date_gmt":"2021-06-21T21:59:35","content":{"rendered":"<p>Y el desfile ayer en Matanzas?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/#comment-9580461","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580461"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580285"}]}},{"id":9580457,"post":1566175,"parent":0,"author":0,"author_name":"Enrique","author_url":"","date":"2021-06-21T17:58:55","date_gmt":"2021-06-21T21:58:55","content":{"rendered":"<p>En Florencia, Ciego de \u00c1vila, existen muchas personas que comentan y dudan y en muchos casos aseveran que por parte de las autoridades del municipio y la provincia se est\u00e1n manipulando las estad\u00edsticas de los casos positivos y los fallecidos, ponen el ejemplo de una laboratorista del hospital de Mor\u00f3n, natural de este municipio que viv\u00eda en Mor\u00f3n y que por tener las tres d\u00f3sis de la vacuna y trabajar en zona roja no se inform\u00f3, que adem\u00e1s no fue atendida a tiempo y por eso falleci\u00f3, tambi\u00e9n citan el caso de un compa\u00f1ero que viajaba todos los d\u00edas a Ciego de \u00c1vila en una camioneta de ETECSA que se contagi\u00f3 y contagi\u00f3 a su esposa y el resultado se sabe desde hace tres d\u00edas y no se han informado, al igual que otros contactos de dicho compa\u00f1ero, todo lo cual est\u00e1 siendo usado por las personas desafectas a la Revoluci\u00f3n para denigrar a nuestros dirigentes<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/cuba-reporta-nuevo-record-de-contagios-de-covid-19-con-1-561-casos-confirmados-y-once-fallecidos\/comentarios\/pagina-4\/#comment-9580457","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580457"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566175"}]}},{"id":9580455,"post":1566175,"parent":9579169,"author":0,"author_name":"Frank","author_url":"","date":"2021-06-21T17:58:45","date_gmt":"2021-06-21T21:58:45","content":{"rendered":"<p>Y como vez CD public\u00f3 tu desatinado comentario. El Dr. Dur\u00e1n y muchos m\u00e1s, d\u00eda tras d\u00eda trabajan sin descanso para lograr detener la pandemia. Para ello tambi\u00e9n hay q informar!<br \/>\nMis felicitaciones para Dur\u00e1n y todos los q est\u00e1n en primera linea de combate. A usted Miguel, y respetando su opini\u00f3n, le digo: Revisate!!!!<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/cuba-reporta-nuevo-record-de-contagios-de-covid-19-con-1-561-casos-confirmados-y-once-fallecidos\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580455","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580455"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566175"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9579169"}]}},{"id":9580453,"post":1566175,"parent":9580101,"author":0,"author_name":"Mayra","author_url":"","date":"2021-06-21T17:58:39","date_gmt":"2021-06-21T21:58:39","content":{"rendered":"<p>La vacuna S\u00cd previene el contagio. Ese 62% de eficacia en la segunda dosis de Soberana 02 significa que de 100 vacunados, 62 no se contagiaron. Se sabe que previene formas graves y muerte, pero tambi\u00e9n previene. Ser\u00eda bueno que los cient\u00edficos expliquen esto, porque he le\u00eddo varios comentarios y veo que hay confusi\u00f3n. Y tambi\u00e9n error comunicacional, porque se ha insistido mucho en seguirse cuidando por el motivo de que no se previene el contagio. Hay que explicar mejor. Hay que seguirse cuidando porque la m\u00e1xima inmunidad se consigue 15 d\u00edas despu\u00e9s de la tercera dosis, y en el intermedio s\u00ed se pueden uno contagiar y a su vez contagiar a personas que no se han vacunado, por ejemplo. Otro forista dijo que los contagiados por una cepa no son inmunes a otra, lo cual es cierto, y por eso se les pone a los convaleciente la soberana plus.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/cuba-reporta-nuevo-record-de-contagios-de-covid-19-con-1-561-casos-confirmados-y-once-fallecidos\/#comment-9580453","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580453"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566175"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580101"}]}},{"id":9580449,"post":1566225,"parent":9579273,"author":0,"author_name":"Lidia","author_url":"","date":"2021-06-21T17:57:48","date_gmt":"2021-06-21T21:57:48","content":{"rendered":"<p>Eso es porque la Verdad es un concepto relativo, filos\u00f3ficamente hablando. Busque en cualquier libro de filosof\u00eda b\u00e1sica para que salga de su asombro.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/21\/hambre-desesperacion-derrocamiento-del-gobierno\/#comment-9580449","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580449"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566225"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9579273"}]}},{"id":9580445,"post":1566171,"parent":0,"author":0,"author_name":"Randy","author_url":"","date":"2021-06-21T17:54:52","date_gmt":"2021-06-21T21:54:52","content":{"rendered":"<p>Los cubanos quevan a salir con visa de turismo hacia otro pais tambien tienen que presentar el paquete de alojamiento antes de entrar al vuelo?<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580445","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580445"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}]}},{"id":9580437,"post":1566175,"parent":9578753,"author":0,"author_name":"Vik","author_url":"","date":"2021-06-21T17:54:10","date_gmt":"2021-06-21T21:54:10","content":{"rendered":"<p>La lentitud tambi\u00e9n se debe a la falta de jeringuillas<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/cuba-reporta-nuevo-record-de-contagios-de-covid-19-con-1-561-casos-confirmados-y-once-fallecidos\/#comment-9580437","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580437"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566175"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9578753"}]}},{"id":9580435,"post":1566115,"parent":9579111,"author":0,"author_name":"Piter","author_url":"","date":"2021-06-21T17:53:43","date_gmt":"2021-06-21T21:53:43","content":{"rendered":"<p>Gonzalo, un solo principio, prosperidad para todos los cubanos. Al parecer ud ni se molesta en saber un poco de la historia de su pa\u00eds. Antes del 59 no habia socialismo, habia prosperidad, pero no para todos los cubanos. Por tanto el Socialismo no es negociable. Habia prosperidad para los que eran due\u00f1os fueran de donde fueran no importa si no eran cubanos. Mientras algunos de nuestros ni\u00f1os morian de enfermedades curables o de hambre mientras los mafiosos de otras tierras hacian millones aqu\u00ed. Por tanto la soberan\u00eda tampoco es negociable. As\u00ed como sucede hoy en otras. naciones  de America latina por que ese mismo que nos bloquea llega a cualquiera de esos paises e influye o apoya que se ponga de presidente quien garantice que : se construyan rascacielos pero para las oficinas de sus. empresas, que exista grandes producciones agr\u00edcolas pero para beneficio de las transnacionales norteamericanas. Que existan grandes empresas de miner\u00eda pero que las empresas norteamericanas saquen grandes beneficios de esta actividad. Vamos Gonzalo no sea ingenuo que el que negocia sus principios no es mas que una marioneta de por vida sea en la vida diaria o en la pol\u00edtica.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2021\/06\/21\/bloqueo-y-familias-a-traves-de-la-tempestad\/#comment-9580435","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580435"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566115"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9579111"}]}}]
[{"id":9580427,"post":1566225,"parent":9580289,"author":0,"author_name":"Luis G.Casanova","author_url":"","date":"2021-06-21T17:52:10","date_gmt":"2021-06-21T21:52:10","content":{"rendered":"<p>Los que sancionan a Venezuela son nuestros amigos de la UE y los ingleses.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/21\/hambre-desesperacion-derrocamiento-del-gobierno\/#comment-9580427","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580427"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566225"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580289"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580427"}]}},{"id":9580425,"post":1566175,"parent":9578811,"author":0,"author_name":"Pedrito","author_url":"","date":"2021-06-21T17:51:15","date_gmt":"2021-06-21T21:51:15","content":{"rendered":"<p>Amigo intentar\u00e9 transmitirle el xq entiendo q en la Habana se est\u00e9n bajando los casos, lo q no significa de sea real. Lo q si es un hecho q la Habana lleva m\u00e1s q cualquier otra provincia con n\u00fameros elevad\u00edsimos de casos de Covid. D\u00edgame algo..ud cree q siempre ser\u00e1 as\u00ed?? Ud cree q la Habana nunca va a bajar casos?? Alguien ya le dec\u00eda, la cantidad de PCR es directamente proporcional a la cantidad de casos positivos. Piense de buena fe un poquito. Cuantos casos de Covid lleva la Habana en toda la pandemia? O sea q por lo menos unos 6 o 7 meses quienes sobrepasen la enfermedad crear\u00e1n los anticuerpos, a eso suele la cantidad de personas ya vacunadas, y suele adem\u00e1s los q si se cuidan. Nada q si hace un c\u00e1lculo de bodega por l\u00f3gica la Habana tiene q presumir esos n\u00fameros. Recuerde adem\u00e1s q la Habana es la provincia con m\u00e1s PCR xq es la de m\u00e1s casos, as\u00ed q no creo q tenga sustento lo q comenta.<br \/>\nEspero le sirva de algo y lo tome como un comentario consteuctivo<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/cuba-reporta-nuevo-record-de-contagios-de-covid-19-con-1-561-casos-confirmados-y-once-fallecidos\/#comment-9580425","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580425"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566175"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9578811"}]}},{"id":9580423,"post":1566175,"parent":9579141,"author":0,"author_name":"Frank","author_url":"","date":"2021-06-21T17:51:14","date_gmt":"2021-06-21T21:51:14","content":{"rendered":"<p>Estimado Liborio: \u00bfcu\u00e1l es la mentira q seg\u00fan Usted le han dicho? \u00bfc\u00f3mo piensa Usted q habr\u00edamos adquirido 22 millones de dosis de cualquiera de las vacunas extranjeras? \u00bfcon qu\u00e9 dinero? Cuba ha apostado a la soberan\u00edas, a la no dependencia de vacunas extranjeras. siempre se habl\u00f3 de agosto. El gran rebrote se debe en gran medida a indisciplinas sociales y no a mentiras o actuaci\u00f3n de mala fe.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/cuba-reporta-nuevo-record-de-contagios-de-covid-19-con-1-561-casos-confirmados-y-once-fallecidos\/#comment-9580423","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580423"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566175"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9579141"}]}},{"id":9580421,"post":1562997,"parent":0,"author":0,"author_name":"Jorge","author_url":"","date":"2021-06-21T17:50:09","date_gmt":"2021-06-21T21:50:09","content":{"rendered":"<p>Ariel, lo que nos preocupa a muchos, principalmente trabajadores del estado y revolucionarios, es que al final se dolarice nuestra econom\u00eda y no haya vuelta a atr\u00e1s. Este es nuestro mayor temor como trabajadores revolucionarios, ojal\u00e1 podamos contar con su opini\u00f3n sobre este aspecto.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/15\/conjuro-bancario-contra-el-dolar\/comentarios\/pagina-3\/#comment-9580421","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580421"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1562997"}]}},{"id":9580415,"post":1565579,"parent":0,"author":0,"author_name":"Manuel","author_url":"","date":"2021-06-21T17:48:07","date_gmt":"2021-06-21T21:48:07","content":{"rendered":"<p>Al p\u00e1jaro por las excretas, no le dediquemos un minuto m\u00e1s, a ellos ni a otros que piensan vivir por sobre la tierra que les di\u00f3 vida y educaci\u00f3n, so pretexto de alcanzar lo que ac\u00e1 les est\u00e1 vedado. Otra postura requiere de otra cultura y madera de coraz\u00f3n.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/al-descubierto-yotuel-no-es-orishas-y-si-un-tremendo-estafador-video\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580415","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580415"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1565579"}]}},{"id":9580411,"post":1566171,"parent":0,"author":0,"author_name":"Matanzas","author_url":"","date":"2021-06-21T17:47:46","date_gmt":"2021-06-21T21:47:46","content":{"rendered":"<p>Hay que sacrificarse.<br \/>\nLa patria est\u00e1 necesitada. Hay que buscar lo que se regala en las bodegas todos los meses para cada cubano sin discriminacion.patriotas necesitados.<br \/>\nTenemos que unirnos y contribuir. No es momento de ver perdidas sino de sentirnos orgullosos y hermanados. Lo menos que podemos hacer es llevar una caja con jeringuillas para que se termine de vacunar a cada compatriota.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580411","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580411"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}],"children":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?parent=9580411"}]}},{"id":9580405,"post":1566175,"parent":9579003,"author":0,"author_name":"Yobi","author_url":"","date":"2021-06-21T17:46:04","date_gmt":"2021-06-21T21:46:04","content":{"rendered":"<p>Grep y Paloma , que Fidel no hac\u00eda milagros??? , Como dicen otros foristas a ese se\u00f1or se le sobraba pasi\u00f3n en lo que hac\u00eda , ya hubiera visitado hospitales , centros de Aislamientos y hubiera hecho lo que hoy no se est\u00e1 haciendo y esos cient\u00edficos y m\u00e9dicos que hoy ostentan esos grados cient\u00edficos gracias a qui\u00e9n es ???....<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/cuba-reporta-nuevo-record-de-contagios-de-covid-19-con-1-561-casos-confirmados-y-once-fallecidos\/#comment-9580405","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580405"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566175"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9579003"}]}},{"id":9580403,"post":1566225,"parent":9579893,"author":0,"author_name":"Yiyo Habana","author_url":"","date":"2021-06-21T17:45:37","date_gmt":"2021-06-21T21:45:37","content":{"rendered":"<p>Si , amigo hay boniato; yuca ; malanga; carne de cerdo y muchas mas cosas , lo \u00fanico que no en el mercado que nos toca; y a buenos precios ; para el que vive del ageno; nada de esto tiene que ver con el bloqueo, pero si depende del accionar estatal; si resolvieramos estos problemas y otros internos ; seguro la vida del Cubano de a pi\u00e9 le  seria mucho  mas f\u00e1cil .<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2021\/06\/21\/hambre-desesperacion-derrocamiento-del-gobierno\/#comment-9580403","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580403"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566225"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9579893"}]}},{"id":9580401,"post":1565579,"parent":9579399,"author":0,"author_name":"Mad","author_url":"","date":"2021-06-21T17:45:14","date_gmt":"2021-06-21T21:45:14","content":{"rendered":"<p>Lisett debes ser m\u00e1s directa y decir exactamente lo que no soportas del comentario de Carlos quien tiene todo el derecho de opini\u00f3n est\u00e9 donde est\u00e9. Al menos es sincero al criticar sus insatisfacci\u00f3n. Otros pasan m\u00e1s trabajo que un forro de catre y se la pasan mintiendo de su sue\u00f1o americano por frecuentes y son\u00e1mbulas que sean sus pesadillas de migrantes.<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/al-descubierto-yotuel-no-es-orishas-y-si-un-tremendo-estafador-video\/#comment-9580401","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580401"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1565579"}],"in-reply-to":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9579399"}]}},{"id":9580397,"post":1566171,"parent":0,"author":0,"author_name":"Romiro torres","author_url":"","date":"2021-06-21T17:44:42","date_gmt":"2021-06-21T21:44:42","content":{"rendered":"<p>Eso es una locura yo tengo  mi casa<br \/>\nPara q tengo  q ir a ningun  hotel<\/p>\n"},"link":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2021\/06\/21\/nuevas-medidas-entran-en-vigor-para-viajeros-que-arriben-por-los-polos-turisticos-sean-residentes-o-no-en-cuba\/comentarios\/pagina-2\/#comment-9580397","status":"approved","type":"comment","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments\/9580397"}],"collection":[{"href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/comments"}],"up":[{"embeddable":true,"post_type":"post","href":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1566171"}]}}]
