{"id":{"pasaje":1390947,"ganar":1390129,"fase":1390397,"abrir":1389719,"app":1389711,"mundial":1389409,"gracia":1387861,"seguro":1381549,"posibilidad":1380545,"apoyar":1379305,"esperar":1377507,"funcionar":1368463,"salir":1368631,"informacion":1368353,"comprar":1351941,"personar":1350093,"viajero":1344935,"contacto":1335197,"habano":1327213,"valido":1190893,"libertar":1025591,"2da":885767},"title":{"pasaje":"Comienza este viernes la venta online de pasajes en Cuba (+ PDF y Apk)","ganar":"Prueba tus conocimientos deportivos y puedes ganar un bate","fase":"La Habana pasa a la primera fase de recuperaci\u00f3n a partir del 3 de julio; el resto del pa\u00eds excepto Matanzas a la segunda (+ PDF)","abrir":"Uni\u00f3n Europea acuerda reabrir sus fronteras a 15 pa\u00edses, uno de Am\u00e9rica Latina","app":"Disponible para iOS y Android el primer pack de stickers animados de WhatsApp","mundial":"Ding aplasta a Nakamura y se cita con el campe\u00f3n mundial Magnus Carlsen en semifinales de ajedrez","gracia":"Luego de 23 a\u00f1os, gemelos se encuentran en Brasil gracias a una fotograf\u00eda","seguro":"Alcaldesa de Seattle a Trump: Haznos seguros a todos, regr\u00e9sate a tu b\u00fanker","posibilidad":"COVID-19 en el mundo: La OMS descarta posibilidad de una vacuna en 2020","apoyar":"Parten de Lombard\u00eda m\u00e9dicos cubanos que apoyaron la lucha contra la COVID-19 ( +Fotos y videos)","esperar":"Fidel: \u201cNo es posible esperar, pues ma\u00f1ana podr\u00eda ser demasiado tarde\u201d (+ Fotos)","funcionar":"Dem\u00f3cratas investigan despido de funcionario que investigaba a Mike Pompeo","salir":"VALIENTES: Maydolis \"De la Covid vamos a salir m\u00e1s preparados\"","informacion":"Cuba celebra el D\u00eda Mundial de las Telecomunicaciones y la Sociedad de la Informaci\u00f3n","comprar":"Paso a paso: \u00bfC\u00f3mo comprar a trav\u00e9s de la plataforma Tuenvio.cu? (+ Listado de tiendas)","personar":"COVID-19: Flashazos internacionales (IX)","viajero":"VALIENTES: La doctora que recibe a los viajeros en el Aeropuerto Internacional Jos\u00e9 Mart\u00ed","contacto":"Pacientes que mantuvieron contacto con los tres casos positivos de COVID-19 ratifican que no presentan s\u00edntomas","habano":"Abre en La Habana la edici\u00f3n 22 del Festival del Habano: Crecimiento de ventas en 2019, novedades en 2020 (+ Fotos)","valido":"Cuba revalid\u00f3 el t\u00edtulo de la Copa Panamericana masculina de voleibol","libertar":"Tributo hoy a Mart\u00ed, organizador de la gesta libertaria de 1895","2da":"En el v\u00f3rtice del B\u00e9isbol Cubano (2da. parte)"},"url":{"pasaje":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2020\/07\/02\/desde-este-viernes-inicia-la-venta-online-de-pasajes-en-cuba\/","ganar":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2020\/07\/01\/prueba-tus-conocimientos-deportivos-y-puedes-ganar-un-bate\/","fase":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2020\/07\/01\/la-habana-pasa-a-la-primera-fase-de-recuperacion-a-partir-del-3-de-julio-el-resto-del-pais-excepto-matanzas-a-la-segunda\/","abrir":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2020\/06\/30\/union-europea-acuerda-reabrir-sus-fronteras-a-15-paises-uno-de-america-latina\/","app":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2020\/06\/30\/disponible-para-ios-y-android-el-primer-pack-de-stickers-animados-en-whatsapp\/","mundial":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2020\/06\/29\/ding-aplasta-a-nakamura-y-se-cita-con-el-campeon-mundial-magnus-carlsen-en-semifinales-de-ajedrez\/","gracia":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2020\/06\/26\/luego-de-23-anos-gemelos-se-encuentran-en-brasil-gracias-a-una-fotografia\/","seguro":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2020\/06\/12\/alcaldesa-de-seattle-a-trump-haznos-seguros-a-todos-regresate-a-tu-bunker\/","posibilidad":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2020\/06\/10\/covid-19-en-el-mundo-la-oms-descarta-una-vacuna-contra-la-covid-19-en-2020\/","apoyar":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2020\/06\/08\/parten-de-lombardia-medicos-cubanos-que-apoyaron-la-lucha-contra-la-covid-19-fotos-y-videos\/","esperar":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2020\/06\/05\/fidel-no-es-posible-esperar-pues-manana-podria-ser-demasiado-tarde-fotos\/","funcionar":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2020\/05\/17\/democratas-investigan-despido-de-funcionario-que-investigaba-a-mike-pompeo\/","salir":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2020\/05\/17\/valientes-maydolis-de-la-covid-vamos-a-salir-mas-preparados\/","informacion":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2020\/05\/17\/cuba-celebra-el-dia-mundial-de-las-telecomunicaciones-y-la-sociedad-de-la-informacion\/","comprar":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2020\/04\/15\/paso-a-paso-como-comprar-a-traves-de-la-plataforma-tuenvio-cu-listado-de-tiendas\/","personar":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2020\/04\/11\/covid-19-flashazos-internacionales-ix\/","viajero":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/especiales\/2020\/04\/01\/valientes-la-doctora-que-recibe-a-los-viajeros-en-el-aeropuerto-internacional-jose-marti\/","contacto":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2020\/03\/12\/pacientes-que-mantuvieron-contacto-con-los-tres-casos-positivos-de-covid-19-ratifican-que-no-presentan-sintomas\/","habano":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/cuba\/2020\/02\/24\/abre-en-la-habana-la-edicion-22-del-festival-del-habano-crecimiento-de-ventas-en-2019-novedades-en-2020-fotos\/","valido":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2019\/04\/30\/cuba-revalido-el-titulo-de-la-copa-panamericana-masculina-de-voleibol\/","libertar":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/noticias\/2018\/02\/24\/tributo-hoy-a-marti-organizador-de-la-gesta-libertaria-de-1895-fotos\/","2da":"http:\/\/www.cubadebate.cu\/opinion\/2017\/03\/29\/en-el-vortice-del-beisbol-cubano-2da-parte\/"},"date":{"pasaje":"2020\/07\/02","ganar":"2020\/07\/01","fase":"2020\/07\/01","abrir":"2020\/06\/30","app":"2020\/06\/30","mundial":"2020\/06\/29","gracia":"2020\/06\/26","seguro":"2020\/06\/12","posibilidad":"2020\/06\/10","apoyar":"2020\/06\/08","esperar":"2020\/06\/05","funcionar":"2020\/05\/17","salir":"2020\/05\/17","informacion":"2020\/05\/17","comprar":"2020\/04\/15","personar":"2020\/04\/11","viajero":"2020\/04\/01","contacto":"2020\/03\/12","habano":"2020\/02\/24","valido":"2019\/04\/30","libertar":"2018\/02\/24","2da":"2017\/03\/29"}}